<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="lang">ru</string>
    <string name="about_contact_us">Связаться с нами</string>
    <string name="about_instagram">Следите за нами в Instagram</string>
    <string name="about_facebook">Нравится в Facebook</string>
    <string name="about_play_store">Оцените нас на Play Store</string>
    <string name="about_youtube">Смотрите нас на Youtube</string>
    <string name="about_twitter">Подпишитесь на нас в Twitter</string>
    <string name="about_github">Ответвление на GitHub</string>
    <string name="about_website">Посетите наш веб-сайт</string>
    <string name="beasm_ellah">Во имя Бога</string>
    <string name="app_name">Мольба Корана</string>
    <string name="menu1">список</string>
    <string name="zekr">Запомнить Бога</string>
    <string name="hamd">Хвала Аллаху</string>
    <string name="allah_a">Бог величайший</string>
    <string name="dawat_alanbyaa">Некоторые призывы пророков и праведников, как я упоминал в Коране</string>
    <string name="aaraf">"Они сказали: «Господь наш! Мы поступили несправедливо по отношению к себе, и если Ты не простишь нас и не смилостивишься над нами, то мы непременно окажемся одними из потерпевших урон». "</string>
    <string name="dua_adm">умолять Адам и его жена</string>
    <string name="dua_noh">умолять Нуx</string>
    <string name="surt_hud">"Нух (Ной) воззвал к своему Господу: «Господи! Ведь сын мой - частица моей семьи. Твое обещание правдиво, и Ты - Наимудрейший из судей». "</string>
    <string name="surt_houd47">"Он сказал: «Господи! Я прибегаю к Тебе, дабы не просить о том, чего не ведаю. И если Ты не простишь меня и не помилуешь, то я окажусь среди потерпевших убыток». "</string>
    <string name="surt_moon">"Он сказал: «Господи! Помоги мне, ведь они сочли меня лжецом». "</string>
    <string name="surt_noh">"Нух (Ной) сказал: «Господи! Не оставь на земле ни одного неверующего жителя! "</string>
    <string name="surtmoom">"А когда ты и те, кто с тобой, сядете в ковчег, скажи: «Хвала Аллаху, Который спас нас от несправедливых людей!» "</string>
    <string name="surtmoom2">"Скажи также: «Господи! Приведи меня к благословенному месту, ведь Ты - Наилучший из расселяющих»». "</string>
    <string name="surtshoraa117">"Он сказал: «Господи! Мой народ счел меня лжецом. "</string>
    <string name="surtshoraa118">"Рассуди же нас окончательно и спаси меня и тех верующих, которые со мной». "</string>
    <string name="surt_nouh1">"Нух (Ной) сказал: «Господи! Не оставь на земле ни одного неверующего жителя! "</string>
    <string name="surt_nouh2">"Если ты оставишь их, они введут в заблуждение Твоих рабов и породят только грешных неверующих. "</string>
    <string name="surt_nouh3">"Господи! Прости меня и моих родителей и тех, кто вошел в мой дом верующим, а также верующих мужчин и женщин. А беззаконникам не приумножай ничего, кроме погибели!». "</string>
    <string name="duaaebrahem">умолять Ибрагим</string>
    <string name="bkra_126">"Вот сказал Ибрахим (Авраам): «Господи! Сделай этот город безопасным и надели плодами его жителей, которые уверовали в Аллаха и в Последний день». Он сказал: «А неверующим Я позволю пользоваться благами недолгое время, а затем заставлю их страдать в Огне. Как же скверно это место прибытия!». "</string>
    <string name="surt_sfat">"Господи, одари меня потомством из числа праведников!». "</string>
    <string name="surt_ebrahem">"Вот Ибрахим (Авраам) сказал: «Господи! Сделай этот город безопасным и убереги меня и моих сыновей от поклонения идолам. "</string>
    <string name="surt_ebrahem1">"Господи! Воистину, они ввели в заблуждение многих людей. Тот, кто последует за мной, относится ко мне. А если кто ослушается меня, то ведь Ты - Прощающий, Милосердный. "</string>
    <string name="surt_ebrahem2">"Господь наш! Я поселил часть моего потомства в долине, где нет злаков, у Твоего Заповедного дома. Господь наш! Пусть они совершают намаз. Наполни сердца некоторых людей любовью к ним и надели их плодами, - быть может, они будут благодарны. "</string>
    <string name="surt_ebrahem3">"Господь наш! Тебе ведомо то, что мы утаиваем, и то, что мы обнародуем. Ничто не скроется от Аллаха ни на земле, ни на небесах. "</string>
    <string name="surt_ebrahem4">"Хвала Аллаху, который даровал мне на старости лет Исмаила (Измаила) и Исхака (Исаака). Воистину, мой Господь внимает мольбе. "</string>
    <string name="surt_ebrahem5">"Господи! Включи меня и часть моего потомства в число тех, кто совершает намаз. Господь наш! Прими мою мольбу. "</string>
    <string name="surt_ebrahem6">"Господь наш! Прости меня, моих родителей и верующих в тот день, когда будет представлен счет». "</string>
    <string name="surt_ashoara">"Господи! Даруй мне власть (пророчество или знание) и воссоедини меня с праведниками! "</string>
    <string name="surt_ashoara1">"Оставь обо мне правдивую молву в последующих поколениях! "</string>
    <string name="surt_ashoara2">"Сделай меня одним из наследников Сада блаженства! "</string>
    <string name="surt_ashoara3">"Прости моего отца, ибо он был одним из заблудших! "</string>
    <string name="surt_ashoara4">"И не позорь меня в День воскресения - "</string>
    <string name="surt_ashoara5">"в тот день, когда ни богатство, ни сыновья не принесут пользы никому, "</string>
    <string name="surt_ashoara6">"кроме тех, которые предстанут перед Аллахом с непорочным сердцем». "</string>
    <string name="surt_momtahena">"Прекрасным примером для вас были Ибрахим (Авраам) и те, кто был с ним. Они сказали своему народу: «Мы отрекаемся от вас и тех, кому вы поклоняетесь вместо Аллаха. Мы отвергаем вас, и между нами и вами установились вражда и ненависть навеки, пока вы не уверуете в одного Аллаха». Лишь только Ибрахим (Авраам) сказал своему отцу: «Я обязательно буду просить для тебя прощения, но я не властен помочь тебе перед Аллахом. Господь наш! На Тебя одного мы уповаем, к Тебе одному мы обращаемся, и к Тебе предстоит прибытие. "</string>
    <string name="surt_momtahena1">"Господь наш! Не делай нас искушением для тех, которые не веруют. Господь наш, прости нас, ведь Ты - Могущественный, Мудрый». "</string>
    <string name="surt_momtahena2">"Они были прекрасным примером для вас - для тех, кто надеется на Аллаха и на Последний день. А если кто-либо отвернется, то ведь Аллах - Богатый, Достохвальный. "</string>
    <string name="doua_ebrahemwesmail">умолять Ибрагим и Исмаил</string>
    <string name="sure_alpakra">"Вот Ибрахим (Авраам) и Исмаил (Измаил) подняли основание Дома (Каабы): «Господь наш! Прими от нас! Воистину, Ты - Слышащий, Знающий. "</string>
    <string name="sure_alpakra1">"Господь наш! Сделай нас покорившимися Тебе, а из нашего потомства - общину, покорившуюся Тебе. Покажи нам обряды поклонения и прими наше покаяние. Воистину, Ты - Принимающий покаяние, Милосердный. "</string>
    <string name="sure_alpakra2">"Господь наш! Пошли к ним посланника из них самих, который прочтет им Твои аяты, научит их Писанию и мудрости и очистит их. Воистину, Ты - Могущественный, Мудрый». "</string>
    <string name="douaa_lot">умолять Лута(Лота)</string>
    <string name="surt_ankabout">"Он сказал: «Господи! Помоги мне одержать верх над людьми, распространяющими нечестие!». "</string>
    <string name="sourt_choara">"Господи! Спаси меня и мою семью от того, что они совершают». "</string>
    <string name="duoa_yosof">умолять Йуcуф</string>
    <string name="surt_uosef">"Он сказал: «Господи! Темница мне милее того, к чему меня призывают. Если Ты не отвратишь от меня их козни, то я уступлю им и окажусь в числе невежд». "</string>
    <string name="surt_yosfaya101">"Господи! Ты даровал мне власть и научил толковать сновидения. Творец небес и земли! Ты - мой Покровитель в этом мире и в Последней жизни. Умертви меня мусульманином и присоедини меня к праведникам». "</string>
    <string name="doua_ayop">умолять Айюба(Иова)</string>
    <string name="surtanbyaaayat3848">"Помяни также Айюба (Иова), который воззвал к своему Господу: «Воистину, меня коснулось зло, а ведь Ты - Милосерднейший из милосердных». "</string>
    <string name="surtanbyaaya48">"Мы ответили на его мольбу, устранили постигшее его зло и даровали ему его семью и вдобавок еще столько же в качестве милости от Нас и в назидание тем, кто поклоняется. "</string>
    <string name="surt_sad">"Помяни Нашего раба Айюба (Иова). Он воззвал к своему Господу: «Дьявол причинил мне вред и мучения!». "</string>
    <string name="doua_shoaup">умолять Шуейба</string>
    <string name="suer_aaraf">"Мы возведем навет на Аллаха, если вернемся в вашу религию после того, как Аллах спас нас от нее. Не бывать тому, чтобы мы вернулись в вашу религию, если только этого не пожелает Аллах, наш Господь. Наш Господь объемлет знанием всякую вещь. Мы уповаем только на Аллаха. Господь наш! Рассуди между нами и нашим народом по справедливости, ведь Ты - Наилучший из судей». "</string>
    <string name="douaa_souliman">умолять Сулеймана(Соломона)</string>
    <string name="suer_sad35">"Он сказал: «Господи! Прости меня и даруй мне такую власть, которая не будет подобать никому после меня. Воистину, Ты - Дарующий». "</string>
    <string name="surt_alnaml">"Он улыбнулся, рассмеявшись от ее слов. Он сказал: «Господи! Внуши мне быть благодарным за Твою милость, которую Ты оказал мне и моим родителям, и совершать праведные деяния, которыми Ты будешь доволен. Введи меня по Своей милости в число Своих праведных рабов». "</string>
    <string name="douaa_uonos">умолять Йунус</string>
    <string name="surt_anbiaa">"Помяни также человека в рыбе (Иунуса), который ушел в гневе и подумал, что Мы не справимся с ним. Он воззвал из мрака: «Нет божества, кроме Тебя! Пречист Ты! Воистину, я был одним из беззаконников!». "</string>
    <string name="surt_anbiaa1">"Мы ответили на его мольбу и спасли его от печали. Так Мы спасаем верующих. "</string>
    <string name="douaa_eisa">умолять Исе(Иисусу)</string>
    <string name="surt_almaeda">"Иса (Иисус), сын Марьям (Марии), сказал: «О Аллах, Господь наш! Ниспошли нам трапезу с неба, которая была бы праздником для всех нас, от первого до последнего, и знамением от Тебя. Надели нас уделом, ведь Ты - Наилучший из дарующих удел». "</string>
    <string name="douaa_zakria">умолять Закарии</string>
    <string name="sourt_mariam">"и сказал: «Господи! Воистину, кости мои ослабели, а седина уже распространилась по моей голове. А ведь раньше благодаря молитвам к Тебе, Господи, я не был несчастен. "</string>
    <string name="sourt_mariam1">"Я опасаюсь того, что натворят мои родственники после меня, потому что жена моя бесплодна. Даруй же мне от Тебя наследника, "</string>
    <string name="sourt_mariam2">"который наследует мне и семейству Йакуба (Иакова). И сделай его, Господи, угодником». "</string>
    <string name="sourt_mariam3">"О Закария (Захария)! Воистину, Мы радуем тебя вестью о мальчике, имя которому Йахья (Иоанн). Мы не создавали прежде никого с таким именем (или никого подобного ему). "</string>
    <string name="sorat_alemran">"Тогда Закария (Захария) воззвал к своему Господу, сказав: «Господи! Одари меня прекрасным потомством от Себя, ведь Ты внимаешь мольбе». "</string>
    <string name="sorat_lanbiaa">"Помяни также Закарию (Захарию), который воззвал к своему Господу: «Господи! Не оставляй меня одиноким, и Ты - Наилучший из наследников». "</string>
    <string name="sotat_lanbiaa1">"Мы ответили на его мольбу, даровали ему Йахью (Иоанна) и сделали его жену способной на это. Воистину, они спешили творить добро, взывали к Нам с чаянием и страхом и были смиренны перед Нами. "</string>
    <string name="doua_emratemran">умолять Женщина Имрана, мать Марии</string>
    <string name="sourt_aliemran">"Вот сказала жена Имрана: «Господи! Я дала обет посвятить Тебе одному того, кто находится в моей утробе. Прими же от меня, ведь Ты - Слышащий, Знающий». "</string>
    <string name="sourt_aliemran1">"Когда она родила ее, то сказала: «Господи! Я родила девочку, - но Аллаху было лучше знать, кого она родила. - А ведь мальчик не подобен девочке. Я назвала ее Марьям (Марией) и прошу Тебя защитить ее и потомство ее от дьявола изгнанного, побиваемого». "</string>
    <string name="sourt_aliemran2">"Господь принял ее прекрасным образом, вырастил достойно и поручил ее Закарии (Захарии). Каждый раз, когда Закария (Захария) входил к ней в молельню, он находил возле нее пропитание. Он сказал: «О Марьям (Мария)! Откуда у тебя это?». Она ответила: «Это - от Аллаха, ведь Аллах дарует пропитание без счета, кому пожелает». "</string>
    <string name="doua_almoumen">умолять верующего</string>
    <string name="sort_a2af">"Мы заповедали человеку делать добро его родителям. Матери тяжело носить его и рожать его, а беременность и кормление до отнятия его от груди продолжаются тридцать месяцев. Когда же он достигает зрелого возраста и достигает сорока лет, то говорит: «Господи! Внуши мне благодарность за милость, которой Ты облагодетельствовал меня и моих родителей, и помоги мне совершать праведные деяния, которыми Ты доволен. Сделай для меня моих потомков праведниками. Я раскаиваюсь перед Тобой. Воистину, я - один из мусульман». "</string>
    <string name="douaa_altabin">умолять Подписчики С добротой</string>
    <string name="afdal_alduoaa">Лучшая умолять</string>
    <string name="douaa_mlaeka">умолять Ангелы</string>
    <string name="doua_banyesrail">умолять Он построил Израиль с Муса(Моисей)</string>
    <string name="doua_m2monen">умолять Верующие детей Израиля</string>
    <string name="doua_shart">умолять маги фараона</string>
    <string name="douaa_ansaresa">умолять Апостолы Ансар Иса</string>
    <string name="doua_atbaa">умолять Последователи пророков</string>
    <string name="douaa_alftya">умолять молодой</string>
    <string name="douaa_asia">умолять Ачех Женщина Фараона</string>
    <string name="sort_a2af1">"Они являются теми из обитателей Рая, от которых Мы принимаем наилучшее из того, что они совершили, и которым Мы прощаем их злодеяния согласно истинному обещанию, которое им было дано. "</string>
    <string name="surt_alhashr">"А те, которые пришли после них, говорят: «Господь наш! Прости нас и наших братьев, которые уверовали раньше нас! Не насаждай в наших сердцах ненависти и зависти к тем, кто уверовал. Господь наш! Воистину, Ты - Сострадательный, Милосердный». "</string>
    <string name="surt_alfateh">"Хвала Аллаху, Господу миров, "</string>
    <string name="surt_alfateh1">"Милостивому, Милосердному, "</string>
    <string name="surt_alfateh2">"Властелину Дня воздаяния! "</string>
    <string name="surt_alfateh3">"Тебе одному мы поклоняемся и Тебя одного молим о помощи. "</string>
    <string name="surt_alfateh4">"Веди нас прямым путем, "</string>
    <string name="surt_alfateh5">"путем тех, кого Ты облагодетельствовал, не тех, на кого пал гнев, и не заблудших. "</string>
    <string name="surt_bkara">"Если Мои рабы спросят тебя обо Мне, то ведь Я близок и отвечаю на зов молящегося, когда он взывает ко Мне. Пусть же они отвечают Мне и веруют в Меня, - быть может, они последуют верным путем. "</string>
    <string name="suer_gafer">"Те, которые несут Трон, и те, которые вокруг него, прославляют хвалой своего Господа, веруют в Него и просят прощения для верующих: «Господь наш! Ты объял всякую вещь милостью и знанием. Прости же тех, которые раскаялись и последовали Твоим путем, и защити их от мучений в Аду. "</string>
    <string name="suer_gafer1">"Господь наш! Введи их в сады Эдема, которые Ты обещал им, а также праведников из числа их отцов, супруг и потомков. Воистину, Ты - Могущественный, Мудрый. "</string>
    <string name="suer_gafer2">"Защити их от грехов, ведь только тот, кого Ты защитишь в тот день от грехов, будет помилован Тобой. Это и есть великое преуспеяние». "</string>
    <string name="surt_uonos">"Они сказали: «Мы уповаем на одного Аллаха. Господь наш, не делай нас искушением для людей несправедливых! "</string>
    <string name="surt_uonos1">"По Своей милости спаси нас от людей неверующих». "</string>
    <string name="surt_albakra">"Когда они показались перед Джалутом (Голиафом) и его войском, то сказали: «Господь наш! Пролей на нас терпение, укрепи наши стопы и помоги нам одержать победу над неверующими людьми». "</string>
    <string name="surt_alaaraf">"Ты мстишь нам только за то, что мы уверовали в знамения нашего Господа, когда они явились к нам. Господь наш! Ниспошли нам терпение и умертви нас мусульманами». "</string>
    <string name="surt_alyemran">"Господь наш! Мы уверовали в то, что Ты ниспослал, и последовали за посланником. Запиши же нас в число свидетельствующих». "</string>
    <string name="surt_alyemrany">"Они не произносили ничего, кроме слов: «Господь наш! Прости нам наши грехи и излишества, которые мы допустили в нашем деле, утверди наши стопы и даруй нам победу над людьми неверующими». "</string>
    <string name="surt_alkhf">"Вот юноши укрылись в пещере и сказали: «Господь наш! Даруй нам от Себя милость и устрой наше дело наилучшим образом». "</string>
    <string name="surt_athrem">"А в качестве примера о верующих Аллах привел жену Фараона. Вот она сказала: «Господи! Спаси меня от Фараона и его деяний! Возведи для меня дом в Раю возле Тебя и спаси меня от несправедливых людей!». "</string>
    <string name="douaa_ashap">умолять Владельцы заборов</string>
    <string name="surt_alaaaaraf">"Когда же их взоры обратятся к обитателям Огня, они скажут: «Господь наш! Не помещай нас с людьми несправедливыми!». "</string>
    <string name="douaa_mostdafin">умолять слабых мужчин</string>
    <string name="surt_nsaaa">"Отчего вам не сражаться на пути Аллаха и ради слабых мужчин, женщин и детей, которые говорят: «Господь наш! Выведи нас из этого города, жители которого являются беззаконниками. Назначь нам от Себя покровителя и назначь нам от Себя помощника»? "</string>
    <string name="doua_mosa">умолять Муса(Моисей)</string>
    <string name="surt_allaraf">"Когда же Муса (Моисей) пришел к назначенному Нами сроку и месту, Господь его заговорил с ним. Он сказал: «Господи! Покажись мне, чтобы я взглянул на Тебя». Он сказал: «Ты не увидишь Меня, но взгляни на гору. Если она удержится на своем месте, то ты увидишь Меня». Когда же Господь его показался горе, то разбил ее и превратил в песок, а Муса (Моисей) упал без сознания. Придя в себя, он сказал: «Пречист Ты! Я раскаиваюсь перед Тобой, и я - первый из верующих». "</string>
    <string name="sourt_alaarafi">"Он сказал: «Господи! Прости меня и моего брата и введи нас в Свою милость, ибо Ты - Милосерднейший из милосердных». "</string>
    <string name="suort_aaraf">"Муса (Моисей) отобрал из своего народа семьдесят мужей для назначенного Нами срока и места. Когда же их поразило землетрясение, он сказал: «Господи! Если бы Ты пожелал, то погубил бы их прежде вместе со мной. Неужели Ты погубишь нас за то, что совершили глупцы из нас? Воистину, это является всего лишь Твоим искушением, посредством которого Ты вводишь в заблуждение, кого пожелаешь, и ведешь прямым путем, кого пожелаешь. Ты - наш Покровитель, прости же нас и помилуй, ибо Ты - Наилучший из прощающих! "</string>
    <string name="suort_aaraf1">"Предпиши для нас добро в этом мире и в Последней жизни, ибо мы возвращаемся к Тебе (каемся перед Тобой). Он сказал: «Я поражаю Своим наказанием, кого пожелаю, а Моя милость объемлет всякую вещь. Я предпишу ее для тех, которые будут богобоязненны, станут выплачивать закят и уверуют в Наши знамения, "</string>
    <string name="suort_aaraf2">"которые последуют за посланником, неграмотным (не умеющим читать и писать) пророком, запись о котором они найдут в Таурате (Торе) и Инджиле (Евангелии). Он повелит им совершать одобряемое и запретит им совершать предосудительное, объявит дозволенным благое и запрещенным скверное, освободит их от бремени и оков. Те, которые уверуют в него, станут почитать его, окажут ему поддержку и последуют за ниспосланным вместе с ним светом, непременно преуспеют». "</string>
    <string name="surt_kass">"Он сказал: «Господи! Я поступил несправедливо по отношению к себе. Прости же меня!». Он простил его, ибо Он - Прощающий, Милосердный. "</string>
    <string name="surt_kass1">"Он сказал: «Господи, за то, что Ты оказал мне милость, я никогда не буду пособлять грешникам». "</string>
    <string name="surt_alkass">"Он напоил для них скотину, а затем вернулся в тень и сказал: «Господи! Воистину, я нуждаюсь в любом благе, которое Ты ниспошлешь мне». "</string>
    <string name="surt_tahaa">"Муса (Моисей) сказал: «Господи! Раскрой для меня мою грудь! "</string>
    <string name="surt_tahaa1">"Облегчи мою миссию! "</string>
    <string name="surt_tahaa2">"Развяжи узел на моем языке, "</string>
    <string name="surt_tahaa3">"чтобы они могли понять мою речь. "</string>
    <string name="surt_tahaa4">"Назначь мне помощника из моей семьи - "</string>
    <string name="surt_tahaa5">"брата моего Харуна (Аарона). "</string>
    <string name="surt_tahaa6">"Умножь благодаря ему силу мою "</string>
    <string name="surt_tahaa7">"и позволь ему разделить со мной мою миссию, "</string>
    <string name="surt_tahaa8">"чтобы мы славили Тебя многократно "</string>
    <string name="surt_tahaa9">"и поминали Тебя многократно. "</string>
    <string name="surt_tahaa10">"Воистину, Ты видишь нас». "</string>
    <string name="surt_tahaa11">"Аллах сказал: «О Муса (Моисей)! Ты уже получил то, что попросил. "</string>
    <string name="sourt_uonos">"Муса (Моисей) сказал: «Господь наш! Ты даровал Фараону и его знати в мирской жизни украшения и богатства. Господь наш! Они сбили других с Твоего пути. Господь наш! Уничтожь их богатство и ожесточи их сердца, чтобы они не могли уверовать, пока не увидят мучительные страдания». "</string>
    <string name="sourt_uonos1">"Он сказал: «Ваша молитва принята. Ступайте прямым путем и не следуйте за теми, кто не обладает знанием». "</string>
    <string name="doua_m2monenn">умолять Верующие вообще</string>
    <string name="surt_bkra200">"Когда вы завершите свои обряды, то поминайте Аллаха так, как поминаете своих отцов, и даже более того. Среди людей есть такие, которые говорят: «Господь наш! Одари нас в этом мире!». Но нет им доли в Последней жизни. "</string>
    <string name="surt_bkra200i">"Но среди них есть такие, которые говорят: «Господь наш! Одари нас добром в этом мире и добром в Последней жизни и защити нас от мучений в Огне». "</string>
    <string name="surt_bkra200ii">"Им уготован удел за то, что они приобрели. Аллах скор в расчете. "</string>
    <string name="surt_bk285">"Посланник и верующие уверовали в то, что ниспослано ему от Господа. Все они уверовали в Аллаха, Его ангелов, Его Писания и Его посланников. Они говорят: «Мы не делаем различий между Его посланниками». Они говорят: «Слушаем и повинуемся! Твоего прощения мы просим, Господь наш, и к Тебе предстоит прибытие». "</string>
    <string name="surt_bk285i">"Аллах не возлагает на человека сверх его возможностей. Ему достанется то, что он приобрел, и против него будет то, что он приобрел. Господь наш! Не наказывай нас, если мы позабыли или ошиблись. Господь наш! Не возлагай на нас бремя, которое Ты возложил на наших предшественников. Господь наш! Не обременяй нас тем, что нам не под силу. Будь снисходителен к нам! Прости нас и помилуй! Ты - наш Покровитель. Помоги же нам одержать верх над неверующими людьми. "</string>
    <string name="surt_alyqmran">"которые говорят: «Господь наш! Воистину, мы уверовали. Прости же нам наши грехи и защити нас от мучений в Огне». "</string>
    <string name="surt_alyqmrani">"Они терпеливы, правдивы, смиренны, делают пожертвования и просят прощения перед рассветом. "</string>
    <string name="surt_alywmran">"которые поминают Аллаха стоя, сидя и на боку и размышляют о сотворении небес и земли: «Господь наш! Ты не сотворил это понапрасну. Пречист Ты! Защити же нас от мучений в Огне. "</string>
    <string name="surt_alywmrani">"Господь наш! Тот, кого Ты ввергнешь в Огонь, будет опозорен, и не будет у беззаконников помощников. "</string>
    <string name="surt_alywmranii">"Господь наш! Мы услышали глашатая (Мухаммада), который призывал к вере: «Уверуйте в вашего Господа», - и мы уверовали. Господь наш! Прости нам наши грехи, отпусти нам наши прегрешения и умертви нас вместе с благочестивыми. "</string>
    <string name="surt_alywmraniii">"Господь наш! Даруй нам то, что Ты обещал нам через Своих посланников, и не позорь нас в День воскресения, ведь Ты не нарушаешь обещаний». "</string>
    <string name="surt_forkan">"А рабами Милостивого являются те, которые ступают по земле смиренно, а когда невежды обращаются к ним, они говорят: «Мир!» "</string>
    <string name="surt_forkani">"Они проводят ночи, падая ниц и стоя перед своим Господом. "</string>
    <string name="surt_forkanii">"Они говорят: «Господь наш! Отврати от нас мучения в Геенне, поскольку мучения там не отступают. "</string>
    <string name="surt_forkaniii">"Как скверны эта обитель и местопребывание!». "</string>
    <string name="surt_fourcan">"Они говорят: «Господь наш! Даруй нам отраду глаз в наших супругах и потомках и сделай нас образцом для богобоязненных». "</string>
    <string name="surt_threm">"О те, которые уверовали! Раскаивайтесь перед Аллахом искренне! Может быть, ваш Господь простит ваши злодеяния и введет вас в Райские сады, в которых текут реки, в тот день, когда Аллах не опозорит Пророка и тех, кто уверовал вместе с ним. Их свет будет сиять перед ними и справа. Они скажут: «Господь наш! Дай нам света сполна и прости нас. Воистину, Ты способен на всякую вещь». "</string>
    <string name="surt_m2moenon">"Воистину, некоторые из Моих рабов говорили: «Господи! Мы уверовали. Прости же нас и помилуй, ибо Ты - Наилучший из милосердных». "</string>
    <string name="duoa_nabina">умолять Наш Пророк Мухаммад</string>
    <string name="surt_liemran">"Скажи: «О Аллах, Владыка царства! Ты даруешь власть, кому пожелаешь, и отнимаешь власть, у кого пожелаешь. Ты возвеличиваешь, кого пожелаешь, и унижаешь, кого пожелаешь. Все благо - в Твоей Руке. Воистину, Ты способен на всякую вещь. "</string>
    <string name="surt_liemran1">"Ты удлиняешь день за счет ночи и удлиняешь ночь за счет дня. Ты выводишь живое из мертвого и выводишь мертвое из живого. Ты даруешь удел без счета, кому пожелаешь». "</string>
    <string name="sourat_alyemran">"Люди сказали им: «Народ собрался против вас. Побойтесь же их». Однако это лишь приумножило их веру, и они сказали: «Нам достаточно Аллаха, и как прекрасен этот Попечитель и Хранитель!». "</string>
    <string name="sourat_alyemran1">"Они вернулись с милостью от Аллаха и щедротами. Зло не коснулось их, и они последовали за довольством Аллаха. Воистину, Аллах обладает великой милостью. "</string>
    <string name="surt_m2menoun">"Скажи: «Господи! Если Ты покажешь мне то, что им обещано, "</string>
    <string name="surt_m2menoun1">"то не делай меня, Господи, в числе несправедливых людей!». "</string>
    <string name="sort_nonon">"Скажи: «Господи! Я прибегаю к Тебе от наваждений дьяволов. "</string>
    <string name="sort_nonon1">"Я прибегаю к Тебе, Господи, дабы они не приближались ко мне». "</string>
    <string name="surt_mo2mnen">"Скажи: «Господи, прости и помилуй, ведь Ты - Наилучший из милосердных!». "</string>
    <string name="surt_alesraa">"Скажи: «Господи! Пусть мое пришествие будет правдивым, и пусть мой уход будет правдивым! Даруй мне от Тебя знамение в помощь». "</string>
    <string name="surt_alesraa1">"Скажи: «Явилась истина, и сгинула ложь. Воистину, ложь обречена на погибель». "</string>
    <string name="surt_alesraa2">"Мы ниспосылаем в Коране то, что является исцелением и милостью для верующих, а беззаконникам он не прибавляет ничего, кроме убытка. "</string>
    <string name="surt_esraa">"Скажи: «Призывайте Аллаха или призывайте Милостивого! Как бы вы ни призывали Его, у Него - самые прекрасные имена». Не совершай свой намаз громко и не совершай его шепотом, а выбери среднее между этим. "</string>
    <string name="surt_esraa1">"Скажи: «Хвала Аллаху, Который не взял Себе сына, Который ни с кем не делит власть, Которому не нужен защитник от унижения». И возвеличивай Его величаво! "</string>
    <string name="surt_altoubh">"К вам явился Посланник из вашей среды. Тяжко для него то, что вы страдаете. Он старается для вас. Он сострадателен и милосерден к верующим. "</string>
    <string name="surt_altoubh1">"А если они отвернутся, то скажи: «Мне достаточно Аллаха! Нет божества, кроме Него. Я уповаю только на Него, ибо Он - Господь великого Трона». "</string>
    <string name="surt_taha">"Превыше всего Аллах, Истинный Царь! Не торопись читать Коран, пока ниспослание откровения тебе не будет завершено, и говори: «Господи! Приумножь мои знания». "</string>
    <string name="album_title">Это по милости Господа моего</string>
    <string name="artist_name">Я помню Бог во все времена</string>
    <string name="song_title">Отправить</string>
    <string name="e_prog1">Запомнить Бога</string>
    <string name="aya_alkorsi">стихе(Подножие Трона)</string>
    <string name="aya_alkorcey">"Аллах - нет божества, кроме Него, Живого, Вседержителя. Им не овладевают ни дремота, ни сон. Ему принадлежит то, что на небесах, и то, что на земле. Кто станет заступаться перед Ним без Его дозволения? Он знает их будущее и прошлое. Они постигают из Его знания только то, что Он пожелает. Его Престол (Подножие Трона) объемлет небеса и землю, и не тяготит Его оберегание их. Он - Возвышенный, Великий. "</string>
    <string name="b_1">"Во имя Аллаха, Милостивого, Милосердного! "</string>
    <string name="kol_hewo_allah">"Скажи: «Он - Аллах Единый, "</string>
    <string name="kol_hewo_allah1">"Аллах Самодостаточный. "</string>
    <string name="kol_hewo_allah2">"Он не родил и не был рожден, "</string>
    <string name="kol_hewo_allah3">"и нет никого равного Ему». "</string>
    <string name="alflak">"Скажи: «Прибегаю к защите Господа рассвета "</string>
    <string name="alflak1">"от зла того, что Он сотворил, "</string>
    <string name="alflak2">"от зла мрака, когда он наступает, "</string>
    <string name="alflak3">"от зла колдуний, поплевывающих на узлы, "</string>
    <string name="alflak4">"от зла завистника, когда он завидует». "</string>
    <string name="alnas">"Скажи: «Прибегаю к защите Господа людей, "</string>
    <string name="alnas1">"Царя людей, "</string>
    <string name="alnas2">"Бога людей, "</string>
    <string name="alnas3">"от зла искусителя отступающего (или сжимающегося) при поминании Аллаха, "</string>
    <string name="alnas4">"который наущает в груди людей "</string>
    <string name="alnas5">"и бывает из джиннов и людей». "</string>
    <string name="profile">Имена Аллаха</string>
    <string name="feed">Коран молитвы</string>
    <string name="activity">четки</string>
    <string name="settings">О программе</string>
    <string name="menu">похвала</string>
    <string name="close">выход</string>
    <string name="autooooo">(Да будет доволен ими Аллах)</string>
    <string name="autoooo">Если он достигнет своего пика</string>
    <string name="autooo">(Да будет доволен ею Аллах)</string>
    <string name="autoo">(Мир им)</string>
    <string name="auto">(Да благословит его Аллах и приветствует)</string>
    <string name="eklass">Surah Очищение</string>
    <string name="flk">Surah Рассвет</string>
    <string name="nas">Surah Люди</string>
    <string name="salam">(Мир им)</string>
    <string name="salamm">С Талута(Саула)</string>
    <string name="salammm">Когда они верили</string>
    <string name="atba">В войне</string>
    <string name="atbaa">Владельцы пещеры</string>
    <string name="atbaaa">Если они увидели огонь</string>
    <string name="ard">В земле</string>
    <string name="ardd">Он попросил Бога помочь ему</string>
    <string name="alfateha">Surah Открывающая Книгу</string>
    <string name="quran">Из Священного Корана</string>
    <string name="mainActivityh">(Да будет доволен им Аллах)</string>
    <string name="mainActivityhh">От Абу Хурайры</string>
    <string name="mainActivityhhh">Он сказал: Посланник Аллаха (да благословит его Аллах и приветствует)</string>
    <string name="mainActivitya">Он сказал:</string>
    <string name="mainActivityaa">У Бога есть девяносто девять имен Тот, кто сохранит эти имена, войдет в Рай</string>
    <string name="mainActivitys">Из Понимать их вошли в Рай</string>
    <string name="mainActivityd">и В романе</string>
    <string name="m1">Книга, Хадисы Пророков</string>
    <string name="mm1">Дверь создания Адама и его потомков</string>
    <string name="hadethAdm">Бог сотворил Адама, и его рост был шестьдесят локтей.</string>
    <string name="hadethAdm1">Тогда он сказал: идите и приветствовать те ангелов,Слушайте, чтобы приветствовать их, потому что это будет ваше приветствие и поздравить своих потомков после того</string>
    <string name="hadethAdm2">Он сказал: мир будет на вас.</string>
    <string name="hadethAdm3">Они сказали: мир будет вам и милость Бога,И они увеличили его: и милость Божия</string>
    <string name="hadethAdm4">Каждый, кто входит в рай в образ Адама,Но создание уменьшает его длину, до сих пор</string>
    <string name="rwa">Сахих Бухари</string>
    <string name="h2">Они спросили Пророка (да благословит его Аллах и приветствует),Из лучших людей?</string>
    <string name="h22">Он сказал: «Лучшие из них боятся Бога.</string>
    <string name="h222">Они сказали: «О Пророк Божий, это не то, о чем мы просим тебя».</string>
    <string name="h2222">Он сказал: «Лучшие люди, Иосиф Пророк Божий, сын Пророка Божия, сын Пророка Божия, сын Авраама, Пророк Божий.</string>
    <string name="h22222">Они сказали: не об этом, спросите.</string>
    <string name="h222222">Он сказал: «Меня спрашивают типы арабов.</string>
    <string name="h2222222">Они сказали: «Да.</string>
    <string name="hf">Бог Всемогущий сказал:{Или же вы находились рядом, когда смерть явилась к Йакубу (Иакову)? Он сказал своим сыновьям: «Кому вы будете поклоняться после меня?». Они сказали: «Мы будем поклоняться твоему Богу и Богу твоих отцов - Ибрахима (Авраама), Исмаила (Измаила) и Исхака (Исаака), Единственному Богу. Ему одному мы покоряемся».}[Корова:133]</string>
    <string name="h22222222">Он сказал: кто изучает ислам</string>
    <string name="h3">От Пророка (да благословит его Аллах и приветствует).</string>
    <string name="hh3">Бог Всемогущий сказал:{Помяни также Айюба (Иова), который воззвал к своему Господу: «Воистину, меня коснулось зло, а ведь Ты - Милосерднейший из милосердных».}[Пророки:83]</string>
    <string name="h33">Он сказал: «Пока Айюб моет голый,Человек бросил на него золото, поэтому он собрал его в свою одежду</string>
    <string name="h333">И сказал ему Господь: Иова Я сделал тебя богаче, чем ты видишь</string>
    <string name="h3333">Сказала Да, Господи,но это необходимо для меня для вашего благословения.</string>
    <string name="h4">Об Ибн Омаре</string>
    <string name="h44">(Да будет доволен ими Аллах)</string>
    <string name="h444">Посланник Аллаха (да благословит его Аллах и приветствует) собрал людей, и он похвалил Аллаха, а затем упомянул Даджжала.</string>
    <string name="h4444">Он сказал: я должен предупредить вас,И все пророки предупредили своего народа</string>
    <string name="h44444">Ной предупредил своих людей, но я говорю вам, что пророки не сказали своим людям:</string>
    <string name="h444444">Вы знаете, что он слепой, и что Бог не слепой.</string>
    <string name="hh4">Бог Всемогущий сказал:{Мы отправили Нуха (Ноя) к его народу: «Предостереги свой народ прежде, чем их постигнут мучительные страдания».}[Нуx:1]</string>
    <string name="h5">(Толкование смысла): «И должнику своего брата Шуайбы» народу Мадина, потому что Мадин Балад и тому подобное (спросите у деревни) Моя потребность возникла и сделала меня спинной. Он сказал: «Аль-Дахри возьмет с собой животное или судно, чтобы запомнить его, место и место, и одно, они будут жить. (Аси): Я опечален и сказал Хасану: (Ты, ты Халим) издевался над ним и сказал, что Муджахид: (Озеро), толстый, (день тени): облака бросают на них мучения</string>
    <string name="hh5">Бог Всемогущий сказал:{Мы отправили к мадьянитам их брата Шуейба. Он сказал: «О мой народ! Поклоняйтесь Аллаху, ибо нет у вас другого божества, кроме Него. К вам явилось ясное знамение от вашего Господа. Наполняйте же меру и весы сполна, не придерживайте имущества людей и не распространяйте нечестия на земле после того, как на ней наведен порядок. Так лучше для вас, если только вы являетесь верующими.}[Преграды:85]</string>
    <string name="h6">От Ибн Аббаса</string>
    <string name="h66">Он сказал: «Сыновья Адама соберутся голыми и босиком».</string>
    <string name="h6i">Затем он прочитал:Бог Всемогущий сказал:{В тот день Мы свернем небо, как сворачивают свитки для книг. Мы воссоздадим творения подобно тому, как начали творить их в первый раз. Так было обещано Нами. Воистину, Мы сделаем это.}[Пророки:104]</string>
    <string name="h6ii">И первый, который будет покрыт, в День Воскресения Ибрагим</string>
    <string name="h6iii">И чтобы некоторые из моих товарищей были взяты с ними на север, и я скажу своим товарищам, Мои спутники</string>
    <string name="h6iiii">Он говорит: они были отступниками с момента их отъезда</string>
    <string name="h6iiiii">Я говорю, как сказал аль-Салех:{Я не говорил им ничего, кроме того, что Ты мне велел: «Поклоняйтесь Аллаху, моему Господу и вашему Господу». Я был свидетелем о них, пока находился среди них. Когда же Ты упокоил меня, Ты стал наблюдать за ними. Воистину, Ты - Свидетель всякой вещи.}[Трапеза:117]</string>
    <string name="h666">Бог Всемогущий сказал:{Чья религия может быть прекраснее религии того, кто покорил свой лик Аллаху, творя добро, и последовал за верой Ибрахима (Авраама), ханифа? Ведь Аллах сделал Ибрахима (Авраама) Своим возлюбленным.}[Женщины:125]</string>
    <string name="h7">Салама ибн аль-Аква \'</string>
    <string name="h77">Пророк (да благословит его Аллах и приветствует) пришел к некоторым мусульманам, когда они тренировались в своем лагере</string>
    <string name="h77i">Посланник Аллаха (да благословит его Аллах и приветствует) сказал:Начните Бани Исмаэля, твой отец был Рамией, и я с этой командой</string>
    <string name="h77ii">Он сказал, что одна команда схватил руки</string>
    <string name="h77iii">Посланник Аллаха (да благословит его Аллах и приветствует) сказал: «Почему вы не начали?</string>
    <string name="h77iiii">И они сказали: «О Посланник Божий, ты с ними</string>
    <string name="h77iiiii">Он сказал: «Начни, я с тобой все</string>
    <string name="h777">Бог Всемогущий сказал:{Помяни в Писании Исмаила (Измаила). Воистину, он был правдивым в обещаниях и был посланником и пророком.}[Мapйaм:54]</string>
    <string name="h8">Моисей был скрытым живым человеком, который ничего не видел в своей коже</string>
    <string name="h8i">И он причинил ему боль от сынов Израилевых, и они сказали: «Что скрывает это укрытие, кроме порока на коже его: либо проказу, либо пестик, либо бич.</string>
    <string name="h8ii">И что Бог хотел очистить его от того, что они сказали Моисею,Это был одинокий день,Он надел одежду на камень, затем помылся,Когда он закончил, он пошел к своей одежде, чтобы взять их,Но камень двигаться, и одежда.</string>
    <string name="h8iii">Моисей взял палочку и пошел за камень,Он сказал: Мое платье камень, платье камень,Пока он не добрался до полноты сынов Израилевых, и они увидели его обнаженным, лучшее, что создал Бог, и он был лучше, чем они сказали</string>
    <string name="h8iiii">И остановил камень, взял его платье Влбша,Он начал избивать камень своей палкой,Если камень отмечен ударом его избиения, три или четыре или пять</string>
    <string name="h8iiiii">Бог Всемогущий сказал:{О те, которые уверовали! Не будьте подобны тем, которые обидели Мусу (Моисея). Аллах оправдал его и опроверг то, что они говорили. Он был почитаем перед Аллахом.}[Сонмы:69]</string>
    <string name="h88">Обсуждение Моисея, мир ему дверь</string>
    <string name="h9">Я и люди, как человек, который пожарил огонь, сделали бабочек, и эти животные попали в огонь</string>
    <string name="h9i">Он сказал: «Были две женщины со своими сыновьями,Волк пришел и взял сына одного из них</string>
    <string name="h9ii">Большая мать сказала, но пошла ваш сын</string>
    <string name="h9iii">Маленькая мама сказала: твой сын ушел</string>
    <string name="h9iiii">Они просили, чтобы Давид правил среди них,Он сказал, что он сын матери (большой),И пошли они к Соломону, сыну Давидову, и сказали ему:</string>
    <string name="h9iiiii">И он сказал: «Принеси меня ножом, и я порежу его между ними»</string>
    <string name="h9iiiiii">Маленькая мать сказала: не делайте, чтобы Бог помиловал вас,Является ли ее сын, он сказал, сын маленькой матери</string>
    <string name="h9iiiiiii">Абу Хурайра сказал: Боже, я слышал нож только в тот день.</string>
    <string name="h99">Бог Всемогущий сказал:{Мы даровали Давуду (Давиду) Сулеймана (Соломона). Как прекрасен был этот раб! Воистину, он всегда обращался к Аллаху.}[Сод:30]</string>
    <string name="h10">Пока еврей представляет свои товары, я даю им небольшую цену взамен</string>
    <string name="h10i">Он сказал: Нет.и Бог, избравший Моисея на людей,Человек услышал его от Ансар,Поэтому он встал, ударился лицом и сказал:говорит:и Бог, избравший Моисея на людей,И Пророк мир ему, между нами показал?</string>
    <string name="h10ii">Он пошел к Пророку и сказал:Абу аль-Касим, что у меня есть указ и завет,Почему это ударило меня по моему лицу?</string>
    <string name="h10iii">Он сказал: «Почему ты ударил его по лицу,Пророк (да благословит его Аллах и приветствует) разозлился, пока его не увидели на его лице</string>
    <string name="h10iiii">Затем он сказал: «Не различайте пророков Божиих,В тот день подуют в Рог, и перепугаются те, кто на небесах и на земле, кроме тех, кого Аллах пожелает выделить.</string>
    <string name="h10iiiii">Затем взорвать его снова,Я буду первым, кто отправит,Если Моисей займет трон,Я не знаю Разве Бог вычисляет День молнии,Или отправлено первым.</string>
    <string name="h10iiiiii">И я говорю: никто не лучше, чем Юнис бин Матти.</string>
    <string name="h1010">Бог Всемогущий сказал:{Йунус (Иона) также был одним из посланников.}[Стоящие в ряд:139]</string>
    <string name="h11">Клянусь Богом,Чтобы Сын Марии мог прийти к вам в справедливом суде, сломать крест, убить свинью,Дань,И деньги переполнены, так что никто не примет его,Так что, прострации Богу, лучше, чем от мира.</string>
    <string name="h11i">Тогда говорит Абу Хурайра: и читать, если вы хотите:Бог Всемогущий сказал:{Среди людей Писания не останется такого, который не уверует в него (Ису или Мухаммада) до его смерти (до смерти Иисуса или до своей смерти), а в День воскресения он будет свидетелем против них.}[Женщины:159]</string>
    <string name="h1111">Дверь сошествия Иисуса, сына Марии, мир им</string>
    <string name="h12">Бог прощает Лота, если он должен укрыться в серьезном уголке</string>
    <string name="h1212">Бог Всемогущий сказал:{Вот Лут (Лот) сказал своему народу: «Неужели вы будете совершать мерзость, видя это?Неужели вы будете приходить с вожделением к мужчинам вместо женщин? О нет! Вы - невежественный народ!».В ответ его народ смог лишь сказать: «Прогоните семью Лута (Лота) из вашего селения. Воистину, эти люди хотят очиститься».Мы спасли его вместе с его семьей, кроме его жены. Мы предопределили ей оказаться в числе оставшихся позади.Мы пролили на них дождь. Как же пагубен дождь тех, кого предостерегали!}[Муравьи:55]</string>
    <string name="h13">От Малика бин Саас\'а</string>
    <string name="h1313">Что Пророк Аллаха (да благословит его Аллах и приветствует) рассказал им о ночи, которая вознеслась до тех пор, пока не наступит второе небо, и он был открыт</string>
    <string name="h1313i">Было сказано: «Кто это? Он сказал: Jibril</string>
    <string name="h1313ii">Было сказано: кто с вами? Он сказал: Мухаммад</string>
    <string name="h1313iii">Было сказано: его послали к нему? Он сказал: Да</string>
    <string name="h1313iiii">Когда я закончил, я встретил Яхью и Ису,Две материнские кузены</string>
    <string name="h1313iiiii">Он сказал: Это Яхья Исса, поприветствовал их.</string>
    <string name="h1313iiiiii">Затем они сказали: «Привет, добрый брат и хороший пророк</string>
    <string name="h131313">Бог Всемогущий сказал:{Это является напоминанием о милости твоего Господа, оказанной Его рабу Закарии (Захарии).}[Мapйaм:2]</string>
    <string name="h14">Я слышал, как Посланник Аллаха, мир ему, сказал:Ни один из сыновей Адама не рождается, а тронут сатаной, когда он родился,И он начинает кричать, касаясь дьявола, кроме Марии и ее сына.</string>
    <string name="h14i">Тогда говорит Абу Хурайра: Аллах сказал:{Когда она родила ее, то сказала: «Господи! Я родила девочку, - но Аллаху было лучше знать, кого она родила. - А ведь мальчик не подобен девочке. Я назвала ее Марьям (Марией) и прошу Тебя защитить ее и потомство ее от дьявола изгнанного, побиваемого».}[Семейство Имрана:36]</string>
    <string name="h1414">Бог Всемогущий сказал:{Помяни в Писании Марьям (Марию). Вот она ушла от своей семьи на восток}[Мapйaм:16]</string>
    <string name="h15">Книга Таухида</string>
    <string name="h1515">От Ибн Масуда</string>
    <string name="h151515">Человек спросил Пророка, мир ему и благословение Любой лучший бизнес?Он сказал: молитву, когда вы слышите уши мечети,Праведность родителей, а затем джихад во имя Аллаха.</string>
    <string name="h15151515">Пророк (да благословит его Аллах и приветствует) сказал:Молитвенная работа,Он сказал: «Нет молитвы для того, кто не читает аль-Фатихах»</string>
    <string name="h16">От Бена Джабира</string>
    <string name="h1616">Было возрастом, если бы спросили их народ Йемена, он сказал: «У вас есть Ойис ибн Амер? Я слышал, что Посланник Аллаха (да благословит его Аллах и приветствует) сказал: «Ойес ибн Амер пришел к вам с поставкой народа Йемена из Мурада, а затем из века назад. Простите вас Вафал и рассказанный партнером, от Язида ибн Аби Зиада, от Абдула Рахмана бен Аби Лайлы, он сказал: «Человек из народа Леванта на два дня: Афик М Овайс, я слышал, что Посланник Аллаха мир ему, говорит: Aweys bin Amer al-Qarni от лучших из последователей благотворительности</string>
    <string name="h161616">Знание сподвижников, Абу Наим Asbahani</string>
    <string name="h16161616">имена</string>
    <string name="h1616161616">США ибн Анас бин Амер был в эпоху Пророка Аллаха, да благословит его, но он не видел его</string>
    <string name="h17">Если Бог любил раба, он сказал Гавриилу:Бог любит это,Джибриль любит его,Габриэль говорит народ неба:Бог любит это,И люди небесные любят его,А затем помещают его допуск к людям земли.</string>
    <string name="h1717">Книга литературы</string>
    <string name="h171717">Дверь любви от Бога Всемогущего</string>
    <string name="h17171717">Любовь в Боге</string>
    <string name="h18">Когда Пророк(Да благословит его Аллах и приветствует)пришел в город Евреи постились в день Ашуры, и он спросил их</string>
    <string name="h18i">И они сказали: «Это тот день, когда Моисей победил фараона</string>
    <string name="h18ii">Пророк (да благословит его Аллах и приветствует) сказал:Мы более достойны Моисея, чем они и пост</string>
    <string name="h1818">Бог Всемогущий сказал:{Мы внушили Мусе (Моисею) откровение: «Ночью отправляйся в путь с Моими рабами и проложи для них по морю сухую дорогу. Не бойся, что тебя настигнут, и не опасайся!».Фараон со своим войском бросился преследовать их, но море накрыло их полностью.Фараон ввел в заблуждение свой народ и не повел его прямым путем.}[Тa Ха:78]</string>
    <string name="h181818">Книга интерпретации Корана</string>
    <string name="h19">О пользователе Bara</string>
    <string name="h1919">Мы были спутниками Мухаммада, мир ему, мы говорим:Что количество владельцев Бадра, таких как количество владельцев Талут (Саул), которые превысили реку,И не превышал с ним только трехсот десяти верующих.</string>
    <string name="h191919">Книга Магхази</string>
    <string name="h19191919">Количество владельцев Badr</string>
    <string name="h20">От Абу Муса аль-Ашари</string>
    <string name="h2020">Бог протягивает руку ночью Для того, чтобы покаяться в грехах, в тот же день,И в течение дня, чтобы покаяться в грехах, в ночное время Пока солнце не взойдет с запада.</string>
    <string name="h202020">О Бандаре</string>
    <string name="h20202020">От Абу Дауда</string>
    <string name="h2020202020">Пример магии фараона и их рассказ в книге Бога Всемогущего в принятии покаяния мага</string>
    <string name="h202020202020">Отлично подходит для Сунан Bayhaqi</string>
    <string name="h20202020202020">Книга Alksamh</string>
    <string name="h2020202020202020">Судья, в очаровательном</string>
    <string name="h21">Бог Всемогущий сказал:{Тех, которые не веруют в знамения Аллаха, и убивают пророков, не имея на это никакого права, и убивают тех из людей, которые повелевают поступать справедливо, обрадуй мучительными страданиями.}[Семейство Имрана:21]</string>
    <string name="h21i">Он сказал: «Иса, сын Марии, послал от Апостолов двенадцать человек,Они учат людей,Они запрещали людям О браке из девушка брат,Он был королем своей племянницы, которую он любит,И провел ее, каждый день потребность.</string>
    <string name="h21ii">Мать сказала ей:Если он спросит вас о ваших потребностях,Скажите ему:Убить Яхья ибн Закария</string>
    <string name="h21iii">Царь сказал ей: твоя потребность?</string>
    <string name="h21iiii">Она сказала: мне нужно убить Яхья бен Закария</string>
    <string name="h21iiiii">Он сказал: Спроси что-нибудь еще</string>
    <string name="h21iiiiii">Она сказала: я не прошу ничего кроме этого</string>
    <string name="h21iiiiiii">Когда он приказал убить его,Он был убит во дворце,И он упал каплю его крови,Он все еще кипит, пока Бог не послал Бахтанара,И нашел в себе, что убийство до сих пор так населено этой кровью,И он убил, за один день семьдесят тысяч.</string>
    <string name="h21iiiiiiii">Этот хадис верно при условии двух шейхов</string>
    <string name="h2121">Мустадрак дальше, правильно</string>
    <string name="h212121">Книга толкования</string>
    <string name="h21212121">Это Сурат Аль-Имран</string>
    <string name="h2_2">Бог гарантирует тем, кто стремится на его пути, чтобы не вытащить его из своего дома, кроме джихада на его пути и ратификации его слова, войти в Рай или вернуть его в свой дом с вознаграждением</string>
    <string name="h2_22_2">Бог Всемогущий сказал:{Скажи: «Если бы море стало чернилами для слов моего Господа, то море иссякло бы до того, как иссякли бы Слова моего Господа, даже если бы Мы принесли в помощь ему такое же море».}[Пещера:109]</string>
    <string name="h23">О пользователе Bara bin Azab</string>
    <string name="h2323i">На следующий день он пришел к Пророку (да благословит его Аллах и приветствует) и сказал ему</string>
    <string name="h2323">Он сказал: «Человек читал Сурат аль-Каф, а рядом с ним была привязана лошадь,И облака пришли к нему,</string>
    <string name="h232323">Книга добродетелей Корана</string>
    <string name="h23232323">Дверь добродетели Сурат Аль Кахф</string>
    <string name="h24">От Абу Муса аль-Ашари</string>
    <string name="h2424">Завершен много морали, мужчины,Он не заканчивал женщин, кроме Марьям бинт Омран,Азия, жена фараона,Айша предпочитала женщин, как лучшая еда на всех остальных блюдах.</string>
    <string name="h242424">Книга, продукты питания</string>
    <string name="h24242424">Дверь Thred</string>
    <string name="h25">От Абу Саид аль-Худри</string>
    <string name="h2525">Они спросили Пророка (да благословит его Аллах и приветствует) о Владельцы Преграды</string>
    <string name="h2525i">Он сказал: «Это люди, которые были убиты на пути Аллаха, они непослушны своим родителям и не позволили им войти в огонь и не позволили греху войти в Рай</string>
    <string name="h2525ii">Они находятся на заборе между Рай и Ад, пока их мясо и жир не засохли,Пока образом, Бог заканчивает, счет творения</string>
    <string name="h2525iii">Если Бог завершит расчет своего творения, нет других, оставшихся от Бога с Его милостью, поэтому он приведет их в Рай с Его милостью</string>
    <string name="h252525">Центральный словарь Табарани</string>
    <string name="h25252525">Баб Аль-Айн</string>
    <string name="h2525252525">Из его имени: слуга Бога</string>
    <string name="h26">Что Пророк (да благословит его Аллах и приветствует) говорил в молитве:О Боже, спасите Айяша ибн Аби Рабию,Салама бин Хишам, Валид Бин Аль Валид,Бог спас слабых верующих,Боже отомстил, причину повреждения,И изгнать их, как годы Иосифа.</string>
    <string name="h2626">Книга принуждения</string>
    <string name="h262626">Что было в дверь Almtoolin</string>
    <string name="h27">Абу Хайр</string>
    <string name="h2727">Абдулла бин Амр услышал</string>
    <string name="h272727">Абу Бакр, друг</string>
    <string name="h27272727">Он сказал Пророку (да благословит его Аллах и приветствует)</string>
    <string name="h2727272727">О Посланник Аллаха, научи меня молитве, которую я произношу в своей молитве</string>
    <string name="h2727272727i">Он сказал: «Скажи, Боже, я так себя обидел,Он прощает грехи, только ты,Простите меня, ибо вы Прощающий, Милосердный</string>
    <string name="h272727272727">Бог Всемогущий сказал:{Если кто желает вознаграждения в этом мире, то ведь у Аллаха есть награда как в этом мире, так и в Последней жизни. Аллах - Слышащий, Видящий.}[Женщины:134]</string>
    <string name="h28">От Абу Саида ибн аль-Муали</string>
    <string name="h2828">Я молился в мечети. Посланник Аллаха (да благословит его Аллах и приветствует) позвонил мне, и я не ответил ему</string>
    <string name="h2828i">Я сказал: О посланник Аллаха, ты, оригинал</string>
    <string name="h2828ii">Он сказал: Бог Всемогущий сказал:{О те, которые уверовали! Отвечайте Аллаху и Посланнику, когда он призывает вас к тому, что дарует вам жизнь. Знайте, что Аллах - между человеком и его сердцем (может помешать человеку добиться того, что он желает), и что вы будете собраны к Нему.}[Добыча:24]</string>
    <string name="h2828iii">Затем он сказал мне:Я научу вас, что Сурат - лучшая сура в Коране,Перед тем, как покинуть мечеть.Затем он взял меня за руку, и когда он захотел выйти.</string>
    <string name="h2828iiii">Я сказал ему:Я сказал: «О Посланник Божий:Я научу вас, что Сурат - лучший Сурат в Коране</string>
    <string name="h2828iiiii">Он сказал: «Хвала Аллаху, Господу миров,» и Великому Корану, который вы дали</string>
    <string name="h282828">Часть того, что было в начале книги</string>
    <string name="h29">От Абу Масуда</string>
    <string name="h2929">Пророк (да благословит его Аллах и приветствует) сказал:Кто читает последние два стиха Сурата Корова ночью Он послал Бога, который спасает его</string>
    <string name="h292929">Посланник Аллаха (да благословит его Аллах и приветствует) сказал, что я должен держать закят на Рамадане,Кто-то пришел ко мне,И он начал принимать пищу Из пищи</string>
    <string name="h292929i">Я сказал: я расскажу Посланнику Аллаха, мир ему и благословение О вас</string>
    <string name="h292929ii">Он сказал:Если вы придете на свою кровать, прочитайте Аят Его Престол (Подножие Трона),Бог посылает тех, кто защищает вас,И не приносите вам демона, пока не станете.</string>
    <string name="h292929iii">и Пророк (да благословит его Аллах и приветствует) сказал:Он сказал вам честность, которая в основном лжец,Этот демон.</string>
    <string name="h29292929">Дверь добродетели Сурат Корова</string>
    <string name="h30">Бог сказал: сын Адама лгал мне, и он не имеет права это делать,И проклял меня,и он не имеет права это делать</string>
    <string name="h30i">Что касается его отрицания, он сказал:Я не буду воссоздан, например, что он начал</string>
    <string name="h30ii">Что касается оскорбления его, он сказал:Бог взял сына,Я Аллах Самодостаточный(Он не родил и не был рожден,и нет никого равного Ему.)</string>
    <string name="h3030">Бог Всемогущий сказал:{Аллах Самодостаточный.}[Очищение:2]</string>
    <string name="h31">Об Айше</string>
    <string name="h3131">Чтобы Пророк (да благословит его Аллах и приветствует) каждый вечер приходил к себе в постель, чтобы собрать руки</string>
    <string name="h3131i">Затем он вдохнул их и прочел:Скажи: Он - Аллах Единый,и Скажи: Прибегаю к защите Господа рассвета,и Скажи: Прибегаю к защите Господа людей.</string>
    <string name="h3131ii">Затем протрите их тем, что он может от своего тела,Он начинает с головы и лица И все, что он может от своего тела, делает это три раза</string>
    <string name="h313131">"предпочитаете защите Господа "</string>
    <string name="h32">Он сказал: «Нет ребенка, если только сердце его не шепчет,Упоминание о Боге, отошел ним дьявол,Если он забывает тень, шепчащую ему в сердце.</string>
    <string name="h32i">Этот хадис верно при условии.</string>
    <string name="h32ii">Последняя книга толкования и Хвала Аллаху, Господу миров, и Бог благословит нашего господина Мухаммада и его семью и его спутников</string>
    <string name="h3232">Интерпретация Сурат Люди</string>
    <string name="h3_3">Два слова Хабибтана Рахману,Легкий вес На языке,тяжелый В балансе:Пречистский Бог и хвала, Пречистский Бог великий</string>
    <string name="h33_33">Бог Всемогущий сказал:{В День воскресения Мы установим справедливые Весы, и ни с кем не поступят несправедливо. Если найдется нечто весом с горчичное зернышко, Мы принесем его. Довольно того, что Мы ведем счет!}[Пророки:47]</string>
    <string name="h34">О Али</string>
    <string name="h3434">что Фатима, мир им Он жаловался, что было в ее руке от работы муки,Тогда пришел к Пророку мир ему Чтобы задать для сервера, но не нашел его,Поэтому я сказал Аише, и когда он пришел, я сказал ему.</string>
    <string name="h3434i">Она сказала: «И пришел к нам пророк, мир ему, и мы были Мы пошли спать.</string>
    <string name="h3434ii">Он сказал: ваше место сидит между нами, пока я не нашел холодные ноги на груди</string>
    <string name="h3434iii">Он сказал: Я вам скажу, что это хорошо для вас с сервера?</string>
    <string name="h3434iiii">Если вы придете на свою кровать, Господа своего величай! тридцать три,Хвала Аллаху тридцать три, и Пречист Аллах тридцать три, это лучше для вас, чем для слуги.</string>
    <string name="h3434iiiii">Ибн Сирин сказал: Тридцать четыре похвалы</string>
    <string name="h343434">Книга приглашения</string>
    <string name="h34343434">Увеличить и похвала, когда сон</string>
    <string name="copy_right">Ахмед Саад %1$d</string>
    <string name="finalback">Нажмите еще раз, чтобы вернуться в главное меню</string>
    <string name="back">Нажмите еще раз, чтобы выйти</string>
    <string name="eshab">Потяните вверх или вниз</string>
    <string name="bhs">поиск</string>
    <string name="list1">умолять Адам и его жена(Да благословит его Аллах и приветствует)</string>
    <string name="list2">умолять Йуcуф(Да благословит его Аллах и приветствует)</string>
    <string name="list3">умолять Айюба(Иова)(Да благословит его Аллах и приветствует)</string>
    <string name="list4">умолять Нуx(Да благословит его Аллах и приветствует)</string>
    <string name="list5">умолять Шуейба(Да благословит его Аллах и приветствует)</string>
    <string name="list6">умолять Ибpaxим(Да благословит его Аллах и приветствует)</string>
    <string name="list8">умолять Муса(Моисей)(Да благословит его Аллах и приветствует)</string>
    <string name="list9">умолять Сулеймана(Соломона)(Да благословит его Аллах и приветствует)</string>
    <string name="list10">умолять Йунус(Да благословит его Аллах и приветствует)</string>
    <string name="list11">умолять Исе(Иисусу)(Да благословит его Аллах и приветствует)</string>
    <string name="list12">умолять Лута(Лота)(Да благословит его Аллах и приветствует)</string>
    <string name="list13">умолять Закарии(Да благословит его Аллах и приветствует)</string>
    <string name="list14">умолять Женщина Имрана, мать Марии(Мир им)</string>
    <string name="list17">умолять Ангелы(Мир им)</string>
    <string name="list18">умолять Он построил Израиль с Муса(Моисей)(Да благословит его Аллах и приветствует)</string>
    <string name="list20">умолять Фараона фокусники, верующие</string>
    <string name="list21">умолять Апостолы Ансар Иса(Да благословит его Аллах и приветствует)</string>
    <string name="list23">умолять Владельцы пещеры</string>
    <string name="list24">умолять Ачех, да будет Аллах доволен ею</string>
    <string name="list26">умолять Уязвимые люди на земле</string>
    <string name="list33">умолять Наш Пророк Мухаммад(Да благословит его Аллах и приветствует)</string>
    <string name="list7">умолять Ибрахиму (Аврааму) и Исмаилу (Измаилу)(Мир им)</string>
    <string name="list28">Лучший мольба Сурат Открывающая Книгу</string>

    <string name="il">Разве не поминанием Аллаха утешаются сердца?</string>
    <string name="ill">Хвала Аллаху, Господу миров.</string>
    <string name="esm0">Аллах</string>
    <string name="esm000">{У Аллаха - самые прекрасные имена.}.Преграды 180</string>
    <string name="esm00">Аллах, Бог, Единый Бог, Первый Создатель</string>
    <string name="esm0000">В переводах оно часто употребляется как синоним слова «Бог», однако для мусульман «Аллах» в то же время означает «единственность Бога». Этимология арабского слова «Аллах» . Может входить в имя человека лишь в форме, наподобие Абд-Аллах (слуга Бога).</string>
    <string name="esm00000">Имя Бога: Он является кумиром творения и имеет любовь, уважение и подчинение.</string>
    <string name="esm1">Ар-Рахма́н</string>
    <string name="esm1_1">Милостивый, Всеблагодетельный, Милосердный, Сострадательный</string>
    <string name="esm111">Оно может применяться исключительно для обращения к Аллаху. Оно имеет много значений, относящихся к понятию милосердия. Некоторые исламские богословы, основываясь на словах Мухаммеда, выводят происхождение имён Ар-Рахман и Ар-Рахим от арабского слова ar-Raḥman, означающего милосердие.Согласно арамеисту Йоне Гринфельду (англ. Jonas C. Greenfield), Ар-Рахман, в отличие от слова ар-рахим, является заимствованным, что обуславливает его сложную структуру значений.В исламском богословии считается, что имя Ар-Рахман включает все типы сострадания Бога (обладающий милосердием), в то время как Ар-Рахим означает действие по отношению верующим (проявляющий милосердие).</string>
    <string name="esm11_11">В аятах и начале каждой суры, кроме девятой. За исключением начал сур, имя Ар-Рахман упоминается в Коране 56 раз и наиболее часто в 19-й суре (1:3; 2:163; 6:133, 147; 13:30; 17:110; 18:58; 19:18, 19, 26, 44, 45, 58, 61, 69, 75, 78, 85, 87, 88, 91, 92, 93, 96; 20:5, 90, 108, 109; 21:26, 36, 42, 112; 25:26, 59, 60; 26:5; 59:22; и т. д.)</string>
    <string name="esm2">Ар-Рахи́м</string>
    <string name="esm2_2">Милосердный</string>
    <string name="esm222">Считается, что оно происходит от слова ar-Raḥman, означающего милосердие.В исламском богословии считается, что имя Рахмана включает в себя всевозможные симпатии к Богу, а слово Рахим означает для верующих.и оно может использоваться в качестве характеристики человека.Человек, познавший это имя Аллаха, исполняется состраданием ко всем.</string>
    <string name="esm22_22">В аятах и начале каждой суры, кроме одной. Упоминается в Коране 114 раз по отношению к Аллаху. Часто встречается вместе с именем Аль-Рахман (1:1, 3; 2:37, 54, 128, 160, 163; 3:31; 4:100; 5:3; 5:98; 9:104, 118; 10:107; 11:41; 12:53, 64, 98; 15:49; 19:61; 20:108; 21:83, 112; 26:9, 104, 122, 140, 159, 17, 191, 217; 27:30; 78:38; и т. д.)</string>
    <string name="esm3">Аль-Ма́лик</string>
    <string name="esm3_3">Царь</string>
    <string name="esm333">Здесь означает царя царей, абсолютного властелина, заботливо руководящего своими последователями. Может служить основой для образования имени, например Абдулмалик (раб царя). Сахихи Аль-Бухари и Муслима приводят слова пророка Мухаммеда, о том, что имя Аль-Малик является наиболее точно описывающим Аллаха как наивысшего царя.Это имя встречается в Коране в трёх лингвистических формах: al-Malik (встречается пять раз), al-Mālik (встречается два раза, см. Малик Аль-Мульк) и al-Malīk (встречается один раз). Соответствующие слова арабского языка имеют различные семантические оттенки, означая лицо, чьи приказы выполняются, того, кто владеет, и того, кто может запретить что-то другим. В случае 99 имён семантическое различие стирается, а каждая из форм в конкретном аяте даёт акцент на своём содержании. Фактически, они соотносятся между собой также как имена Ар-Рахман и Ар-Рахим. Человек, познавший это имя Аллаха, лишается страха перед всеми опасностями, сохранив лишь самый чистый и истинный страх - перед своим Господом.</string>
    <string name="esm33_33">аль-Фатиха 1:4, Та Ха 20:114, аль-Муминун 23:116, аль-Хашр 59:23, аль-Джуму‘а 62:1, ан-Нас 114:2</string>
    <string name="esm4">Аль-Кудду́с</string>
    <string name="esm4_4">Святой (Безошибочный)</string>
    <string name="esm444">В основе имени лежит слово Quadusa, означающее быть чистым, святым. Также это имя переводят как «наиболее чистый», в ознаменование того, что Аллах свободен от пороков, недостатков и человеческих грехов.Человек, познавший это имя Аллаха, становится упорным в избегании грехов.</string>
    <string name="esm44_44">аль-Бакара 2:255, Фатир 35:41, аль-Хашр 59:23, аль-Джуму‘а 62:1.</string>
    <string name="esm5">Ас-Саля́м</string>
    <string name="esm5_5">Пречистый, Дарующий мир и благополучие, Миротворец, Исключительный</string>
    <string name="esm555">Аллах защищает верующих от всех опасностей. Являясь источником мира и гармонии, он дарует мир и защиту рая верующим.</string>
    <string name="esm55_55">ан-Нахль 16:96, 97, аль-Фуркан 25:75, Каф 50:31—35, аль-Хашр 59:23.</string>
    <string name="esm6">Аль-Му́мин</string>
    <string name="esm6_6">Оберегающий, Дарующий безопасность, Дающий Веру, Проводник Веры, Гарантирующий защиту</string>
    <string name="esm666">В имени Аль-Мумин рассматриваются два аспекта: Бог как источник стабильности и защищённости с одной стороны, и как источник веры в сердце человека с другой. Объясняется, что вера является наивысшим даром Аллаха и она защищает от любых бед.Это имя происходит от глагола «верить», как и арабское название верующего — мумин.Человек, познавший это имя Аллаха, укрепляет свой иман. И уверовали мы в Него также по Его милости, ибо только Он хранит безопасность всех творений, и все они надеются на Его помощь и защиту.</string>
    <string name="esm66_66">ат-Тавба 9:25—27, ат-Тавба 9:40, аль-Хиджр 15:45—48, аль-Ахкаф 46:26, аль-Хашр 59:23.</string>
    <string name="esm7">Аль-Мухе́ймин</string>
    <string name="esm7_7">Хранитель, Попечитель, Проводник, Спаситель</string>
    <string name="esm777">В явном виде упоминается в Коране один раз, но соответствующие по смыслу описания Аллаха встречаются не единожды. Слово «мухеймин» имеет несколько значений и в данном случае оно интерпретируется как имя обеспечивающего мир и защиту. Его теологический смысл заключается в описании Аллаха как того, кто защищает интересы верующих. Другое его значение описывает Аллаха, как свидетеля всех слов и действий человека, оберегающего их результат.Также смысл имени толкуют как напоминание о том, что все хорошие и плохие поступки человека известны Аллаху и все они записаны в Хранимой скрижали.Человек, познавший это имя Аллаха.</string>
    <string name="esm77_77">аль-Хашр 59:23</string>
    <string name="esm8">Аль-Ази́з</string>
    <string name="esm8_8">Могущественный, Всемогущий, Победитель</string>
    <string name="esm888">Указывается, что нет никого, более могущественного, чем Аллах.и создание природных явлений как и всего сущего во вселенной.Человек, познавший это имя Аллаха, проявляет усердие в изучении Вселенной, как величайшего творения Всевышнего.</string>
    <string name="esm88_88">2:209, 220, 228, 240; 3:4, 6, 18, 62, 126; 4:56, 158, 165; 5:38, 118; 6:96; 9:40, 71; 11:66;
        14:47; 16:60; 22:40, 74; 26:9, 104, 122, 140, 159, 175, 191; 27:78; 29:26, 42; 38:9, 66; 39:5; 48:7; 54:42;
        57:1; 58:21; 59:1, 23–24;</string>
    <string name="esm9">Аль-Джабба́р</string>
    <string name="esm9_9">Могучий, Подчиняющий, Богатырь (Исправляющий Силой), Непреодолимый</string>
    <string name="esm999">Традиционно перевод этого имени с арабского связан с аспектом силы, наличием возможности подчинять. В английских переводах принято использовать термин The Despot, чтобы подчеркнуть мысль о том, что никто не может контролировать Бога, и напротив, Аллах имеет силу принуждения, в частности, принуждения следовать тем или иным путём. Так как следовать Аллаху является наилучшим выбором, подчеркивается благо для человека, связанное с этим качеством Бога. Второе толкование связано со словом jabbarah, которое обычно переводится как «слишком высоко, чтобы быть достигнутым». Отсюда выводится, что Аллах выше чем кто бы то ни был.Человек, познавший это имя Аллаха, укрощает своё честолюбие и страсть к подчинению Аллах.</string>
    <string name="esm99_99">аль-Хашр 59:23, аль-Калям 68:19, 20, аш-Шу‘ара 26:33.</string>
    <string name="esm10">Аль-Мутакаббир</string>
    <string name="esm1010">Превосходящий</string>
    <string name="esm101010">Превосходящий все творения; тот, качества которого выше качеств творений, чист от качеств творений; единственный обладатель истинного величия; тот, кто находит все свои создания ничтожными по сравнению со своей сущностью, ибо гордости не достоин никто, кроме него. Его гордость проявляется в том, что он не позволяет никому претендовать на сотворение и оспаривать его повеления, власть и волеизъявление. Он сокрушает всех, высокомерно относящихся к нему и его созданиям. Человек, познавший это имя Аллаха, не проявляет жестокости и высокомерия к созданиям Аллаха, ибо жестокость — это насилие и несправедливость, а высокомерие — это самовозвеличивание, презрение к другим и посягательство на их права. Жестокость не относится к качествам праведных рабов Аллаха. Они обязаны подчиняться и покоряться своему властителю. Человек, познавший это имя Аллаха, никогда не потеряет стремления к саморазвитию.</string>
    <string name="esm10101010">2:260; 7:143; 59:23;</string>
    <string name="esm11">Аль-Халик</string>
    <string name="esm1111">Размеряющий (Архитектор)</string>
    <string name="esm111111">Тот, кто творит по-настоящему, без примера и прообраза и определяет судьбу для созданий; тот, кто создаёт, что хочет, из ничего; тот, кто создал мастеров и их мастерство, квалификацию; тот, кто предопределил меру всех созданий ещё до их существования и наделил их качествами, необходимыми для существования. Человек, познавший это имя Аллаха, проявляет свои скрытые таланты.</string>
    <string name="esm11111111">6:101–102; 13:16; 24:45; 39:62; 40:62; 41:21; 59:24;</string>
    <string name="esm12">Аль-Бари</string>
    <string name="esm1212">Создатель (Строитель)</string>
    <string name="esm121212">тот, кто по своему могуществу сотворил всё сущее; он — творец, который создал всё из небытия по своему предопределению. Для этого ему не надо прилагать каких-либо усилий; Он говорит чему-либо: «Будь!» и оно сбывается. Познавший это имя Всевышнего не поклоняется никому, кроме своего создателя, обращается только к нему, ищет помощи только у него и просит то, в чём нуждается, только у него.</string>
    <string name="esm12121212">59:24</string>
    <string name="esm13">Аль-Мусаввир</string>
    <string name="esm1313">Формирующий (Скульптор)</string>
    <string name="esm131313">источник смыслов и форм; Аллах, кто придаёт формы и образы творениям; Аллах, кто дал каждому творению неповторимую, отличную от других таких же творений форму, рисунок. Познавший это имя Всевышнего расширяет границы своего разума.</string>
    <string name="esm13131313">20:50; 25:2; 59:24; 64:3;</string>
    <string name="esm14">Аль-Гаффар</string>
    <string name="esm1414">Снисходительный (Укрывающий грехи)</string>
    <string name="esm141414">Тот, кто является единственным прощающим и утаивающим прегрешения творений, прощающим и на этом и на том свете; Тот, кто делает явными прекрасные черты своих рабов и покрывает их недостатки.Он обещал тем, кто обращается к нему, искренне каясь о совершённом, заменить их грехи на благие деяния. Человек, познавший это имя Аллаха, скрывает у себя всё порочное и скверное и покрывает пороки других творений, обращаясь к ним с прощением и снисхождением. Познавший это имя Всевышнего получает возможность довольствоваться малым и быть благодарным за это своему Создателю.</string>
    <string name="esm14141414">20:82; 38:66; 39:5; 40:42; 71:10;</string>
    <string name="esm15">Аль-Каххар</string>
    <string name="esm1515">Господствующий</string>
    <string name="esm151515">Аллах, кто своим высочеством и могуществом укрощает творения; Аллах, кто заставляет делать то, что хочет, независимо от того, желают этого или не желают творения; тот, чьему величию покорны творения. Познавший это имя Всевышнего относится к своей судьбе спокойно, зная, что она в руках Аллаха.</string>
    <string name="esm15151515">6:18; 12:39; 13:16; 14:48; 38:65; 39:4; 40:16;</string>
    <string name="esm16">Аль-Ваххаб</string>
    <string name="esm1616">Даритель (Податель милостыни)</string>
    <string name="esm161616">Аллах, кто, не дожидаясь просьбы, дарует необходимое; Аллах, кто дарует постоянно; Аллах, кто одаряет все свои создания, не желая возмещения и не преследуя корыстных целей. Подобным качеством не обладает никто, кроме Всевышнего Аллаха. Человек, познавший это имя Аллаха, целиком посвящает себя служению своему Господу, не стремясь при этом ни к чему, кроме его довольства. Он совершает все свои деяния только ради него и бескорыстно одаряет нуждающихся, не ожидая от них ни награды, ни благодарности. Познавший это имя Всевышнего становится щедрым.</string>
    <string name="esm16161616">3:8; 38:9, 35;</string>
    <string name="esm17">Ар-Раззаку</string>
    <string name="esm1717">Наделяющий</string>
    <string name="esm171717">Аллах, кто сотворил средства к существованию и наделил ими свои создания. Он наделил их дарами как осязаемыми, так и такими как разум, знание и вера в сердце. Тот, кто сохраняет жизнь живых творений и налаживает её. Польза же, которую получает человек, познавший это имя Аллаха, состоит в знании того, что никто, кроме Аллаха, не в состоянии даровать удел, и он уповает только на него и стремится стать причиной ниспослания пропитания другим созданиям. Он не стремится получить удел Аллаха в том, что он запретил, а терпит, взывает к Господу и трудится для получения удела в дозволенном.</string>
    <string name="esm17171717">10:31; 24:38; 32:17; 35:3; 51:58; 67:21;</string>
    <string name="esm18">Аль-Фаттах</string>
    <string name="esm1818">Открывающий (Разъясняющий)</string>
    <string name="esm181818">Тот, кто раскрывает скрытое, облегчает трудности, отводит их; тот, у кого ключи от сокровенных знаний и небесных благ. Он раскрывает сердца верующих для познания его и любви к нему, открывает нуждающимся врата для удовлетворения их потребностей. Человек, познавший это имя Аллаха, помогает созданиям Аллаха отвести вред и удалить зло и стремится стать поводом для раскрытия перед ними врат небесных благ и веры.</string>
    <string name="esm18181818">7:96; 23:77; 34:26; 35:2; 48:1; 96:1–6;</string>
    <string name="esm19">Аль-Алим</string>
    <string name="esm1919">Всезнающий</string>
    <string name="esm191919">Тот, кто знает все обо всём. Постигшие это имя, стремятся к знаниям.</string>
    <string name="esm19191919">2:29, 95, 115, 158; 3:73, 92; 4: 12, 17, 24, 26, 35, 147; 6:59; 8:17; 11:5; 12:83; 15:86; 22:59; 24:58, 59; 24:41; 33:40; 35:38; 57:6; 64:18;</string>
    <string name="esm20">Аль-Кабид</string>
    <string name="esm2020">Уменьшающий (Ограничивающий)</string>
    <string name="esm202020">Аллах, кто по своему справедливому порядку сужает (уменьшает) блага, кому хочет; тот, кто удерживает души в своей власти, подчинив их смерти, владеет благодеяниями своих искренних рабов и принимает служения их, удерживает сердца грешников и лишает их возможности познать его из-за их непокорности и высокомерия.Человек, познавший это имя Аллаха, удерживает своё сердце, своё тело и окружающих от прегрешений, зла, плохих деяний и насилия, увещевая, предостерегая и устрашая их.</string>
    <string name="esm20202020">2:245; 64:16–17;</string>
    <string name="esm21">Аль-Басит</string>
    <string name="esm2121">Увеличивающий (Распределяющий)</string>
    <string name="esm212121">Тот, кто доставляет созданиям жизнь, одарив их тела душами, и доставляет щедрый удел как слабым, так и богатым.Польза же от познания этого имени Аллаха состоит в том, что человек обращает своё сердце и тело к добру и призывает к этому других людей путём проповедования.</string>
    <string name="esm21212121">2:245; 4:100; 17:30;</string>
    <string name="esm22">Аль-Хафид</string>
    <string name="esm2222">Принижающий</string>
    <string name="esm222222">Унижающий всех тех, кто нечестив, кто восстал против истины. Познавший это имя Всевышнего никогда не пойдёт по пути лжи и лицемерия.</string>
    <string name="esm22222222">2:171; 3:191–192; 56:1–3; 95:5;</string>
    <string name="esm23">Ар-Рафи‘</string>
    <string name="esm2323">Возвышающий</string>
    <string name="esm232323">Возвышающий уверовавших, которые заняты богослужением; удерживающий на высоте небо и облака. Познавший это имя Всевышнего никогда не утомит свой язык поминанием Его.</string>
    <string name="esm23232323">6:83–86; 19:56–57; 56:1–3;</string>
    <string name="esm24">Аль-Муʼизз</string>
    <string name="esm2424">Усиливающий (Возвеличивающий)</string>
    <string name="esm242424">Дающий силу, мощь, победу тому, кто хочет, возвышая его. Познавший это имя Всевышнего надеется исключительно на Него.</string>
    <string name="esm24242424">3:26; 8:26; 28:5;</string>
    <string name="esm25">Аль-Музилль</string>
    <string name="esm2525">Ослабляющий (Свергающий)</string>
    <string name="esm252525">Принижающий того, кого хочет, лишив его силы, мощи и победы. Познавший это имя Всевышнего знает меру.</string>
    <string name="esm25252525">3:26; 9:2, 14–15; 8:18; 10:27; 27:37; 39:25–26; 46:20;</string>
    <string name="esm26">Ас-Самиу</string>
    <string name="esm2626">Всеслышащий</string>
    <string name="esm262626">Тот, кто слышит и самое утаённое, самое тихое; тот, для кого не существует невидимое среди видимого; тот, кто объемлет своим видением даже самое мельчайшее. Познавший это имя Всевышнего находит распев Корана прекраснее всякой музыки.</string>
    <string name="esm26262626">2:127, 137, 186, 224, 227, 256; 3:34–35, 38; 4:58, 134, 148; 5:76; 6:13, 115; 8:17; 10:65; 12:34; 14:39; 21:4; 26:220; 40:20, 56; 41:36; 49:1;</string>
    <string name="esm27">Аль-Басир</string>
    <string name="esm2727">Всевидящий</string>
    <string name="esm272727">Тот, кто видит открытое и скрытое, явное и тайное; тот, для кого не существует невидимое среди видимого; тот, кто объемлет своим видением даже самое мельчайшее. Познавший это имя Всевышнего видит прекрасную истину в Его Священный Коран</string>
    <string name="esm27272727">2:110; 3:15, 163; 4:58, 134; 10:61; 17:1, 17, 30, 96; 22:61, 75; 31:28; 40:20; 41:40; 42:11, 27; 57:4; 58:1; 67:19;</string>
    <string name="esm28">Аль-Хакам</string>
    <string name="esm2828">Судья (Решающий)</string>
    <string name="esm282828">Говорит Посланник Аллаха: «Поистине Аллах аль-Хакам (судья), и ему принадлежит суд (или за ним решение)» (Абу Дауд, Насаи, Байхаки, имам Альбани сказал хадис достоверный в «ирва аль-Галиль» 8/237). Познавший это имя Всевышнего никогда не будет судить других не по законам Корана.</string>
    <string name="esm28282828">6:62, 114; 10:109; 11:45; 22:69; 95:8;</string>
    <string name="esm29">Аль-ʼАдль</string>
    <string name="esm2929">Справедливейший (Правосудный)</string>
    <string name="esm292929">Тот, у кого порядок, решения, дела справедливы; тот, кто сам не проявляет несправедливости и запретил это остальным; тот, кто чист от несправедливости в своих делах и решениях; дающий каждому по заслугам; тот, кто является источником наивысшей справедливости. Со своими врагами он обходится справедливо, а к своим праведным рабам он милостив и милосерден.Человек, познавший это имя Аллаха, поступает справедливо во всех своих деяниях, даже если встречается с врагами. Он никого не угнетает и не притесняет и не сеет порчи на земле, ибо он не противится пред Аллаха.</string>
    <string name="esm29292929">5:8, 42; 6:92, 115; 17:71; 34:26; 60:8;</string>
    <string name="esm30">Ал-Латиф</string>
    <string name="esm3030">Проницательный (Понимающий)</string>
    <string name="esm303030">Добрый по отношению к своим рабам, милостивый по отношению к ним, облегчающий им жизнь, содержащий их, милующий их. Познавший это имя Всевышнего лучше понимает других людей.</string>
    <string name="esm30303030">3:164; 6:103; 12:100; 22:63; 28:4–5; 31:16; 33:34; 42:19; 52:26–28; 64:14; 67:14;</string>
    <string name="esm31">Аль-Хабир</string>
    <string name="esm3131">Сведущий (Разбирающийся)</string>
    <string name="esm313131">Знающий тайное так же, как и явное, знающий как внешнее проявление, так и внутреннее содержание; тот, для которого не существует тайного; тот, от чьих знаний ничто не уходит, не отдаляется; тот, кто знает то, что было, и то, что будет.Человек, познавший это имя Аллаха, покорен своему творцу, так как он лучше всех знает о всех наших деяниях, как явных, так и скрытых.</string>
    <string name="esm31313131">3:180; 6:18, 103; 17:30; 22:63; 25:58–59; 31:34; 34:1; 35:14; 49:13; 59:18; 63:11;
        100:11;</string>
    <string name="esm32">Аль-Халим</string>
    <string name="esm3232">Спокойный (Кроткий)</string>
    <string name="esm323232">Аллах, кто даёт блага как проявившим покорность, так и ослушавшимся; тот, кто видит ослушание своих повелений, однако им не овладевает гнев, и он не спешит с возмездием, несмотря на всё своё могущество. Человек, познавший это имя Аллаха, мягок и кроток в общении, не гневается и не поступает легкомысленно.</string>
    <string name="esm32323232">2:225, 235, 263; 3:155; 4:12; 5:101; 17:44; 22:59; 33:51; 35:41; 64:17;</string>
    <string name="esm33">Аль-ʼАзим</string>
    <string name="esm3333">Великолепный</string>
    <string name="esm333333">Величию которого нет начала и нет конца; высоте которого нет границ; тот, которому нет подобного; тот, чью подлинную сущность и величие, которые превыше всякой вещи, не в силах постичь никто, ибо это превыше возможностей разума творений.Человек, познавший это имя Аллаха, возвеличивает его, унижается перед ним и не возвеличивает себя ни в собственных глазах, ни перед кем-либо из созданий Всевышнего.</string>
    <string name="esm33333333">2:105, 255; 42:4; 56:96;</string>
    <string name="esm34">Аль-Гафур</string>
    <string name="esm3434">Милующий (Исповедитель грехов)</string>
    <string name="esm34343434">22:173, 182, 192, 218, 225—226, 235; 3:31, 89, 129, 155; 4:25; 6:145; 8:69; 16:110, 119; 35:28; 40:3; 41:32; 42:23; 57:28; 60:7;</string>
    <string name="esm343434">Тот, кто прощает грехи своим рабам. если они покаются. Познавший это имя Всевышнего готов простить людям несправедливость по отношению к себе.</string>
    <string name="esm35">Аш-Шакур</string>
    <string name="esm3535">Благодарный (Вознаграждающий)</string>
    <string name="esm35353535">4:40; 14:7; 35:30, 34; 42:23; 64:17;</string>
    <string name="esm353535">Воздающий большую награду рабам своим за их малое богослужение, доводящий до совершенства слабые деяния, Прощающий их.Человек, познавший Аллаха посредством этого имени, благодарит своего создателя за его блага в мирской жизни и использует их для достижения его довольства, но ни в коем случае не в неповиновении ему, а также благодарит те создания Господа, которые были добродетельны к нему.</string>
    <string name="esm36">Аль-ʼАлий</string>
    <string name="esm3636">Всевышний</string>
    <string name="esm36363636">2:255; 4:34; 22:62; 31:30; 34:23; 40:12; 41:12; 42:4, 51; 48:7; 57:25; 58:21; 87:1;</string>
    <string name="esm363636">Тот, высочество которого неоценимо высокое; тот, у кого нет равных, нет соперников, нет сотоварищей; тот, кто выше всего этого, тот, чьи сущность, мощь и сила наивысочайшие. Познавший это имя Аллаха, никогда не уйдёт в ширк.</string>
    <string name="esm37">Аль-Кабир</string>
    <string name="esm3737">Великий</string>
    <string name="esm37373737">4:34; 13:9; 22:62; 31:30; 34:23; 40:12;</string>
    <string name="esm373737">Аллах, у которого в качествах и делах наличествует истинное величие; не нуждающийся ни в чём; тот, которого никто и ничто не может ослабить; тот, с которым нет сходных.Познавший это имя Аллаха возвеличивает своего Господа и только Его.</string>
    <string name="esm38">Аль-Хафиз</string>
    <string name="esm38383838">Хранитель</string>
    <string name="esm383838">Охраняющий всё сущее, каждое сущее, включая наимельчайшие субстанции; тот, чьё покровительство нескончаемо, бесконечно; тот, кто охраняет и содержит всякое сущее. Познавший это имя Аллаха по-настоящемуу уверует в Судный День.</string>
    <string name="esm3838">11:57; 12:55; 34:21; 42:6;</string>
    <string name="esm39">Аль-Мукит</string>
    <string name="esm39393939">Поддерживающий (Обеспечивающий)</string>
    <string name="esm393939">Распоряжающийся всем необходимым для жизнеобеспечения; доводящий это до своих созданий, определяющий его количество; дающий помощь; могущественный. Познавший это имя Аллаха обретает чувство глубокой ответственности.</string>
    <string name="esm3939">4:85;</string>
    <string name="esm40">Аль-Хасиб</string>
    <string name="esm40404040">Достаточный (Расчетчик)</string>
    <string name="esm404040">Достаточный для рабов своих; достаточный всякому, кто на него уповает. Он насыщает рабов своих по своей милости, отводит их от беды. Он достаточен, чтобы в достижении благ и пропитания уповать только на него, и нет необходимости в ком-либо ином. В нём нуждаются все его создания, ибо его достаточность вечна и совершенна.Подобное осознание достаточности Всевышнего достигается посредством причин, создателем которых является сам Всевышний Аллах. Он установил их и указал на них, разъяснив, как их использовать для достижения желаемого. Тот, кто познал это имя Господа, просит у него его достаточности и обходится только ею, после чего его не постигают волнение, страх или беспокойство.</string>
    <string name="esm4040">4:6, 86; 6:62; 33:39;</string>
    <string name="esm41">Аль-Джалиль</string>
    <string name="esm41414141">Величественный</string>
    <string name="esm414141">Тот, у кого истинное величие и все совершенные качества; чистый от всяких недостатков. Познавший это имя Аллаха наслаждается познаванием Его имён и размышлением над ними.</string>
    <string name="esm4141">7:143; 39:14; 55:27;</string>
    <string name="esm42">Аль-Карим</string>
    <string name="esm42424242">Щедрый (Великодушный)</string>
    <string name="esm424242">Тот, у кого не уменьшаются блага, сколько бы ни дал; ценнейший, охватывающий всё ценное; тот, у кого каждое деяние достойно высочайшей похвалы; тот, кто исполняет свои обещания и одаряет не только сполна, но и добавляет из своей милости даже тогда, когда исчерпываются все желания созданий. Его не беспокоит то, кого и чем он одарил, и он не губит тех, кто укрылся у него, ибо щедрость Аллаха абсолютна и совершенна.кто познал Всевышнего посредством этого имени, надеется и уповает только на Аллаха, который одаряет всех, кто его просит, однако его казна никогда не иссякает от этого, она у него вечна, бесконечна. Наибольшим же благодеянием Аллаха по отношению к людям является то, что он даровал им возможность познать его посредством его имён и прекрасных качеств. Он отправил к людям своих посланников, обещал им райские сады, в которых нет шума и нет усталости и в которых его праведные рабы будут пребывать вечно.</string>
    <string name="esm4242">23:116; 27:40; 76:3; 82:6–8; 96:1–8;</string>
    <string name="esm43">Ар-Ракиб</string>
    <string name="esm43434343">Смотритель (Присматривающий)</string>
    <string name="esm434343">Следящий за состоянием своих созданий, знающий все их деяния, фиксирующий все их деяния; тот, от контроля которого никто и ничто не уходит.</string>
    <string name="esm4343">4:1; 5:117; 33:52;</string>
    <string name="esm44">Аль-Муджиб</string>
    <string name="esm44444444">Отзывчивый</string>
    <string name="esm444444">Отзывающийся на молитвы и просьбы. Он облагодетельствует своего раба ещё до того, как он к нему обратится, отвечает на его мольбу ещё до того, как его постигнет нужда.Тот, кто познал Всевышнего посредством этого имени, отвечает своим любимым, когда они его зовут, помогает просящим о помощи по мере своих возможностей. Он взывает о помощи к своему создателю и знает, откуда бы ни пришла помощь, это от него, и даже если он предположит, что помощь от его Господа запаздывает, его мольба не будет забыта Аллахом. Поэтому он должен призывать людей к тому, кто отвечает на мольбу — к Аллаху.</string>
    <string name="esm4444">2:186; 7:194; 11:61;</string>
    <string name="esm45">Аль-Васиʼ</string>
    <string name="esm45454545">Всеобъемлющий (Вездесущий)</string>
    <string name="esm454545">Тот, блага которого широки для созданий; тот, милость которого велика для всякого сущего.</string>
    <string name="esm4545">2:115, 247, 261, 268; 3:73; 4:130; 5:54; 24:32; 63:7;</string>
    <string name="esm46">Аль-Хаким</string>
    <string name="esm46464646">Мудрейший</string>
    <string name="esm464646">Тот, кто всё делает мудро; тот, у кого дела правильные; тот, кто знает суть, внутреннее содержание всех дел; тот, кто хорошо знает мудрое решение, предопределённое им самим; тот, у кого все дела, все решения, справедливые, мудрые.</string>
    <string name="esm4646">2:32, 129, 209, 220, 228, 240, 260; 3:62, 126; 4:17, 24, 26, 130, 165, 170; 5:38, 118; 9:71;
        15:25; 31:27; 46:2; 51:30; 57:1; 59:22–24; 61:1; 62:1, 3; 66:2;</string>
    <string name="esm47">Аль-Вадуд</string>
    <string name="esm47474747">Любящий</string>
    <string name="esm474747">Любящий своих рабов и любимый для сердец праведных и преданных слуг.</string>
    <string name="esm4747">11:90; 85:14;</string>
    <string name="esm48">Аль-Маджииду</string>
    <string name="esm48484848">Славный</string>
    <string name="esm484848">Наивысочайший по величию; тот, у кого добра много и бесконечно, кто даёт щедро, от кого польза великая.</string>
    <string name="esm4848">11:73; 72:3;</string>
    <string name="esm49">Аль-Баʼис</string>
    <string name="esm49494949">Воскрешающий (Пробуждающий)</string>
    <string name="esm494949">Воскрешающий создания в День Суда; тот, кто посылает к людям пророков, отправляет помощь рабам своим.</string>
    <string name="esm4949">2:28; 22:7; 30:50; 79:10–11;</string>
    <string name="esm50">Аш-Шахид</string>
    <string name="esm50505050">Свидетель (Свидетельствующий)</string>
    <string name="esm505050">Зорко и бдительно следящий за миром. Слово «шахид» родственно понятию «шахада» — свидетельство. Он — свидетель происходящего, от которого не может утаиться ни одно событие, сколь малым и ничтожным бы оно ни было. Свидетельствовать — означает не является тем, о чём свидетельствуешь[прояснить].</string>
    <string name="esm5050">4:33, 79, 166; 5:117; 6:19; 10:46, 61; 13:43; 17:96; 22:17; 29:52; 33:55; 34:47; 41:53; 46:8;
        48:28; 58:6–7; 85:9;</string>
    <string name="esm51">Аль-Хакк</string>
    <string name="esm51515151">Истина (Настоящий)</string>
    <string name="esm515151">Устанавливающий истинность истинного через свои слова (калима).</string>
    <string name="esm5151">6:62; 18:44; 20:114; 22:6, 62; 23:116; 24:25; 31:30;</string>
    <string name="esm52">Аль-Вакиль</string>
    <string name="esm52525252">Доверенный</string>
    <string name="esm525252">Тот, на кого следует полагаться; достаточный для полагающихся только на него; кто радует надеющихся и полагающихся только на него.</string>
    <string name="esm5252">3:173; 4:81; 4:171; 6:102; 9:51; 17:65; 28:28; 31:22; 33:3, 48; 39:62; 73:9;</string>
    <string name="esm53">Аль-Кавий</string>
    <string name="esm53535353">Всесильный</string>
    <string name="esm535353">Обладатель полной, совершенной мощи, побеждающий, тот, который не проигрывает; тот, у кого сила выше всякой другой силы.</string>
    <string name="esm5353">2:165; 8:52; 11:66; 22:40, 74; 33:25; 40:22; 42:19; 57:25; 58:21;</string>
    <string name="esm54">Аль-Матин</string>
    <string name="esm54545454">Непоколебимый</string>
    <string name="esm545454">Не нуждающийся в средствах для осуществления своих решений; не нуждающийся в помощи; тот, кому не нужен помощник, сотоварищ.</string>
    <string name="esm5454">22:74; 39:67; 51:58; 69:13–16;</string>
    <string name="esm55">Аль-Валий</string>
    <string name="esm55555555">Друг (Сподвижник)</string>
    <string name="esm555555">Тот, кто благоприятствует подчинившимся, помогающий тем, кто любит их; укрощающий врагов; поручающийся за деяния созданий; охраняющий созданных.</string>
    <string name="esm5555">2:107, 257; 3:68, 122; 4:45; 7:155, 196; 12:101; 42:9, 28; 45:19;</string>
    <string name="esm56">Аль-Хамид</string>
    <string name="esm56565656">Достохвальный</string>
    <string name="esm565656">Достойный всех похвал по причине своего совершенства; обладатель вечной славы.</string>
    <string name="esm5656">\t4:131; 14:1, 8; 17:44; 11:73; 22:64; 31:12, 26; 34:6; 35:15; 41:42 42:28; 57:24; 60:6; 64:6; 85:8;</string>
    <string name="esm57">Аль-Мухси</string>
    <string name="esm57575757">\tСчетовод (Учитывающий)</string>
    <string name="esm575757">Тот, кто своими знаниями определяет границы для всего сущего; тот, от кого ничего не ускользает.</string>
    <string name="esm5757">19:94; 58:6; 67:14;</string>
    <string name="esm58">Аль-Мубди</string>
    <string name="esm58585858">Основатель (Новатор)</string>
    <string name="esm585858">Тот, кто с самого начала, без примера и прообраза сотворил всё сущее.</string>
    <string name="esm5858">10:4, 34; 27:64; 29:19; 85:13;</string>
    <string name="esm59">Аль-Муʼид</string>
    <string name="esm59595959">Возвращающий (Реставратор)</string>
    <string name="esm595959">Повторяющий, придающий вселенной устойчивость, возвращающий; тот, кто возвращает всё живое в мёртвое состояние, а затем на том свете оживляет их, возвращая к жизни.</string>
    <string name="esm5959">10:4, 34; 27:64; 29:19; 85:13;</string>
    <string name="esm60">Аль-Мухйи</string>
    <string name="esm60606060">Оживляющий (Животворящий)</string>
    <string name="esm616161">Тот, кто предписал смерть всем смертным; тот, кроме которого нет умерщвляющего; тот, кто укрощает рабов своих смертью когда хочет и как хочет.</string>
    <string name="esm6060">2:28; 3:156; 7:158; 10:56; 15:23; 23:80; 30:50; 36:78–79; 41:39; 57:2;</string>
    <string name="esm61">Аль-Мумит</string>
    <string name="esm606060">Тот, кто творит жизнь; тот, кто даёт жизнь любой вещи, которой хочет; тот, кто создал творения из ничего; тот, кто оживит и после смерти.</string>
    <string name="esm61616161">Умерщвляющий (Усыпляющий)</string>
    <string name="esm6161">3:156; 7:158; 15:23; 57:2;</string>
    <string name="esm62">Аль-Хайи</string>
    <string name="esm62626262">Живущий (Бодрствующий)</string>
    <string name="esm626262">Вечно живой; тот, жизни которого нет начала и нет конца; тот, кто всегда был живым и останется навечно живым; живой, не умирающий, вечный.</string>
    <string name="esm6262">2:255; 3:2; 20:58, 111; 25:58; 40:65;</string>
    <string name="esm63">Аль-Кайум</string>
    <string name="esm63636363">Самостоятельный (Независимый)</string>
    <string name="esm636363">Независимый ни от кого и ни от чего, не нуждающийся ни в ком и ни в чём; тот, кто заботится обо всём; благодаря которому существует всё сущее; тот, кто сотворил творения и содержит их; тот, кто владеет знанием обо всём.</string>
    <string name="esm6363">2:255; 3:2; 20:111; 35:41;</string>
    <string name="esm64">Аль-Ваджид</string>
    <string name="esm64464646">Богатый (Находящийся)</string>
    <string name="esm646464">тот, у которого всё сущее, для которого отсутствует понятие «недостающее», «недостаточность»; тот, у которого сохраняются все дела, не пропадает ничего; тот, кто разумеет всё.</string>
    <string name="esm6464">38:44;</string>
    <string name="esm65">Аль-Маджид</string>
    <string name="esm65656565">Наиславнейший</string>
    <string name="esm656565">Тот, у кого полное совершенство; тот, у кого прекрасное величие; тот, у кого качества и дела велики и совершенны; проявляющий щедрость и милость по отношению к своим рабам.</string>
    <string name="esm6565">11:73; 85:15;</string>
    <string name="esm66">Аль-Вахид</string>
    <string name="esm66666666">Один (Единый)</string>
    <string name="esm666666">Нет никого кроме него и никого равного ему.</string>
    <string name="esm6666">2:133, 163, 258; 4:171; 5:73; 6:19; 9:31; 12:39; 13:16; 14:48; 18:110; 22:73; 37:4; 38:65; 39:4; 40:16; 41:6;</string>
    <string name="esm68">Ас-Самад</string>
    <string name="esm68686868">Постоянный (Неизменный)</string>
    <string name="esm686868">Символизирует вечность и независимость Аллаха. Он тот, которому все подчиняются; тот, без чьего ведома не происходит ничего; тот, в ком нуждаются все во всём, а сам он не нуждается ни в ком и ни в чём.</string>
    <string name="esm6868">6:64; 27:62; 112:1–2;</string>
    <string name="esm69">Аль-Кадир</string>
    <string name="esm69696969">Могучий</string>
    <string name="esm696969">Тот, кто может сотворить из ничего и может уничтожить сущее; тот, кто может создать бытие из небытия и может превратить в небытие; делающий всё мудро.</string>
    <string name="esm6969">6:65; 17:99; 35:44; 36:81; 41:39; 46:33; 70:40–41; 75:40; 86:8;</string>
    <string name="esm70">Аль-Муктадир</string>
    <string name="esm70707070">Всемогущий</string>
    <string name="esm707070">Тот, кто устраивает дела для созданий наилучшим образом, так как никто этого не может.</string>
    <string name="esm7070">18:45–46; 28:38–40; 29:39–40; 43:42, 51; 54:42, 55;</string>
    <string name="esm71">Аль-Мукаддим</string>
    <string name="esm71717171">Приближающий (Продвигающий)</string>
    <string name="esm717171">Выдвигающий вперёд всё то, что должно быть впереди; выдвигающий вперёд достойных рабов своих.</string>
    <string name="esm7171">16:61; 17:34; 50:28;</string>
    <string name="esm72">Аль-Муаххир</string>
    <string name="esm72727272">Отдаляющий (Отодвигающий)</string>
    <string name="esm727272">Отодвигающий назад всё то, что должно быть позади; тот, кто отодвигает назад по своему разумению и по своей воле неверных, нечестивцев и всех тех, кто должен быть отодвинут назад.</string>
    <string name="esm7272">7:34; 11:8; 14:42; 16:61; 71:4;</string>
    <string name="esm73">Аль-Ауваль</string>
    <string name="esm73737373">Начало (Первый)</string>
    <string name="esm737373">Альфа — безначальный и предвечный. Тот, кто предшествовал вселенной.</string>
    <string name="esm7373">57:3</string>
    <string name="esm74">Аль-Ахир</string>
    <string name="esm74747474">Завершение (Последний)</string>
    <string name="esm747474">Омега — последний; тот, кто останется после уничтожения всего сотворённого; тот, кому нет конца, вечно остающийся; тот, кто уничтожает всё; тот, после которого не будет ничего, кроме него, вечного, бессмертного, всемогущего Бога, творца всех времён, народов и миров.</string>
    <string name="esm7474">39:68; 55:26–27; 57:3;</string>
    <string name="esm75">Аз-Захир</string>
    <string name="esm75757575">Явный (Понятный)</string>
    <string name="esm757575">Имманентный. Проявляющийся во множестве фактов, свидетельствующих о его существовании.</string>
    <string name="esm7575">3:191; 6:95–97; 50:6–11; 57:3; 67:19;</string>
    <string name="esm76">Аль-Батын</string>
    <string name="esm76767676">Сокровенный (Тайный)</string>
    <string name="esm767676">Тот, кто знает как явное, так и скрытое обо всём; тот, чьи признаки явственны, а сам на этом свете невидим.</string>
    <string name="esm7676">6:103; 57:3;</string>
    <string name="esm77">Аль-Вали</string>
    <string name="esm77777777">Правитель (Покровитель)</string>
    <string name="esm777777">Властвующий над всем сущим; тот, кто осуществляет всё по своему желанию и мудрости; тот, чьи решения осуществляются везде и всегда.</string>
    <string name="esm7777">13:11; 42:9;</string>
    <string name="esm78">Аль-Мутаʼали</string>
    <string name="esm78787878">Превознесенный (Трансцендентный)</string>
    <string name="esm787878">Тот, кто выше клеветнических измышлений, выше сомнений, возникающих у созданных.</string>
    <string name="esm7878">7:190; 13:9; 20:114; 22:73–74; 27:63; 30:40; 54:49–53;</string>
    <string name="esm79">Аль-Барру</string>
    <string name="esm79797979">Добродетельный (Добро)</string>
    <string name="esm797979">Тот, кто делает добро для рабов своих, милостив для них; дающий тем, кто просит, проявляя милость к ним; верный договору, обещанию для созданных.</string>
    <string name="esm7979">16:4–18; 52:28;</string>
    <string name="esm80">Ат-Тавваб</string>
    <string name="esm80808080">Принимающий (Раскаивающий)</string>
    <string name="esm808080">От арабского «тауба» — покаяние. Принимающий покаяние слуг, благоприятствующий им в покаянии, приводящий их к покаянию, способный усовестить, побудить к покаянию. Отвечающий на мольбы; прощающий грехи покаявшихся.</string>
    <string name="esm8080">2:37, 54, 128, 160; 4: 17–18, 64; 9:104, 118; 10:90–91; 24:10; 39:53; 40:3; 49:12; 110:3;</string>
    <string name="esm81">Аль-Мунтаким</string>
    <string name="esm81818181">Карающий (Отмщающий)</string>
    <string name="esm818181">Ломающий хребет ослушавшимся; мучающий нечестивцев, но только после оповещения и предупреждения, если не опомнились.</string>
    <string name="esm8181">32:22; 43:41, 55; 40:10; 44:16; 75:34–36;</string>
    <string name="esm82">Аль-ʼАфув</string>
    <string name="esm82828282">Прощающий (Избавляющий от грехов)</string>
    <string name="esm828282">Тот, кто извиняет за прегрешения; удаляет от греха; очищает плохие деяния; тот, чья широка милость; делающий добро и непослушным, не спеша с наказанием.</string>
    <string name="esm8282">4:17, 43, 99, 149; 16:61; 22:60; 58:2;</string>
    <string name="esm83">Ар-Рауф</string>
    <string name="esm83838383">Сострадающий</string>
    <string name="esm838383">Тот, у которого нет грубости; принимающий покаяния грешников и наделяющий их своей милостью и благами после их покаяния, скрывающий их вину, прощающий.</string>
    <string name="esm8383">2:143, 207; 3:30; 9:117; 16:7, 47; 22:65; 24:20; 57:9; 59:10;</string>
    <string name="esm84">Малик уль-Мульк</string>
    <string name="esm84848484">Царь Царствия</string>
    <string name="esm848484">Царь царств; всевластный царь сущего царства; тот, кто делает то, что хочет; нет никого, кто бы мог игнорировать, отвести его решения; нет никого, кто мог бы не одобрять, критиковать, ставить под сомнение его решение.</string>
    <string name="esm8484">14:8; 3:26;</string>
    <string name="esm85">Зуль-Джаляли валь-Икрам</string>
    <string name="esm85858585">Обладатель Величия и Радушия</string>
    <string name="esm858585">"Обладатель особого величия и щедрости; обладатель совершенства; всё величие принадлежит ему, и все щедроты исходят от него. "</string>
    <string name="esm8585">33:34–35; 55:27, 78; 76:13–22;</string>
    <string name="esm86">Аль-Муксит</string>
    <string name="esm86868686">Справедливый</string>
    <string name="esm868686">Тот, у кого все решения мудры и справедливы; мстящий притеснителям за притеснённых; устанавливающий совершенный порядок, радующий притеснителя после того, как обрадовал притеснённого и Тот простил.</string>
    <string name="esm8686">3:18; 7:29;</string>
    <string name="esm87">Аль-Джамиʼ</string>
    <string name="esm87878787">Объединяющий (Собирающий)</string>
    <string name="esm878787">Тот, кто собрал все совершенства сущности, качеств и дел; тот, кто собирает все творения; тот, кто собирает на том свете в местности Арасат.</string>
    <string name="esm8787">2:148; 3:9; 4:140;</string>
    <string name="esm88">Аль-Ганий</string>
    <string name="esm88888888">Самодостаточный (Обеспеченный богатством)</string>
    <string name="esm888888">Богатый и не нуждающийся ни в чём; тот, в ком нуждаются все.</string>
    <string name="esm8888">2:263; 3:97; 4:131; 6:133; 10:68; 14:8; 22:64; 27:40; 29:6; 31:12, 26; 35:15, 44; 39:7; 47:38; 57:24; 60:6; 64:6;</string>
    <string name="esm89">Аль-Мугни</string>
    <string name="esm89898989">Обогащающий</string>
    <string name="esm898989">Дающий блага слугам; тот, кто обогащает, кого хочет; достаточный для созданных.</string>
    <string name="esm8989">9:28; 23:55–56; 53:48; 76:11–22;</string>
    <string name="esm90">Аль-Маниʼ</string>
    <string name="esm90909090">Ограждающий (Предотвращающий)</string>
    <string name="esm909090">Тот, кто не даёт тому, кому не хочет дать, чтобы испытать его или чтобы удержать, защитить его от плохого.</string>
    <string name="esm9090">67:21; 28:35; 33:9;</string>
    <string name="esm91">Ад-Дарр</string>
    <string name="esm91919191">Сокрушитель (Способный послать беду)</string>
    <string name="esm919191">Стирающий царства и народы с лица земли, насылающий эпидемии и стихийные бедствия на грешников, испытывающий творения.</string>
    <string name="esm9191">6:17; 36:23; 39:38;</string>
    <string name="esm92">Ан-Нафиʼ</string>
    <string name="esm92929292">Благотворитель</string>
    <string name="esm929292">Приносящий пользу тому, кому хочет, исходя из собственных решений; тот, без чьего ведома никто не в состоянии принести пользу.</string>
    <string name="esm9292">30:37;</string>
    <string name="esm93">Ан-Нур</string>
    <string name="esm93939393">Просветляющий (Свет)</string>
    <string name="esm939393">Тот, кто является светом небес и земли; тот, кто освещает творениям истинный путь; показывает свет истинного пути.</string>
    <string name="esm9393">2:257; 5:15–16; 6:122; 24:35–36, 40; 33:43, 45–46; 39:22, 69; 57:9, 12–13, 19, 28;</string>
    <string name="esm94">Аль-Хади</string>
    <string name="esm94949494">Ведущий (Направляющий)</string>
    <string name="esm949494">Ведущий верным путём; тот, кто истинными высказываниями наставляет созданных на истинный путь; тот, кто оповещает созданных об истинном пути; тот, кто подводит сердца к познанию себя; тот, кто подводит тела созданных к богослужению.Ср. Махди — ведомый.</string>
    <string name="esm9494">2:4–7; 20:50; 25:31, 52; 28:56; 87;3;</string>
    <string name="esm95">Аль-Бадиʼ</string>
    <string name="esm95959595">Творец (Изобретатель)</string>
    <string name="esm959595">Тот, для которого нет равных, которому нет подобных ни в сущности, ни в качествах, ни в повелениях, ни в решениях; тот, кто творит всё без примера и прообраза.</string>
    <string name="esm9595">2:117; 6:101; 7:29</string>
    <string name="esm96">Аль-Баки</string>
    <string name="esm96969696">Вечный (Абсолютное бытие)</string>
    <string name="esm969696">Остающийся навечно; тот единственный, кто остаётся навечно; тот, существование которого вечно; тот, кто не исчезает; тот, кто остаётся бесконечно, навсегда.</string>
    <string name="esm9696">6:101; 55:26–28; 28:60, 88;</string>
    <string name="esm97">Аль-Варис</string>
    <string name="esm97979797">Наследник</string>
    <string name="esm979797">Наследник всего сущего; тот, кто остаётся навечно, которому остаётся наследство всех его творений; тот, у кого остаётся вся власть после исчезновения его творений; тот, кто наследует мир и всё сущее в нём.</string>
    <string name="esm9797">15:23; 21:89; 28:58;</string>
    <string name="esm98">Ар-Рашид</string>
    <string name="esm98989898">Правильный (Разумный)</string>
    <string name="esm989898">Направляющий на правильный путь; тот, кто даёт счастье тому, кому хочет, направляя его на истинный путь; тот, кто отдаляет того, кого хочет, по установленному им порядку. Муршид — наставник.</string>
    <string name="esm9898">2:256; 11:87;</string>
    <string name="esm99">Ас-Сабур</string>
    <string name="esm99999999">Терпеливейший</string>
    <string name="esm999999">Тот, у кого велики кротость и терпение; тот, кто не спешит мстить ослушавшимся; тот, кто отсрочивает наказание; тот, кто не делает ничего раньше срока; тот, кто делает всё в своё время.</string>
    <string name="esm9999">2:153, 3:200, 103:3; 8:46;</string>
    <string name="play">Бегать только на арабском</string>
    <string name="stop">остановить</string>
    <string name="bybyback">обратный</string>
    <string name="z8384">Стихи 83 и 84</string>
    <string name="z2829">Стихи 28 и 29</string>
    <string name="z117118">Стихи 117 и 118</string>
    <string name="z1617">Стихи 16 и 17</string>
    <string name="z8889">Стихи 88 и 89</string>
    <string name="z8788">Стихи 87 и 88</string>
    <string name="z8990">Стихи 89 и 90</string>
    <string name="z1516">Стихи 15 и 16</string>
    <string name="z8586">Стихи 85 и 86</string>
    <string name="z285286">Стихи 285 и 286</string>
    <string name="z2627">Стихи 26 и 27</string>
    <string name="z173174">Стихи 173 и 174</string>
    <string name="z9394">Стихи 93 и 94</string>
    <string name="z9798">Стихи 97 и 98</string>
    <string name="z110111">Стихи 110 и 111</string>
    <string name="z128129">Стихи 128 и 129</string>
    <string name="z2628">Стихи с 26 по 28</string>
    <string name="z3541">Стихи с 35 по 41</string>
    <string name="z8389">Стихи с 83 по 89</string>
    <string name="z4_6">Стихи с 4 по 6</string>
    <string name="z127129">Стихи с 127 по 129</string>
    <string name="z155157">Стихи с 155 по 157</string>
    <string name="z2536">Стихи с 25 по 36</string>
    <string name="z4_7">Стихи с 4 по 7</string>
    <string name="z3537">Стихи с 35 по 37</string>
    <string name="z7_9">Стихи с 7 по 9</string>
    <string name="z200202">Стихи с 200 по 202</string>
    <string name="z191194">Стихи с 191 по 194</string>
    <string name="z6366">Стихи с 63 по 66</string>
    <string name="z1_7">Стихи с 1 по 7</string>
    <string name="z1_4">Стихи с 1 по 4</string>
    <string name="z1_5">Стихи с 1 по 5</string>
    <string name="z1_6">Стихи с 1 по 6</string>
    <string name="z8082">Стихи с 80 по 82</string>
    <string name="send">Поделиться заявкой</string>
    <string name="surah7">Преграды</string>
    <string name="surah12">Йуcуф</string>
    <string name="surah21">Surah Пророки</string>
    <string name="sourah38">Сод</string>
    <string name="sourah11">Худ</string>
    <string name="sourah23">Верующие</string>
    <string name="sourah26">Поэты</string>
    <string name="sourah71">Нуx</string>
    <string name="sourah2">Корова</string>
    <string name="sourah37">Стоящие в ряд</string>
    <string name="sourah14">Ибpaxим</string>
    <string name="sourah60">Испытуемая</string>
    <string name="sourah28">Рассказ</string>
    <string name="sourah20">Тa Xa</string>
    <string name="sourah10">Йунус</string>
    <string name="sourah27">Муравьи</string>
    <string name="sourah5">Трапеза</string>
    <string name="sourah29">Паук</string>
    <string name="sourah19">Мapйaм</string>
    <string name="sourah3">Семейство Имрана</string>
    <string name="sourah46">Пески</string>
    <string name="sourah59">Собрание</string>
    <string name="sourah40">Верующий</string>
    <string name="sourah18">Пещера</string>
    <string name="sourah66">Запрещение</string>
    <string name="sourah4">Женщины</string>
    <string name="sourah25">Различение</string>
    <string name="sourah1">Открывающая Книгу</string>
    <string name="sourah112">Очищение (Веры)</string>
    <string name="sourah113">Рассвет</string>
    <string name="sourah114">Люди</string>
    <string name="sourah17">Перенес Ночью</string>
    <string name="sourah9">Покаяние</string>
    <string name="turnlang">Изменить язык</string>
    <string name="sharetwitter">Поделиться ссылкой на приложение(Twitter)</string>
    <string name="sharefacebook">Поделиться ссылкой на приложение(Facebook)</string>
    <string name="sharegmail">Поделиться ссылкой на приложение(Gmail)</string>
    <string name="sharewhatapp">Поделиться ссылкой на приложение(What\'s App)</string>
    <string name="shareinstagram">Поделиться ссылкой на приложение(Instagram)</string>
    <string name="sharetumblr">Поделиться ссылкой на приложение(Tumblr)</string>
    <string name="shareviber">Поделиться ссылкой на приложение(Viber)</string>
    <string name="sharelinkedin">Поделиться ссылкой на приложение(Linkedin)</string>
    <string name="sharesnapchat">Поделиться ссылкой на приложение(Snapchat)</string>
    <string name="shareskype">Поделиться ссылкой на приложение(Skype)</string>
    <string name="sharetelegram">Поделиться ссылкой на приложение(Telegram)</string>
    <string name="sharereddit">Поделиться ссылкой на приложение(Reddit)</string>

    <string name="dialog_positive_button_title">обновление</string>
    <string name="dialog_message">Доступна новая версия приложения, пожалуйста, нажмите ниже, чтобы обновить последнюю
        версию.
    </string>
    <string name="dialog_title">Доступна новая версия</string>

    <string name="records">Записи</string>
    <string name="settingss">Настройки</string>
    <string name="store_records_public">Хранить записи в публичной директории</string>
    <string name="record_in_stereo">Записывать в Стерео</string>
    <string name="keep_screen_on">Оставлять экран включенным во время записи</string>
    <string name="total_duration">Суммарная длительность записей: %s</string>
    <string name="total_record_count">Суммарное количество записей: %d</string>
    <string name="available_space">Доступное место: %s</string>
    <string name="delete_all">Удалить все записи</string>
    <string name="warning">Внимание!</string>
    <string name="delete_record">Удалить эту запись %s?</string>
    <string name="delete_all_records">Удалить все файлы и не можете получить их снова?</string>
    <string name="all_records_deleted">Все записи удалены успешно</string>
    <string name="failed_to_delete_all_records">Ошибка при удалении всех записей</string>
    <string name="please_select_record_to_share">Пожалуйста, выберите или запишите аудио файл для распространения</string>
    <string name="record_name">Новое имя</string>
    <string name="recording">Запись: %s</string>
    <string name="recording_is_on">Запись включена</string>
    <string name="recording_progress">Запись&#8230;</string>
    <string name="recording_paused">Пауза</string>
    <string name="playback">Воспроизведение: %s</string>
    <string name="no_records">Нет записей.</string>
    <string name="no_bookmarks">Нет закладок.</string>
    <string name="bookmarks">Закладки</string>
    <string name="share_record">Поделиться записью: %s</string>
    <string name="import_progress">Импортирование аудио файла&#8230;</string>
    <string name="record_processing">Обработка запися для отображения&#8230;</string>


    <string name="app_settings">Настройки приложения:</string>
    <string name="recording_settings">Настройки записи:</string>
    <string name="other_settings">Другое:</string>

    <string name="today">Сегодня</string>
    <string name="yesterday">Вчера</string>

    <string name="btn_save">Сохранить</string>
    <string name="btn_cancel">Отменить</string>
    <string name="btn_yes">Да</string>
    <string name="btn_no">Нет</string>
    <string name="btn_play">Играть</string>

    <string name="error_unknown">Неожиданная ошибка</string>
    <string name="error_cant_create_file">Не удалось создать файл</string>
    <string name="error_invalid_output_file">Неверный выходной файл</string>
    <string name="error_file_exists">Файл с таким именем уже существует!</string>
    <string name="error_failed_to_rename">Ошибка при переименовании записи!</string>
    <string name="error_failed_to_init_recorder">Не удалось инициализировать рекордер</string>
    <string name="error_failed_to_init_player">Не удалось инициализировать проигрыватель</string>
    <string name="error_player_data_source">Проигрыватель не может считать файл</string>
    <string name="error_unable_to_read_sound_file">Не удалось считать аудио файл</string>
    <string name="error_permission_denied">Доступ запрещен</string>
    <string name="zero_time">00:00</string>
    <string name="request">Обратная связь</string>
    <string name="email_clients_not_found">Не найдено ни одного почтового клиента</string>
    <string name="send_email">Послать по электронной почте&#8230;</string>
    <string name="open_record_with">Открыть %s с помощью</string>
    <string name="delete">Удалить</string>
    <string name="info">Информация</string>
    <string name="rename">Переименовать</string>
    <string name="open_with">Открыть с помощью</string>
    <string name="download">Скачать</string>
    <string name="share">Поделиться</string>
    <string name="ask_to_rename">Показывать диалог переименования после завершения записи</string>
    <string name="record_deleted_successfully">Запись удалена успешно</string>
    <string name="need_write_permission">Приложению требуется разрешение на запись в публичное хранилище. Если не разрешить, записи будут сохраняться в приватном каталоге приложения</string>
    <string name="rec_name">Название:</string>
    <string name="rec_format">Формат:</string>
    <string name="rec_duration">Длительность:</string>
    <string name="rec_size">Размер:</string>
    <string name="rec_location">Расположение файла:</string>
    <string name="naming">Именование:</string>
    <string name="btn_ok">Хорошо</string>
    <string name="btn_deny">Запретить</string>
    <string name="btn_allow">Разрешить</string>
    <string name="error_process_waveform">Не удалось отобразить аудиофайл</string>
    <string name="private_dir_warning">Записи будут сохранятся в приватной директории приложения, невидимой для других приложений.</string>
    <string name="public_dir_warning">Записи будут сохранятся в обычной директории устройства, видимой другим приложениям.</string>
    <string name="error_on_recording">Ошибка записи!</string>


    <string-array name="theme_colors">
        <item>Тама Не выбрано</item>
        <item>Тема Черная</item>
        <item>Тема Бирюзовая</item>
        <item>Тема Голубая</item>
        <item>Тема Темно Фиолетовая</item>
        <item>Тема Розовая</item>
        <item>Тема Темно Оранжевая</item>
        <item>Тема Красная</item>
        <item>Тема Коричневая</item>
        <item>Тема Голубой Серый</item>
    </string-array>

    <string-array name="formats">
        <item>Формат: Mp3</item>
        <item>Формат: Wav</item>
    </string-array>

    <string-array name="sample_rates">
        <item>Частота: 8000 Гц</item>
        <item>Частота: 16000 Гц</item>
        <item>Частота: 32000 Гц</item>
        <item>Частота: 44100 Гц</item>
        <item>Частота: 48000 Гц</item>
    </string-array>

    <string-array name="bit_rates">
        <item>Битрейт: 24 кбит/с</item>
        <item>Битрейт: 48 кбит/с</item>
        <item>Битрейт: 96 кбит/с</item>
        <item>Битрейт: 128 кбит/с</item>
        <item>Битрейт: 192 кбит/с</item>
    </string-array>
    <string name="fetchs">Подключение к интернету</string>
    <string name="hold_button_to_record">Начать запись</string>
    <string name="hold_button_to_record2">При записи, пожалуйста, продолжайте прикосновение</string>
    <string name="slide_to_cancel">слайд для отмены</string>
    <string name="wifion">Wi-Fi</string>

    <string name="aya33_1" >Он - Тот, Кто отправил Своего Посланника с верным руководством и истинной религией, чтобы превознести ее над всеми остальными религиями, даже если это ненавистно многобожникам.{33}</string>
    <string name="aya114_2" >Скажи: «Неужели я пожелаю иного судью, помимо Аллаха, в то время как Он ниспослал вам Писание, подробно разъяснив его?». Те, кому Мы даровали Писание, знают, что оно ниспослано от твоего Господа с истиной. Посему не будь в числе тех, кто сомневается.{114}</string>
    <string name="aya41_3" >Разве ты не видел, что Аллаха славят те, кто на небесах и на земле, а также птицы с распростертыми крыльями? Каждый знает свою молитву и свое славословие. Аллах знает о том, что они совершают.{41}Аллаху принадлежит власть над небесами и землей, и к Аллаху предстоит прибытие.{42}Разве ты не видишь, что Аллах гонит облака, потом соединяет их, потом превращает их в кучу облаков, и ты видишь, как из расщелин ее изливается ливень. Он низвергает град с гор, которые на небе. Он поражает им, кого пожелает, и отвращает его, от кого пожелает. Блеск их молний готов унести зрение.{43}Аллах чередует день и ночь. Воистину, в этом - назидание для обладающих зрением.{44}Аллах сотворил все живые существа из воды. Среди них есть такие, которые ползают на брюхе, такие, которые ходят на двух ногах, и такие, которые ходят на четырех. Аллах творит то, что пожелает. Воистину, Аллах способен на всякую вещь.{45}Мы уже ниспослали ясные знамения, и Аллах наставляет на прямой путь, кого пожелает.{46}</string>
    <string name="aya28_4" >Как вы можете не веровать в Аллаха, тогда как вы были мертвы, и Он оживил вас? Потом Он умертвит вас, потом оживит, а потом вы будете возвращены к Нему.{28}Он - Тот, Кто сотворил для вас все, что на земле, а затем обратился к небу и сделал его семью небесами. Ему известно о всякой вещи.{29}</string>
    <string name="aya163_5" >Ваш Бог - Бог Единственный. Нет божества, кроме Него, Милостивого, Милосердного.{163}Воистину, в сотворении небес и земли, в смене ночи и дня, в кораблях, которые плывут по морю с тем, что приносит пользу людям, в воде, которую Аллах ниспослал с неба и посредством которой Он оживил мертвую землю и расселил на ней всевозможных животных, в смене ветров, в облаке, подчиненном между небом и землей, заключены знамения для людей разумеющих.{164}</string>
    <string name="aya71_6" >Скажи: «Разве мы станем поклоняться помимо Аллаха тому, что не приносит нам пользы и не причиняет вреда? Разве мы обратимся вспять после того, как Аллах наставил нас на прямой путь, подобно тому, кого дьяволы на земле обольстили и привели в замешательство, чьи товарищи призывают его на прямой путь: «Иди к нам!»». Скажи: «Путь Аллаха - единственно верный путь, и нам велено покориться Господу миров.{71}Совершайте намаз и бойтесь Его, ведь к Нему вы будете собраны».{72}Он - Тот, Кто сотворил небеса и землю ради истины. В тот день Он скажет: «Будь!». - и это сбудется. Его Слово есть истина. Ему одному будет принадлежать власть в тот день, когда подуют в Рог. Он знает сокровенное и явное, и Он - Мудрый, Ведающий.{73}</string>
    <string name="aya95_7" >Аллах раскрывает зерно и косточку. Он извлекает живое из мертвого и извлекает мертвое из живого. Таков Аллах! До чего же вы отвращены от истины!{95}Он раскрывает утреннюю зарю. Он предназначил ночь для покоя, а солнце и луну - для исчисления. Таково установление Могущественного, Знающего.{96}Он - Тот, Кто сотворил для вас звезды, чтобы вы находили по ним путь во мраках суши и моря. Мы уже разъяснили знамения для людей знающих.{97}Он - Тот, Кто сотворил вас из одной души. Для вас есть место пребывания (на земле или в утробах матерей) и место хранения (в могилах или чреслах отцов). Мы уже разъяснили знамения для людей понимающих.{98}Он - Тот, Кто ниспослал с неба воду. Посредством нее Мы взрастили растения всех видов. Мы выводим из них зеленые травы, а из них - расположенные одно на другом зерна. На финиковых пальмах из завязей вырастают свисающие низко гроздья. Мы взращиваем виноградники, оливки и гранаты, которые имеют сходства и различия. Взгляните на их плоды, когда они появляются и когда созревают. Воистину, в этом - знамения для людей верующих.{99}Они приобщили к Аллаху в сотоварищи джиннов, а ведь Он создал их. Они выдумали для Него сыновей и дочерей, не имея об этом никакого знания. Пречист Он и превыше всего, что они приписывают Ему.{100}Он - Созидатель небес и земли. Как может быть у Него сын, если у Него нет супруги? Он сотворил всякую вещь и ведает обо всем сущем.{101}</string>
    <string name="aya1_8" >Алиф. Лам. Ра. Это - аяты мудрого Писания.{1}Неужели люди удивлены тем, что Мы внушили человеку из их среды предостеречь людей и обрадовать уверовавших вестью о том, что они получат от их Господа воздаяние за свои благодеяния? Неверующие сказали: «Безусловно, это - явный колдун».{2}Воистину, ваш Господь - Аллах, Который создал небеса и землю за шесть дней, а потом вознесся на Трон (или утвердился на Троне). Он управляет делами. Никто не будет заступаться, кроме как после Его дозволения. Таков Аллах, ваш Господь. Поклоняйтесь же Ему. Неужели вы не помяните назидание?{3}Все вы возвратитесь к Нему, согласно истинному обещанию Аллаха. Он создает творение в первый раз, а затем воссоздает его, чтобы по справедливости вознаградить тех, которые уверовали и совершали праведные деяния. Тем же, которые не уверовали, уготованы напиток из кипятка и мучительные страдания за то, что они не уверовали.{4}Он - Тот, Кто даровал солнцу сияние, а луне - свет. Он установил для нее фазы, чтобы вы могли вести летосчисление и знали счет. Все это Аллах сотворил только ради истины. Он разъясняет Свои знамения для людей знающих.{5}Воистину, в смене ночи и дня, а также том, что Аллах сотворил на небесах и на земле, заключены знамения для людей богобоязненных.{6}</string>
    <string name="aya6_9" >Нет на земле ни единого живого существа, которого Аллах не обеспечивал бы пропитанием. Аллах знает их место пребывания и место хранения (утробы матерей или могилы). Все это записано в ясном Писании.{6}Он - Тот, Кто создал небеса и землю за шесть дней, когда Его Трон находился на воде, дабы испытать, чьи деяния будут лучше. Если ты скажешь: «Вы будете воскрешены после смерти», - то неверующие скажут: «Это - не что иное, как очевидное колдовство!».{7}</string>
    <string name="aya12_10" >Он - Тот, Кто показывает вам молнию, чтобы вы боялись и надеялись, и создает тяжелые тучи.{12}Гром прославляет Его хвалой, а также ангелы от страха перед Ним. Он мечет молнии и поражает ими, кого пожелает. Они спорят об Аллахе, а ведь Он силен и суров в наказании.{13}</string>
    <string name="aya10_11" >Он - Тот, Кто ниспосылает с неба воду. Она служит для вас питьем, и благодаря ей произрастают растения, среди которых вы пасете скот.{10}Он взращивает для вас злаки, маслины, финики, виноград и всевозможные плоды. Воистину, в этом - знамение для людей размышляющих.{11}Он покорил вам ночь и день, солнце и луну. Звезды также покорны по Его воле. Воистину, в этом - знамения для людей разумеющих.{12}Он сотворил для вас на земле разнообразие цветов. Воистину, в этом - знамение для людей поминающих.{13}Он - Тот, Кто подчинил море, чтобы вы вкушали из него свежее мясо и добывали в нем украшения, которые вы носите. Ты видишь корабли, которые бороздят его для того, чтобы вы могли снискать Его милость, - быть может, вы будете благодарны.{14}Он поместил на земле незыблемые горы, дабы она не колебалась вместе с вами, а также реки и дороги, дабы вы могли идти верным путем.{15}Он создал знаки. А по звездам они находят правильную дорогу.{16}Разве Тот, Кто творит, подобен тому, кто не творит? Неужели вы не помяните назидание?{17}Если вы станете считать милости Аллаха, то не пересчитаете их! Воистину, Аллах - Прощающий, Милосердный.{18}</string>
    <string name="aya1_12" >Славит Аллаха то, что на небесах и на земле. Он - Могущественный, Мудрый.{1}Ему принадлежит власть над небесами и землей. Он оживляет и умерщвляет, и Он способен на всякую вещь.{2}Он - Первый и Последний, Высочайший и Ближайший. Он знает о всякой вещи.{3}Он - Тот, Кто сотворил небеса и землю за шесть дней, а затем вознесся на Трон (или утвердился на Троне). Он знает то, что проникает в землю, и то, что выходит из нее, и то, что нисходит с неба, и то, что восходит к нему. Он с вами, где бы вы ни были. Аллах видит все, что вы совершаете.{4}Ему принадлежит власть над небесами и землей, и к Аллаху возвращаются дела.{5}Он увеличивает день за счет ночи и увеличивает ночь за счет дня. Он знает о том, что в груди.{6}</string>
    <string name="aya52_13" >Мы преподнесли им Писание, которое разъяснили на основании знания, как верное руководство и милость для верующих людей.{52}Неужели они дожидаются чего-либо, кроме исполнения пророчества? В тот день, когда оно исполнится, те, которые предали его забвению прежде, скажут: «Посланники нашего Господа принесли истину. Найдутся ли для нас заступники, которые заступились бы за нас? И не вернут ли нас обратно, чтобы мы совершили не то, что совершили прежде?». Они потеряют самих себя, и покинет их (или исчезнет) то, что они измышляли.{53}Воистину, ваш Господь - Аллах, Который сотворил небеса и землю за шесть дней, а затем вознесся на Трон (или утвердился на Троне). Он покрывает ночью день, который поспешно за ней следует. Солнце, луна и звезды - все они покорны Его воле. Несомненно, Он творит и повелевает. Благословен Аллах, Господь миров!{54}Взывайте к Господу своему со смирением и в тайне. Воистину, Он не любит преступников.{55}Не распространяйте нечестия на земле после того, как она приведена в порядок. Взывайте к Нему со страхом и надеждой. Воистину, милость Аллаха близка к творящим добро.{56}Он - Тот, Кто направляет ветры добрыми вестниками Своей милости. Когда же они приносят тяжелые облака, Мы пригоняем их к мертвой земле, проливаем воду и посредством этого взращиваем всевозможные плоды. Таким же образом Мы воскрешаем мертвых. Быть может, вы помяните назидание.{57}На хорошей земле растения растут по воле ее Господа, а на плохой земле они растут с трудом. Так Мы разъясняем знамения для благодарных людей.{58}</string>
    <string name="aya1_14" >Алиф. Лам. Мим. Ра. Это - аяты Писания. Ниспосланное тебе от твоего Господа является истиной, однако большинство людей не верует.{1}Аллах вознес небеса без опор, которые вы могли бы увидеть, а затем вознесся на Трон (или утвердился на Троне). Он подчинил солнце и луну, и они движутся к назначенному сроку. Он управляет делами и разъясняет знамения, - быть может, вы будете убеждены во встрече со своим Господом.{2}Он - Тот, Кто распростер землю, установил на ней незыблемые горы и реки, взрастил на ней из разных плодов по паре. Он покрывает день ночью. Воистину, в этом - знамения для людей размышляющих.{3}На земле есть сопредельные участки, виноградные сады, посевы, финиковые пальмы, растущие из одного корня или из разных корней. Их орошают одной водой, но одни из них Мы создаем более вкусными, чем другие. Воистину, в этом - знамения для людей разумеющих.{4}</string>
    <string name="aya32_15" >Аллах - Тот, Кто создал небеса и землю, ниспослал с неба воду и взрастил ею плоды для вашего пропитания, подчинил вам корабли, которые плывут по морям по Его воле, подчинил вам реки,{32}подчинил вам солнце и луну, непрестанно движущиеся по своим орбитам, подчинил вам ночь и день.{33}Он даровал вам все, о чем вы просили. Если вы станете считать милости Аллаха, то не сможете сосчитать их. Воистину, человек несправедлив и неблагодарен.{34}</string>
    <string name="aya9_16" >Аллах - Тот, Кто посылает ветры, которые поднимают облака. Потом Мы гоним их в вымершие страны и оживляем ею (дождевою водой) землю после ее смерти. Таким же образом произойдет воскрешение.{9}Если кто жаждет могущества, то ведь могущество целиком принадлежит Аллаху. К Нему восходит прекрасное слово, и Он возносит праведное деяние (или праведное деяние возносит прекрасное слово; или праведное деяние возносит человека). А тем, которые замышляют злодеяния, уготованы тяжкие мучения, и их замыслы окажутся безуспешными.{10}Аллах создал вас из земли, затем - из капли, а затем сделал вас парами. Самка может зачать или родить только с Его ведома. Даруется долгожителю долгая жизнь или укорачивается его жизнь, все это есть в Писании (Хранимой скрижали). Воистину, это для Аллаха легко.{11}Не равны два моря (вида воды). Это - вкусное, пресное, приятное для питья, а это - соленое, горькое. Из каждого из них вы едите свежее мясо и добываете украшения, которые вы носите. Ты видишь, как корабли бороздят их, чтобы вы могли искать Его милость, - быть может, вы будете благодарны.{12}Он удлиняет день за счет ночи и удлиняет ночь за счет дня. Он подчинил солнце и луну, и они движутся до назначенного срока. Таков Аллах, ваш Господь. Ему принадлежит власть, а те, к кому вы взываете помимо Него, не владеют даже плевой на финиковой косточке.{13}Когда вы взываете к ним, они не слышат вашей молитвы, а если бы даже услышали, то не ответили бы вам. В День воскресения они отвергнут ваше поклонение. Никто не поведает тебе так, как Ведающий.{14}</string>
    <string name="aya1_17" >Писание ниспослано от Аллаха Могущественного, Мудрого.{1}Мы ниспослали тебе Писание с истиной. Поклоняйся же Аллаху, очищая перед Ним веру.{2}Воистину, чистая вера может быть посвящена одному Аллаху. А те, которые взяли себе вместо Него других покровителей и помощников, говорят: «Мы поклоняемся им только для того, чтобы они приблизили нас к Аллаху как можно ближе». Аллах рассудит их в том, в чем они расходились во мнениях. Воистину, Аллах не ведет прямым путем тех, кто лжет и не верует.{3}Если бы Аллах захотел иметь детей, то Он избрал бы из Своих творений того, кого бы пожелал. Пречист Он! Он - Аллах, Единственный, Всемогущий.{4}Он сотворил небеса и землю ради истины. Он обвивает ночью день и обвивает днем ночь. Он подчинил солнце и луну. Все они движутся к назначенному сроку. Воистину, Он - Могущественный, Всепрощающий.{5}Он создал вас из одного человека. Он сотворил из него жену и ниспослал для вас из скотины восемь животных парами. Он создает вас в утробах ваших матерей: одно творение появляется вслед за другим в трех мраках. Таков Аллах, ваш Господь. Ему принадлежит власть. Нет божества, кроме Него. До чего же вы отвращены от истины!{6}Если вы не уверуете, то ведь Аллах не нуждается в вас. Он не одобряет неверия для Своих рабов. А если вы будете благодарны, то Он одобрит для вас это. Ни одна душа не понесет чужого бремени. Затем вам предстоит вернуться к вашему Господу, и Он поведает вам о том, что вы совершали. Воистину, Он ведает о том, что в груди.{7}</string>
    <string name="aya1_18" >Ха. Мим.{1}Писание ниспослано от Аллаха Могущественного, Мудрого.{2}Воистину, на небесах и на земле есть знамения для верующих.{3}В сотворении вас и живых тварей, которых Он расселил, есть знамения для людей убежденных.{4}В смене ночи и дня, в уделе, который Аллах ниспосылает с неба и посредством которого Он оживляет землю после ее смерти, и в смене ветров есть знамения для людей разумеющих.{5}Вот аяты Аллаха, которые Мы читаем тебе истинно. В какой же рассказ после рассказа об Аллахе и его знамениях они верят?{6}Горе всякому лживому грешнику!{7}Он выслушивает аяты Аллаха, которые читаются ему, а затем надменно упорствует, словно он вовсе не слышал их. Обрадуй же его вестью о мучительных страданиях.{8}Когда он узнает о чем-либо из Наших знамений, он начинает насмехаться над ними. Таким уготованы унизительные мучения.{9}Перед ними - Геенна. Не спасут их то, что они приобрели, и те, кого они взяли себе в покровители и помощники вместо Аллаха. Им уготованы великие мучения.{10}Это - верное руководство. А тем, которые не уверовали в знамения своего Господа, уготованы мучения от великого наказания.{11}Аллах - Тот, Кто подчинил вам море, чтобы корабли плыли по нему по Его воле и чтобы вы искали Его милость. Быть может, вы будете благодарны.{12}Он подчинил вам то, что на небесах, и то, что на земле. Воистину, в этом - знамения для людей размышляющих.{13}</string>
    <string name="aya53_19" >Он - Тот, Кто смешал два моря (вида воды): одно - приятное, пресное, а другое - соленое, горькое. Он установил между ними преграду и непреодолимое препятствие.{53}Он - Тот, Кто сотворил человека из воды и одарил его родственниками и свойственниками. Господь твой - Всемогущий.{45}Они поклоняются помимо Аллаха тому, что не может ни принести им пользу, ни причинить им вред. Неверующий является помощником против своего Господа.{55}</string>
    <string name="aya39_20" >Он - Тот, Кто сделал вас преемниками на земле. Кто не уверовал, тот не уверовал во вред себе. Неверие не прибавляет неверующим перед их Господом ничего, кроме ненависти. Неверие не прибавляет неверующим ничего, кроме убытка.{39}Скажи: «Думали ли вы о своих сотоварищах, к которым вы взываете помимо Аллаха? Покажите мне, какую часть земли они сотворили? Или же они являются совладельцами небес?». Или же Мы даровали им Писание, ясными знамениями которого они руководствуются? О нет! Обещания беззаконников друг другу являются всего лишь обольщением.{40}Воистину, Аллах удерживает небеса и землю, чтобы они не сдвинулись. А если они сдвинутся, то никто другой после Него их уже не удержит. Воистину, Он - Выдержанный, Прощающий.{41}</string>
    <string name="aya60_21" >Вот так! Если кто-либо наказывает так, как он сам был наказан, после чего с ним поступают несправедливо, то Аллах непременно поможет ему. Воистину, Аллах - Снисходительный, Прощающий.{60}Это потому, что Аллах удлиняет день за счет ночи и удлиняет ночь за счет дня, а также потому, что Аллах - Слышащий, Видящий.{61}Это потому, что Аллах есть Истина, а то, чему они поклоняются помимо Него, есть ложь, а также потому, что Аллах - Возвышенный, Большой.{62}Неужели ты не видишь, как Аллах ниспосылает с неба воду, после чего земля зеленеет? Воистину, Аллах - Проницательный (или Добрый), Ведающий.{63}Ему принадлежит то, что на небесах, и то, что на земле. Воистину, Аллах - Богатый, Достохвальный.{64}Разве ты не видишь, что Аллах подчинил вам все, что на земле, и корабли, которые плывут по морям по Его воле? Он удерживает небо, чтобы оно не упало на землю без Его соизволения. Воистину, Аллах сострадателен и милосерден к людям.{65}Он - Тот, Кто дарует вам жизнь, затем умерщвляет вас, а затем вновь оживляет. А человек, воистину, неблагодарен.{66}Для каждой общины Мы установили обряды, которые они отправляют, и пусть они не спорят с тобой по этому поводу. Призывай же к своему Господу. Воистину, ты - на прямом пути.{67}</string>
    <string name="aya1_22" >Хвала Аллаху, Который сотворил небеса и землю и установил мраки и свет. Но даже после этого те, которые не уверовали, приравнивают к своему Господу других.{1}Он - Тот, Кто сотворил вас из глины, а затем назначил срок для вашей смерти. У Него есть также назначенный срок для воскрешения, но после этого вы все еще препираетесь.{2}</string>
    <string name="aya59_23" >У Него ключи к сокровенному, и знает о них только Он. Ему известно то, что на суше и в море. Даже лист падает только с Его ведома. Нет ни зернышка во мраках земли, ни чего-либо свежего или сухого, чего бы не было в ясном Писании.{59}Он - Тот, Кто усыпляет вас ночью и знает, что вы делаете днем. Затем Он воскрешает вас днем, чтобы исполнился назначенный срок (завершился срок вашей жизни). Затем к Нему вам предстоит вернуться, и затем Он поведает вам о том, что вы совершали.{60}Он - Одолевающий и находится над Своими рабами. Он посылает к вам хранителей. Когда же к кому-нибудь из вас приходит смерть, Наши посланцы умерщвляют его, и они не делают упущений.{61}Потом их возвращают к Аллаху, их Истинному Покровителю. Он один принимает решение, и Он - Самый быстрый в расчете.{62}</string>
    <string name="aya164_24" >Скажи: «Неужели я стану искать другого господа помимо Аллаха, в то время как Он является Господом всякой вещи?». Каждая душа приобретает грехи только во вред самой себе. Ни одна душа не понесет чужого бремени. Затем вам предстоит вернуться к вашему Господу, и Он поведает вам о том, в чем вы расходились во мнениях.{164}Он - Тот, Кто сделал вас преемниками на земле и возвысил одних из вас над другими по степеням, чтобы испытать вас тем, что Он даровал вам. Воистину, твой Господь скор в наказании. Воистину, Он - Прощающий, Милосердный.{165}</string>
    <string name="aya187_25" >Они спрашивают тебя о Часе: «Когда он наступит?». Скажи: «Воистину, знание об этом принадлежит только моему Господу. Никто, кроме Него, не способен открыть время его наступления. Это знание тяжко для небес и земли. Он настанет внезапно». Они спрашивают тебя, словно тебе известно об этом. Скажи: «Воистину, знание об этом принадлежит одному Аллаху, но большая часть людей не знает этого».{187}Скажи: «Я не властен принести себе пользу или причинить себе вред, если того не пожелает Аллах. Если бы я знал сокровенное, то приумножил бы для себя добро, и зло не коснулось бы меня. Однако я - всего лишь предостерегающий увещеватель и добрый вестник для верующих людей».{188}Он - Тот, Кто сотворил вас из одного человека. Он создал из него супругу, чтобы он нашел в ней покой. Когда же он вступил с ней в близость, она понесла легкое бремя и ходила с ним. Когда же она отяжелела от бремени, они вдвоем воззвали к Аллаху, своему Господу: «Если Ты даруешь нам праведного ребенка, то мы непременно будем в числе благодарных».{189}Когда же Он даровал им обоим праведного ребенка, они стали приобщать к Нему сотоварищей в том, чем Он одарил их. Аллах превыше того, что они приобщают в сотоварищи.{190}Неужели они приобщают в сотоварищи к Аллаху тех, которые ничего не творят, тогда как сами были сотворены,{191}которые не способны оказать им поддержку и не способны помочь даже самим себе?{192}Если вы призовете их на прямой путь, они не последуют за вами. Для вас все равно, будете вы их призывать или будете молчать.{193}Те, к кому вы взываете наряду с Аллахом, являются рабами, подобными вам самим. Взывайте к ним, и пусть они ответят вам, если вы говорите правду.{194}</string>
    <string name="aya66_26" >Воистину, Аллаху принадлежат те, кто на небесах, и те, кто на земле. Чему же следуют те, которые поклоняются помимо Аллаха другим божествам. Они следуют лишь предположениям и только измышляют.{66}Он - Тот, Кто сотворил для вас ночь, чтобы вы отдыхали в течение нее, и день для освещения. Воистину, в этом - знамения для тех, кто внимает.{67}Они говорят: «Аллах взял себе сына». Пречист Он! Он богат, и Ему принадлежит то, что на небесах, и то, что на земле. Нет у вас никакого доказательства этому. Неужели вы наговариваете на Аллаха то, чего вы не знаете?{68}Скажи: «Воистину, те, которые возводят навет на Аллаха, не преуспеют!».{69}Они попользуются мирскими благами, а затем вернутся к Нам. И тогда Мы дадим им вкусить тяжкие мучения за то, что они не уверовали.{70}</string>
    <string name="aya78_27" >Он - Тот, Кто сотворил для вас слух, зрение и сердца. Но как мала ваша благодарность!{78}Он - Тот, Кто расселил вас по земле, и к Нему вы будете собраны.{79}Он - Тот, Кто дарует жизнь и умерщвляет. Он чередует ночь и день. Неужели вы не разумеете?{80}</string>
    <string name="aya43_28" >Видел ли ты того, кто обожествил свою прихоть? Разве ты являешься его попечителем и хранителем?{43}Или ты полагаешь, что большинство их способны слышать или разуметь? Они - всего лишь подобие скотов, но они еще больше сбились с пути.{44}Разве ты не видишь, как твой Господь простирает тень? Если бы Он захотел, то сделал бы ее неподвижной. Затем Мы делаем солнце ее путеводителем{45}и затем постепенно сжимаем ее к Себе.{46}Он - Тот, Кто сделал для вас ночь покровом, сон - отдыхом, а день - оживлением.{47}Он - Тот, Кто посылает ветры с доброй вестью о Своей милости. Мы ниспосылаем с неба чистую и очищающую воду,{48}чтобы оживить ею мертвую землю и напоить ею многочисленный скот и многих людей из тех, кого Мы сотворили.{49}Мы распределяем ее (дождевую воду) между ними, чтобы они помянули назидание, но большинство людей отказываются от всего, кроме неверия (или неблагодарности).{50}</string>
    <string name="aya58_29" >Уповай на Живого, Который не умирает, и прославляй Его хвалой. Довольно того, что Он ведает о грехах Своих рабов.{58}Он сотворил небеса и землю и то, что между ними, за шесть дней, а потом вознесся на Трон (или утвердился на Троне). Он - Милостивый. Спрашивай об этом Ведающего.{59}Когда им говорят: «Падайте ниц перед Милостивым!». - они говорят: «Что такое Милостивый? Неужели мы будем падать ниц перед тем, кому ты нам приказываешь?». Это приумножает их отвращение.{60}Благословен Тот, Кто установил на небе созвездия Зодиака и установил на нем светильник и освещающую луну.{61}Он - Тот, Кто чередует ночь и день для тех, кто желает помнить и благодарить.{62}</string>
    <string name="aya64_30" >Аллах - Тот, Кто сотворил для вас землю местом пребывания, а небо - кровлей. Он придал вам облик и сделал ваш облик прекрасным. Он наделил вас благами. Таков Аллах, ваш Господь. Благословен Аллах, Господь миров!{64}Он - Живой, и нет божества, кроме Него. Взывайте же к Нему, очищая перед Ним веру. Хвала Аллаху, Господу миров!{65}Скажи: «Воистину, мне запрещено поклоняться тем, кого вы призываете помимо Аллаха, с тех пор, как ко мне явились ясные знамения от моего Господа, и мне велено покориться Господу миров».{66}Он - Тот, Кто сотворил вас из земли, потом - из капли, потом - из сгустка крови. Потом Он выводит вас младенцами, чтобы потом вы могли достигнуть зрелого возраста и чтобы потом вы стали стариками, хотя среди вас есть такие, которых умерщвляют раньше, и чтобы вы достигли назначенного срока. Быть может, вы уразумеете.{67}Он - Тот, Кто дарует жизнь и умерщвляет. Когда же Он принимает решение, то стоит Ему сказать: «Будь!». - как это сбывается.{68}</string>
    <string name="aya64_31" >Мы ниспослали тебе Писание, дабы ты разъяснил им то, в чем они разошлись во мнениях, а также как руководство к прямому пути и милость для верующих людей.{64}Аллах ниспослал с неба воду и оживил ею мертвую землю. Воистину, в этом - знамение для людей внимающих.{65}Воистину, в домашней скотине для вас - назидание. Мы поим вас тем, что образуется в их животах между пометом и кровью, - чистым молоком, приятным для пьющих.{66}Из плодов финиковых пальм и виноградников вы получаете опьяняющий напиток и добрый удел. Воистину, в этом - знамение для людей размышляющих.{67}Твой Господь внушил пчеле: «Воздвигай жилища в горах, на деревьях и в строениях.{68}А потом питайся всевозможными плодами и следуй по путям твоего Господа, которые доступны тебе». Из брюшков пчел исходит питье разных цветов, которое приносит людям исцеление. Воистину, в этом - знамение для людей размышляющих.{69}Аллах сотворил вас, а затем Он умертвит вас. Среди вас есть такие, которые превращаются в дряхлых стариков и забывают все то, что знали. Воистину, Аллах - Знающий, Могущественный.{70}Аллах возвысил одних из вас над другими посредством богатства и удела. Но те, которым дарован больший удел, не хотят отдавать его своим рабам, чтобы они не уравнялись с ними. Неужели они отвергают милость Аллаха?{71}Аллах сделал для вас супруг из вас самих, даровал вам от них детей, внуков и наделил вас благами. Неужели они веруют в ложь и не веруют в милость Аллаха?{72}</string>
    <string name="aya1_32" >Благословен Тот, в Чьей Руке власть, Кто способен на всякую вещь,{1}Кто сотворил смерть и жизнь, чтобы испытать вас и увидеть, чьи деяния окажутся лучше. Он - Могущественный, Прощающий.{2}Он создал семь небес одно над другим. В творении Милостивого ты не увидишь никакой несообразности. Взгляни еще раз. Видишь ли ты какую-нибудь трещину?{3}Потом взгляни еще раз и еще раз, и твой взор вернется к тебе униженным, утомленным.{4}Воистину, Мы украсили ближайшее небо светильниками и установили их для метания в дьяволов. Мы приготовили для них мучения в Пламени.{5}Для тех, кто не уверовал в своего Господа, приготовлены мучения в Геенне. Как же скверно это место прибытия!{6}</string>
    <string name="aya5_33" >Он сказал: «Господи! Я призывал мой народ ночью и днем,{5}но мои проповеди лишь ускорили их бегство.{6}Каждый раз, когда я призывал их, чтобы Ты простил их, они затыкали пальцами уши и укрывались одеждами. Они упорствовали и надменно превозносились.{7}Затем я призывал их открыто.{8}Затем я обращался к ним всенародно и говорил с ними наедине.{9}Я говорил: «Просите у вашего Господа прощения, ведь Он - Всепрощающий.{10}Он ниспошлет вам с неба обильные дожди,{11}поддержит вас имуществом и детьми, взрастит для вас сады и создаст для вас реки.{12}Почему вы не чтите величия Аллаха?{13}Он ведь создавал вас по этапам.{14}Неужели вы не видели, как Аллах создал семь небес одно над другим,{15}сделал луну светлой, а солнце сделал светильником?{16}Аллах вырастил вас из земли, словно растения.{17}Потом Он вернет вас туда и вновь выведет оттуда.{18}Аллах сделал для вас землю ковром,{19}чтобы вы ходили по ней широкими дорогами»».{20}</string>
    <string name="aya17_34" >Неужели они не видят, как созданы верблюды,{17}как вознесено небо,{18}как водружены горы,{19}как распростерта земля?{20}</string>
    <string name="arom_k1" >Алиф. Лам. Мим.{1}Повержены римляне{2}в самой низкой (или ближайшей) земле. Но после своего поражения они одержат верх{3}через несколько (от трех до десяти) лет. Аллах принимал решения до этого и будет принимать их после этого. В тот день верующие возрадуются{4}помощи Аллаха. Он помогает, кому пожелает. Он - Могущественный, Милосердный.{5}Таково обещание Аллаха, и Аллах не нарушает Своего обещания, однако большинство людей не знают этого.{6}Они знают о мирской жизни только явное, и они беспечны к Последней жизни.{7}Неужели они не размышляли о самих себе? Аллах создал небеса, землю и то, что между ними, только ради истины и только на определенный срок. Но многие люди не веруют во встречу со своим Господом.{8}Неужели они не странствовали по земле и не видели, каким был конец тех, кто был до них? Они превосходили их силой, возделывали землю и отстраивали ее лучше, чем это делают они (мекканские язычники). Их посланники приносили им ясные знамения. Аллах не был несправедлив к ним - они сами поступили несправедливо по отношению к себе.{9}Концом тех, кто творил зло, стало зло, потому что они сочли ложью знамения Аллаха и насмехались над ними.{10}Аллах создает творение в первый раз, а затем воссоздает его. А после этого вы будете возвращены к Нему.{11}В тот день, когда наступит Час, грешники придут в отчаяние.{12}Никто из их сотоварищей не заступится за них, и они отвергнут своих сотоварищей.{13}В тот день, когда наступит Час, они (творения) разделятся.{14}Те, которые уверовали и совершали праведные деяния, будут радоваться (или слушать пение) в Райском саду.{15}А те, которые не уверовали и сочли ложью Наши знамения и встречу в Последней жизни, будут испытывать мучения.{16}Славьте же Аллаха, когда для вас наступает вечер и когда наступает утро!{17}Ему надлежит хвала на небесах и на земле. Славьте Его после полудня и в полдень!{18}Он выводит живое из мертвого и выводит мертвое из живого. Он оживляет землю после ее смерти, и таким же образом вы будете выведены из могил.{19}Среди Его знамений - то, что Он сотворил вас из земли. После этого вы стали родом человеческим и расселяетесь.{20}Среди Его знамений - то, что Он сотворил из вас самих жен для вас, чтобы вы находили в них успокоение, и установил между вами любовь и милосердие. Воистину, в этом - знамения для людей размышляющих.{21}Среди Его знамений - сотворение небес и земли и различие ваших языков и цветов. Воистину, в этом - знамения для обладающих знанием.{22}Среди Его знамений - ваш ночной и дневной сон и ваши поиски Его милости. Воистину, в этом - знамения для людей слышащих.{23}Среди Его знамений - то, что Он показывает вам молнию, чтобы вызвать у вас страх и надежду, а также ниспосылает с неба воду и оживляет ею землю после ее смерти. Воистину, в этом - знамения для людей разумеющих.{24}Среди Его знамений - то, что небо и земля держатся по Его воле. Потом Он позовет вас всего один раз, и вы выйдете из могил.{25}Ему принадлежат те, кто на небесах и на земле. Все они покорны Ему.{26}Он - Тот, Кто создает творения в первый раз, а затем воссоздает их, и сделать это для Него еще легче. Ему принадлежат наивысшие качества на небесах и на земле. Он - Могущественный, Мудрый.{27}Он привел вам притчу о вас самих. Есть ли среди невольников, которыми овладели ваши десницы, совладельцы того, чем Мы наделили вас, которые имеют с вами одинаковые права на это и которых вы опасаетесь так, как опасаетесь друг друга? Так Мы разъясняем знамения для людей разумеющих.{28}Но нет! Беззаконники потакают своим желаниям без всякого знания. Кто наставит на прямой путь тех, кого Аллах ввел в заблуждение? Не будет для них помощников!{29}Обрати свой лик к религии, как ханиф. Таково врожденное качество, с которым Аллах сотворил людей. Творение Аллаха не подлежит изменению. Такова правая вера, но большинство людей не знают этого.{30}Обращайтесь к Нему с раскаянием, бойтесь Его, совершайте намаз и не будьте в числе многобожников,{31}в числе тех, которые внесли раскол в свою религию и стали сектами, каждая из которых радуется тому, что имеет.{32}Когда людей касается зло, они начинают взывать к своему Господу, обращаясь к Нему с раскаянием. А затем, когда Он дает им вкусить милость от Него, часть из них начинает приобщать сотоварищей к своему Господу,{33}Это происходит для того, чтобы они проявили неблагодарность за то, чем Мы их одарили. Пользуйтесь благами, и скоро вы узнаете.{34}Разве Мы ниспослали им доказательство, которое говорило бы им о тех, кого они приобщают в сотоварищи к Нему?{35}Когда Мы даем людям вкусить милость, они радуются ей. Когда же зло постигает их за то, что приготовили их руки, они тотчас приходят в отчаяние.{36}Разве они не видят, что Аллах увеличивает или ограничивает удел, кому пожелает? Воистину, в этом - знамения для людей верующих.{37}Отдавай родственнику то, что ему полагается по праву, а также бедняку и путнику. Это лучше для тех, кто стремится к Лику Аллаха. Именно они являются преуспевшими.{38}Дары, которые вы преподносите, чтобы приумножить их за счет чужого богатства, не приумножатся у Аллаха. Приумножен для вас будет закят, который вы раздаете, стремясь к Лику Аллаха.{39}Аллах - Тот, Кто создал вас, а потом одарил пропитанием. Потом Он умертвит вас, а потом оживит. Есть ли среди тех, кого вы приобщаете в сотоварищи, тот, кто совершал бы что-либо из этого? Пречист Он и превыше тех, кого вы приобщаете в сотоварищи!{40}Зло появляется на суше и на море по причине того, что совершают людские руки, чтобы они вкусили часть того, что они натворили, и чтобы они вернулись на прямой путь.{41}Скажи: «Постранствуйте по земле и посмотрите, каким был конец тех, которые жили прежде. Большинство из них были многобожниками».{42}Обрати свой лик к правой вере до того, как придет Неотвратимый день от Аллаха. В тот день они будут поделены на две группы.{43}Кто не уверовал, того неверие обратится против него самого. А те, которые поступали праведно, будут готовить для себя места в Раю.{44}Это произойдет для того, чтобы Он воздал Своими щедротами тем, которые уверовали и совершали праведные деяния. Воистину, Он не любит неверующих.{45}Среди Его знамений - то, что Он посылает ветры добрыми вестниками, чтобы дать вам вкусить от Его милости, чтобы корабли плыли по Его воле и чтобы вы искали Его милость, - быть может, вы будете благодарны.{46}Мы уже отправляли до тебя посланников к их народам, и они приносили им ясные знамения. Мы отомстили грешникам, и Нашим долгом было помогать верующим.{47}Аллах - Тот, Кто посылает ветры, которые поднимают облака. Он простирает их по небу, как пожелает, и разрывает их в клочья. Потом ты видишь, как из их расщелин льется дождь. Стоит Ему пролить его на тех из Своих рабов, на кого Он пожелает, как они радуются,{48}хотя до того, как он был ниспослан им, они были в отчаянии.{49}Посмотри на следы милости Аллаха, на то, как Он оживляет землю после ее смерти. Воистину, Он способен оживить мертвых и способен на всякую вещь.{50}Если Мы пошлем ветер, и они увидят, как она (нива) пожелтела, то после этого они будут неблагодарны.{51}Воистину, ты не заставишь слышать мертвецов и не заставишь глухих услышать призыв, когда они обращаются вспять.{52}Ты не выведешь слепых из их заблуждения. Ты можешь заставить слышать только тех, которые веруют в Наши знамения, будучи мусульманами.{53}Аллах - Тот, Кто создает вас из слабости (создает вас из капли или создает вас слабыми). После слабости Он наделяет вас силой, а потом заменяет ее слабостью и сединой. Он творит, что пожелает, ибо Он - Знающий, Всемогущий.{54}В тот день, когда наступит Час, грешники станут клясться, что они пробыли на земле или в могилах всего лишь один час. Таким же образом они были отвращены от истины!{55}А те, кому дарованы знание и вера, скажут: «В соответствии с предписанием Аллаха вы пробыли там до Дня воскресения. Это и есть День воскресения, но вы не знали этого».{56}В тот день беззаконникам не принесут пользы их извинения (или оправдания), и от них не потребуют покаяния.{57}Мы уже привели людям в этом Коране любые притчи. Если ты явишь им знамение, то неверующие непременно скажут: «Вы - всего лТак Аллах запечатывает сердца тех, которые не обладают знанием.ишь приверженцы лжи».{58}Так Аллах запечатывает сердца тех, которые не обладают знанием.{59}Будь же терпелив, ведь обещание Аллаха истинно. И пусть те, которые лишены убежденности, не находят тебя легковесным (не отвращают тебя от религии).{60}</string>

    <string name="an1biaa1_6" >Приблизился к людям расчет с ними, однако они с пренебрежением отворачиваются.{1}Когда бы ни приходило к ним новое назидание от их Господа, они выслушивали его, забавляясь.{2}Сердца же их оставались беспечными. Беззаконники говорили между собой тайком: «Разве это - не такой же человек, как и вы? Неужели вы покоритесь колдовству, которое вы видите воочию?».{3}Мухаммад сказал: «Мой Господь знает то, что говорят на небе и на земле. Он - Слышащий, Знающий».{4}Они сказали: «Это - бессвязные сны! Нет, он сочинил это! Нет, он - поэт! Пусть он покажет нам знамение, подобное тем, с которыми были отправлены первые посланники».{5}Ни одно из селений, которые Мы погубили до них, не уверовало. Неужели они уверуют?{6}</string>
    <string name="an2biaa7_10" >Мы и до тебя отправляли только мужей, которым внушали откровение. Спросите людей Напоминания, если вы не знаете этого.{7}Мы не сотворили их (посланников) телами, которые не потребляют пищу, и они не были бессмертными.{8}Потом Мы выполнили данное им обещание, спасли их и тех, кого пожелали, и погубили тех, кто излишествовал.{9}Мы уже ниспослали вам Писание, в котором содержится напоминание о вас. Неужели вы не разумеете?{10}</string>
    <string name="an3biaa11_15" >Сколько Мы разрушили селений, которые были несправедливы, сотворив после них другие народы!{11}Когда они чувствовали Наше наказание, то бросались бежать от него.{12}Не убегайте и вернитесь туда, где вам было позволено вести роскошную жизнь, и в свои жилища, быть может, к вам будут обращаться с просьбами!{13}Они говорили: «О горе нам! Воистину, мы были несправедливы!».{14}Они продолжали так взывать, пока Мы не превратили их в затухшее жнивье.{15}</string>
    <string name="an4biaa16_18" >Мы не создали небо, землю и все, что между ними, забавляясь.{16}Если бы Мы пожелали устроить Себе потеху, то устроили бы ее из того, что есть у Нас.{17}Однако Мы бросаем истину в ложь, и та разбивается и исчезает. Горе вам за то, что вы приписываете!{18}</string>
    <string name="an5biaa19_20" >Ему принадлежат все, кто на небесах и на земле. А те, кто находится рядом с Ним, не превозносятся над поклонением Ему и не устают.{19}Они славят Его днем и ночью без устали.{20}</string>
    <string name="an6biaa21_23" >Или же они стали поклоняться божествам из земли, которые способны воскрешать?{21}Если бы на них (на небесах и земле) были иные божества наряду с Аллахом, то они (небеса и земля) разрушились бы. Аллах, Господь Трона, пречист и далек от того, что они приписывают Ему!{22}Его не спросят за то, что Он совершает, а они будут спрошены.{23}</string>
    <string name="an7biaa24_29" >Неужели они стали поклоняться иным божествам вместо Него? Скажи: «Приведите ваши доказательства! Вот напоминание для тех, кто со мной, и напоминание для тех, кто жил до меня». Однако большинство их не ведает об истине и отворачивается.{24}Мы не посылали до тебя ни одного посланника, которому не было бы внушено: «Нет божества, кроме Меня. Поклоняйтесь же Мне!».{25}Они говорят: «Милостивый взял Себе сына». Пречист Он! Они же - почитаемые рабы.{26}Они не опережают Его своими речами и поступают согласно Его велениям.{27}Он ведает их прошлое и будущее. Они заступаются только за тех, кем Он доволен, а сами трепещут от страха перед Ним.{28}А тому из них, кто скажет: «Я являюсь богом наряду с Ним», - воздаянием будет Геенна. Так Мы воздаем беззаконникам.{29}</string>
    <string name="an8biaa30_33" >Неужели неверующие не видят, что небеса и земля были единым целым и что Мы разделили их и сотворили все живое из воды? Неужели они не уверуют?{30}Мы воздвигли на земле незыблемые горы, чтобы она не колебалась вместе с ними. Мы проложили на ней широкие дороги, чтобы они следовали верным путем.{31}Мы сделали небо оберегаемой кровлей, однако они отворачиваются от его знамений.{32}Он - Тот, Кто сотворил ночь и день, солнце и луну. Все плывут по орбитам.{33}</string>
    <string name="an9biaa34_35" >Никому из людей до тебя Мы не даровали бессмертия. Неужели, если даже ты умрешь, они будут жить вечно?{34}Каждая душа вкусит смерть. Мы испытываем вас добром и злом ради искушения, и к Нам вы будете возвращены.{35}</string>
    <string name="an10biaa36_41" >Когда неверующие видят тебя, они лишь насмехаются над тобой и говорят: «Не тот ли это, кто плохо отзывается о ваших богах?». Но сами они не веруют в поминание Милостивого.{36}Человек сотворен нетерпеливым. Я покажу вам Свои знамения, и посему не торопите Меня.{37}Они говорят: «Когда же исполнится это обещание, если вы говорите правду?».{38}Если бы только неверующие знали о том времени, когда они не смогут отвратить Огонь от своих лиц и своих спин, когда им никто не поможет!{39}Он (Ад или День воскресения) настигнет их внезапно и ошеломит их. Они не смогут избавиться от него, и им не будет предоставлена отсрочка.{40}До тебя посланники тоже подвергались осмеянию, но тех, которые смеялись над ними, окружило (или поразило) то, над чем они насмехались.{41}</string>
    <string name="an11biaa42_47" >Скажи: «Кто способен защитить вас от Милостивого днем или ночью?». Но они отворачиваются от поминания своего Господа.{42}Или же у них есть боги, которые могут защитить их от Нас? Они не способны помочь самим себе, и никто не защитит их от Нас.{43}Мы позволили им и их отцам пользоваться благами, так что их жизнь затянулась. Неужели они не видят, что Мы уменьшаем землю по краям (отдаем ее во владение верующим)? Неужели это они одержат верх?{44}Скажи: «Я предостерегаю вас посредством откровения». Но глухие не слышат зова, даже когда их предостерегают.{45}А если их коснется дуновение кары твоего Господа, то они непременно скажут: «О горе нам! Воистину, мы были несправедливы!».{46}В День воскресения Мы установим справедливые Весы, и ни с кем не поступят несправедливо. Если найдется нечто весом с горчичное зернышко, Мы принесем его. Довольно того, что Мы ведем счет!{47}</string>
    <string name="an12biaa48_50" >Мы даровали Мусе (Моисею) и Харуну (Аарону) различение (способность различать истину ото лжи), сияние (Таурат) и напоминание для богобоязненных,{48}которые боятся своего Господа, не видя Его воочию, и трепещут перед Часом.{49}Это - благословенное Напоминание, которое Мы ниспослали. Неужели вы станете отрицать его?{50}</string>
    <string name="an13biaa51_73" >Еще раньше Мы даровали Ибрахиму (Аврааму) верное руководство, и Мы были осведомлены о нем.{51}Вот он сказал своему отцу и народу: «Что это за изваяния, которым вы предаетесь?».{52}Они сказали: «Мы видели, что наши отцы поклонялись им».{53}Он сказал: «Воистину, вы и ваши отцы пребываете в очевидном заблуждении».{54}Они сказали: «Ты принес нам истину, или же ты забавляешься?».{55}Он сказал: «О нет! Ваш Господь - Господь небес и земли, Который создал их. Я же являюсь одним из тех, кто свидетельствует об этом».{56}Ибрахим подумал: «Клянусь Аллахом! Я непременно замыслю хитрость против ваших идолов, когда вы уйдете и отвернетесь».{57}Затем он разнес на куски всех идолов, кроме главного из них, чтобы они могли обратиться к нему.{58}Они сказали: «Кто поступил так с нашими богами? Воистину, он является одним из беззаконников!».{59}Они сказали: «Мы слышали, как юноша по имени Ибрахим (Авраам) выступал против них».{60}Они сказали: «Приведите же его пред людские очи, чтобы они могли принести свидетельство».{61}Они сказали: «О Ибрахим (Авраам)! Ты ли поступил таким образом с нашими богами?».{62}Он сказал: «Нет! Это содеял их старший, вот этот. Спросите их самих, если они способны разговаривать».{63}Обратившись друг к другу, они сказали: «Воистину, вы сами являетесь беззаконниками!».{64}Затем они принялись за свое и сказали: «Ты же знаешь, что они не способны разговаривать».{65}Он сказал: «Неужели вы поклоняетесь вместо Аллаха тому, что ничем не способно помочь или навредить вам?{66}Тьфу на вас и на то, чему вы поклоняетесь вместо Аллаха! Неужели же вы не образумитесь?».{67}Они сказали: «Сожгите его и помогите вашим богам, если вы будете действовать!».{68}Мы сказали: «О огонь! Стань для Ибрахима (Авраама) прохладой и спасением!».{69}Они хотели навредить ему, но Мы сделали так, что они оказались в наибольшем убытке.{70}Мы спасли его и Лута (Лота) и привели их на землю, которую Мы сделали благословенной для миров.{71}Мы даровали ему Исхака (Исаака), а вдобавок - Йакуба (Иакова), и сделали их всех праведниками.{72}Мы сделали их вождями, которые по Нашему велению указывали на прямой путь. Мы внушили им вершить добрые дела, совершать намаз и выплачивать закят, и они поклонялись Нам.{73}</string>
    <string name="an14biaa74_75" >Помяни также Лута (Лота), которому Мы даровали власть (мудрость или пророчество) и знание и которого Мы спасли от селения, жители которого совершали отвратительные поступки. Воистину, они были злодеями и нечестивцами.{74}Мы ввели его в Нашу милость, поскольку он был одним из праведников.{75}</string>
    <string name="an15biaa76_77" >Помяни также Нуха (Ноя), который воззвал еще раньше. Мы ответили на его мольбу и спасли его и его семью от великой скорби.{76}Мы помогли ему в борьбе против людей, которые считали ложью Наши знамения. Они были злодеями, и Мы потопили их всех.{77}</string>
    <string name="an16biaa78_82" >Помяни также Давуда (Давида) и Сулеймана (Соломона), которые судили о ниве, потравленной ночью чужими овцами. Мы были Свидетелями их суда.{78}Мы помогли Сулейману (Соломону) разобраться в этом и даровали им обоим власть (мудрость или пророчество) и знание. Мы подчинили горы и птиц для того, чтобы они славили Нас вместе с Давудом (Давидом). Мы это сделали.{79}Мы научили его (Давуда) изготовлять для вас кольчуги, чтобы они предохраняли вас от причиняемого вами вреда. Но разве вы благодарны?{80}Мы подчинили Сулейману (Соломону) сильный ветер, который дул по его повелению на землю, которую Мы благословили. Мы знаем о всякой вещи.{81}Среди дьяволов были такие, которые ныряли для него и выполняли другие работы. Мы стерегли их.{82}</string>
    <string name="an17biaa83_84" >Помяни также Айюба (Иова), который воззвал к своему Господу: «Воистину, меня коснулось зло, а ведь Ты - Милосерднейший из милосердных».{83}Мы ответили на его мольбу, устранили постигшее его зло и даровали ему его семью и вдобавок еще столько же в качестве милости от Нас и в назидание тем, кто поклоняется.{84}</string>
    <string name="an18biaa85_86" >Помяни также Исмаила (Измаила), Идриса, Зулькифла. Все они были из числа терпеливых.{85}Мы ввели их в Нашу милость, поскольку они были одними из праведников.{86}</string>
    <string name="an19biaa87_88" >Помяни также человека в рыбе (Иунуса), который ушел в гневе и подумал, что Мы не справимся с ним. Он воззвал из мрака: «Нет божества, кроме Тебя! Пречист Ты! Воистину, я был одним из беззаконников!».{87}Мы ответили на его мольбу и спасли его от печали. Так Мы спасаем верующих.{88}</string>
    <string name="an20biaa89_90" >Помяни также Закарию (Захарию), который воззвал к своему Господу: «Господи! Не оставляй меня одиноким, и Ты - Наилучший из наследников».{89}Мы ответили на его мольбу, даровали ему Йахью (Иоанна) и сделали его жену способной на это. Воистину, они спешили творить добро, взывали к Нам с чаянием и страхом и были смиренны перед Нами.{90}</string>
    <string name="an21biaa_91" >Помяни также ту, которая сохранила свое целомудрие (Марьям). Мы вдохнули в нее посредством Нашего духа (Джибрила) и сделали ее и ее сына (Ису) знамением для миров.{91}</string>
    <string name="an22biaa92_94" >Воистину, эта ваша религия - религия единая. Я же - ваш Господь. Поклоняйтесь же Мне!{92}Они впали в противоречия, но все они вернутся к Нам.{93}Устремления того, кто совершал праведные деяния, будучи верующим, не будут отвергнуты. Воистину, Мы записываем их для него.{94}</string>
    <string name="an23biaa95_100" >Запрет лежит на селениях, которые Мы погубили, и они не вернутся,{95}пока Йаджудж и Маджудж (Гог и Магог) не будут выпущены и не устремятся вниз с каждой возвышенности.{96}Приблизится истинное обещание, и тогда закатятся взоры неверующих. Они скажут: «О горе нам! Мы беспечно относились к этому. Более того, мы были беззаконниками».{97}Вы и те, чему вы поклоняетесь вместо Аллаха, являетесь растопкой для Геенны, в которую вы войдете.{98}Если бы они были богами, то не вошли бы туда. Но все они останутся там навечно.{99}Там они будут стенать при выдохе, но ничего не услышат.{100}</string>
    <string name="an24biaa101_103" >А те, кому Мы изначально определили наилучшее, будут отдалены от нее.{101}Они не услышат даже малейшего ее звука и вечно пребудут среди того, что возжелали их души.{102}Их не опечалит величайший испуг, а ангелы встретят их словами: «Вот ваш день, который был вам обещан!».{103}</string>
    <string name="an25biaa104_106" >В тот день Мы свернем небо, как сворачивают свитки для книг. Мы воссоздадим творения подобно тому, как начали творить их в первый раз. Так было обещано Нами. Воистину, Мы сделаем это.{104}Мы уже записали в Писаниях после того, как это было записано в Напоминании (Хранимой скрижали), что землю унаследуют Мои праведные рабы.{105}Воистину, в этом - послание для тех, кто поклоняется.{106}</string>
    <string name="an26biaa107_112" >Мы отправили тебя только в качестве милости к мирам.{107}Скажи: «Мне внушено в откровении, что ваш Бог - Бог Единственный. Не станете ли вы мусульманами?».{108}Если они отвернутся, то скажи: «Я предупреждаю всех вас в равной мере, и я не знаю, рано или поздно настанет то, что вам обещано.{109}Воистину, Он ведает о словах, которые произносят вслух, и ведает о том, что вы утаиваете.{110}Я не знаю, может быть, это - искушение для вас или же возможность пользоваться благами до определенного времени».{111}Пророк сказал: «Господи! Рассуди по справедливости. У нашего Милостивого Господа надо просить помощи против того, что вы приписываете».{112}</string>

    <string name="sourah13">Гром</string>
    <string name="sourah16">Пчелы</string>
    <string name="sourah22">Xaдж</string>
    <string name="sourah24">Свет</string>
    <string name="sourah35">Ангелы</string>
    <string name="sourah39">Толпы</string>
    <string name="sourah45">Коленопреклоненная</string>
    <string name="sourah57">Железо</string>
    <string name="sourah6">Скот</string>
    <string name="recordtoast">Время записи составляет:</string>
    <string name="sourah30">Pумы</string>
    <string name="sourah67">Власть</string>

    <string name="sourah88" >Покрывающее</string>
    <string name="h3535iiii">Что пришло в атрибут рая и они созданы</string>
    <string name="h3535iii">Книга (начало создания)</string>
    <string name="h3535">Он сказал: «Люди Рая видят людей из комнат над ними, Таких как далекая просветляющая планета в поле зрения, с Востока или Запада, чтобы различать их.</string>
    <string name="h3535i">Они сказали: О Посланник Аллаха, эти дома пророков не сообщают другим</string>
    <string name="h3535ii">Он сказал: Да, и я клянусь Богом, Также люди, которые верят в Бога и верят посланникам</string>
    <string name="btn_c">Удалить файл был отменен</string>
    <string name="btn_cancell">Имя не было изменено</string>
    <string name="btn_cancelll">окончание</string>
    <string name="btn_cc">Удаление</string>
    <string name="btn_ccc">Файл успешно удален</string>
    <string name="btn_cccc">Файлы не были удалены</string>
    <string name="btn_ccccc">Все файлы успешно удалены</string>
    <string name="btn_savee">Имя успешно изменено</string>
    <string name="card_aya10">Стихи с {12} по {13}</string>
    <string name="card_aya1">стихе {33}</string>
    <string name="card_aya11">Стихи с {10} по {18}</string>
    <string name="card_aya12">Стихи с {1} по {6}</string>
    <string name="card_aya13">Стихи с {52} по {58}</string>
    <string name="card_aya14">Стихи с {1} по {4}</string>
    <string name="card_aya15">Стихи с {32} по {34}</string>
    <string name="card_aya16">Стихи с {9} по {14}</string>
    <string name="card_aya17">Стихи с {1} по {7}</string>
    <string name="card_aya18">Стихи с {1} по {13}</string>
    <string name="card_aya19">Стихи с {53} по {55}</string>
    <string name="card_aya2">стихе {114}</string>
    <string name="card_aya20">Стихи с {39} по {41}</string>
    <string name="card_aya21">Стихи с {60} по {68}</string>
    <string name="card_aya22">Стихи с {1} по {2}</string>
    <string name="card_aya23">Стихи с {59} по {62}</string>
    <string name="card_aya24">Стихи с {164} по {165}</string>
    <string name="card_aya25">Стихи с {187} по {194}</string>
    <string name="card_aya26">Стихи с {66} по {70}</string>
    <string name="card_aya27">Стихи с {78} по {80}</string>
    <string name="card_aya28">Стихи с {43} по {50}</string>
    <string name="card_aya29">Стихи с {58} по {62}</string>
    <string name="card_aya3">Стихи с {41} по {46}</string>
    <string name="card_aya30">Стихи с {64} по {68}</string>
    <string name="card_aya31">Стихи с {64} по {72}</string>
    <string name="card_aya33">Стихи с {5} по {20}</string>
    <string name="card_aya34">Стихи с {17} по {20}</string>
    <string name="card_aya35">стихах {60}</string>
    <string name="card_aya4">Стихи с {28} по {29}</string>
    <string name="card_aya5">Стихи с {163} по {164}</string>
    <string name="card_aya6">Стихи с {71} по {73}</string>
    <string name="card_aya7">Стихи с {95} по {101}</string>
    <string name="card_aya8">Стихи с {1} по {6}</string>
    <string name="card_aya9">Стихи с {6} по {7}</string>
    <string name="fantitl">стихов Корана</string>
    <string name="fantitl2">Некоторые стихи Аллаха Всемогущего на небесах и на земле</string>
    <string name="delete_all2">Удалить все</string>
    <string name="dont_ask_again_rename">Не проси переименовать снова</string>
    <string name="error_lost_records">Некоторые из ваших записей были удалены или перемещены</string>
    <string name="lost_records">Потерянные записи</string>
    <string name="records_was_removed">Некоторые файлы записей не найдены в каталоге записей.Возможно, они были удалены или перемещены.</string>
    <string name="cancel_rec">Регистрация была отменена</string>
    <string name="btn_details">детали</string>
    <string name="delete_record_forever">Удалить эту запись навсегда %s?</string>
    <string name="restore_record">Востановить эту запись?</string>
    <string name="empty">Пусто</string>
    <string name="record_moved_into_trash">Запись перемещена в корзину</string>
    <string name="record_restored_successfully">Запись восстановлено успешно</string>
    <string name="rec_frequency">Частота:</string>
    <string name="trash">Корзина</string>
    <string name="trash_info">Запись перемещена в корзину и будет удалена навсегда через 60 дней.</string>
    <string name="error_no_available_space">Нет доступной памяти!</string>
    <string name="rec_created">Дата создания:</string>
    <string name="error_failed_access_to_storage" >Не удалось получить доступ к хранилищу файлов</string>
    <string name="downloading_cancel" >Загрузка отменена</string>
    <string name="downloading_success" >%s загружен в каталог загрузки</string>
    <string name="downloading_failed" >Не удалось загрузить: %s</string>
    <string name="downloading" >Загрузка: %s</string>
    <string name="by_date" >По дате (самое новое)</string>
    <string name="by_date_desc" >По дате (самая старая)</string>
    <string name="by_name" >По имени (A-Z)</string>
    <string name="by_name_desc" >По имени (Z-A)</string>
    <string name="by_duration" >По продолжительности (самый длинный)</string>
    <string name="by_duration_desc" >По продолжительности (самое короткое)</string>
    <string name="delete_this_record" >Удалить эту запись?</string>
    <string name="all_records_deleted_successfully" >Все записи успешно удалены</string>
    <string name="about_play_store2">Другие наши приложения</string>
    <string name="internet_satalite">Список Интернет-соединение</string>
    <string name="quran_karem">Священный Коран</string>
    <string name="refresh">Обновить</string>
    <string name="find">Находить</string>
    <string name="share_via">Поделиться через</string>
    <string name="copy_link">Копировать ссылку</string>
    <string name="copied_to_clipboard">Скопировано в буфер обмена</string>
    <string name="site_quran">Сайт Священного Корана</string>
    <string name="qna_maka">Мекка вживую</string>
    <string name="qna_suna">Сунна Пророка вживую</string>
    <string name="vidio_maka">Канал Священного Корана ведет прямую трансляцию из Мекки в Большой мечети на арабском языке.</string>
    <string name="vidio_souna">Канал Сунна ведет прямую трансляцию из Медины в мечети Пророка на арабском языке.</string>
</resources>