<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="lang">pt</string>
    <string name="about_contact_us">Fale Conosco</string>
    <string name="about_instagram">Siga-nos no Instagram</string>
    <string name="about_facebook">Curta no Facebook</string>
    <string name="about_play_store">Avalie-nos na Play Store</string>
    <string name="about_youtube">Assista-nos no Youtube</string>
    <string name="about_twitter">Siga-nos no Twitter</string>
    <string name="about_github">Crie um Fork no GitHub</string>
    <string name="about_website">Visite o nosso website</string>
    <string name="app_name">Oração O Alcorão</string>
    <string name="beasm_ellah">Em nome de Deus</string>
    <string name="menu1">lista</string>
    <string name="zekr">Lembre-se de Deus</string>
    <string name="hamd">Louvado seja Allah</string>
    <string name="allah_a">Deus é o maior</string>
    <string name="dawat_alanbyaa">Algumas das súplicas dos profetas e justos Como mencionei no Alcorão Sagrado</string>
    <string name="aaraf">"Disseram: Ó Senhor nosso, nós mesmos nos condenamos e, se não nos perdoares a Te apiedares de nós, seremosdesventurados! "</string>
    <string name="dua_adm">A súplica de Adão e sua esposa</string>
    <string name="dua_noh">súplica de Noé</string>
    <string name="surt_hud">"E Noé clamou ao seu Senhor, dizendo: Ó Senhor meu, meu filho é da minha família; e Tua promessa é verdadeira, poisTu és o mais equânime dos juízes! "</string>
    <string name="surt_houd47">"Disse: Ó Senhor meu, refugio-me em Ti por perguntar acerca do que ignoro e, se não me perdoares e Te compadeceresem mim, serei um dos desventurados. "</string>
    <string name="surt_moon">"Disse (Noé): Ó Senhor meu, socorre-me, pois que me desmentes! "</string>
    <string name="surt_noh">"E Noé disse: Ó Senhor meu, não deixeis sobre a terra nenhum dos incrédulos. "</string>
    <string name="surtmoom">"E quando estiverdes embarcado na arca, junto àqueles que estão contigo, dize: Louvado seja Deus, que nos livrou dosiníquos! "</string>
    <string name="surtmoom2">"E dize: Ó Senhor meu, desembarca-me em lugar abençoado, porque Tu és o melhor para (nos) desembarcar. "</string>
    <string name="surtshoraa117">"Exclamou: Ó Senhor meu, certamente meu povo me desmente. "</string>
    <string name="surtshoraa118">"Julga-no eqüitativamente e salva-me, juntamente com os fiéis que estão comigo! "</string>
    <string name="surt_nouh1">"E Noé disse: Ó Senhor meu, não deixeis sobre a terra nenhum dos incrédulos. "</string>
    <string name="surt_nouh2">"Porque, se deixares, eles extraviarão os Teus servos, e não gerarão senão os libertinos, ingratos. "</string>
    <string name="surt_nouh3">"Ó Senhos meu, perdoa-me a mim, aos meus pais e a todo fiel que entrar em minha casa, assim como também aos fiéis e às fiéis, e não aumentes em nada os iníquos, senão em perdição. "</string>
    <string name="duaaebrahem">súplica de Abraão</string>
    <string name="bkra_126">"E quando Abraão implorou: Ó senhor meu, faze com que esta cidade seja de paz, e agracia com frutos os seushabitantes que crêem em Deus e no Dia do Juízo Final! Deus respondeu: Quanto aos incrédulos dar-lhe-ei um desfrutartransitório e depois os condenarei ao tormento infernal. Que funesto destino! "</string>
    <string name="surt_sfat">"Ó Senhor meu, agracia-me com um filho que figure entre os virtuosos! "</string>
    <string name="surt_ebrahem">"E recorda-te de quando Abraão disse: Ó Senhor meu, pacifica esta Metrópole e preserva a mim e aos meus filhos daadoração dos ídolos! "</string>
    <string name="surt_ebrahem1">"Ó Senhor meu, já se desviaram muitos humanos. Porém, quem me seguir será dos meus, e quem medesobedecer… Certamente Tu és Indulgente, Misericordiosíssimo! "</string>
    <string name="surt_ebrahem2">"Ó Senhor nosso, estabeleci parte da minha descendência em um vale inculto perto da Tua Sagrada Casa para que, óSenhor nosso, observem a oração; faze com que os corações de alguns humanos os apreciem, e agracia-os com os frutos, a fim de que Te agradeçam. "</string>
    <string name="surt_ebrahem3">"Ó Senhor nosso, Tu sabes tudo quanto ocultamos e tudo quanto manifestamos, porque nada se oculta a Deus, tanto naterra como no céu. "</string>
    <string name="surt_ebrahem4">"Louvado seja Deus que, na minha velhice, me agraciou com Ismael e Isaac! Como o meu Senhor é Exorável! "</string>
    <string name="surt_ebrahem5">"Ó Senhor meu, faze-me observante da oração, assim como à minha prole! Ó Senhor nosso, escuta a minha súplica! "</string>
    <string name="surt_ebrahem6">"Ó Senhor nosso, perdoa-me a mim, aos meus pais e aos fiéis, no Dia da prestação de contas! "</string>
    <string name="surt_ashoara">"Ó Senhor meu, concede-me prudência e junta-me aos virtuosos! "</string>
    <string name="surt_ashoara1">"Concede-me boa reputação na posteridade. "</string>
    <string name="surt_ashoara2">"Conta-me entre os herdeiros do Jardim do Prazer. "</string>
    <string name="surt_ashoara3">"Perdoa meu pai, porque foi um dos extraviados. "</string>
    <string name="surt_ashoara4">"E não me aviltes, no dia em que (os homens) forem ressuscitados. "</string>
    <string name="surt_ashoara5">"Dia em que de nada valerão bens ou filhos, "</string>
    <string name="surt_ashoara6">"Salvo para quem comparecer ante Deus com um coração sincero. "</string>
    <string name="surt_momtahena">"Tivestes um excelente exemplo em Abraão e naqueles que o seguiram, quando disseram ao seu povo: Em verdade, nãosomos responsáveis por vossos atos e por tudo quando adorais, em lugar de Deus, Renegamos-vos e iniciar-se-á inimizade eum ódio duradouros entre nós e vós, a menos que creiais unicamente em Deus! Todavia, as palavras de Abraão para o pai: -Implorai o perdão para ti, embora nada venha a obter de Deus em teu favor - foram uma exceção. (Dizei, ó crentes): ÓSenhor nosso, a Ti nos encomendamos e a Ti nos voltamos contritos, porque para Ti será o retorno; "</string>
    <string name="surt_momtahena1">"Ó Senhor nosso, não faças de nós um escarmento para os incrédulos e perdoa-nos, ó Senhor nosso, porque és o Poderoso, o Prudentíssimo. "</string>
    <string name="surt_momtahena2">"Tivestes neles um excelente exemplo, de quem confia em Deus e no Dia do Juízo Final. Mas, quem desdenhar, que fiquesabendo que Deus é, por Si, o Opulento, o Laudabilíssimo! "</string>
    <string name="doua_ebrahemwesmail">súplica de Abraão e Ismael</string>
    <string name="sure_alpakra">"E quando Abraão e Ismael levantaram os alicerces da Casa, exclamaram: Ó Senhor nosso, aceita-a de nós pois Tu ésOniouvinte, Sapientíssimo. "</string>
    <string name="sure_alpakra1">"Ó Senhor nosso, permite que nos submetamos a Ti e que surja, da nossa descendência, uma nação submissa à Tuavontade. Ensina-nos os nossos ritos e absolve-nos, pois Tu é o Remissório, o Misericordiosíssimo. "</string>
    <string name="sure_alpakra2">"Ó Senhor nosso, faze surgir, dentre eles, um Mensageiro, que lhes transmita as Tuas leis e lhes ensine o Livro, e asabedoria, e os purifique, pois Tu és o Poderoso, o Prudentíssimo. "</string>
    <string name="douaa_lot">súplica de Lot</string>
    <string name="surt_ankabout">"Disse: Ó Senhor meu, concede-me a vitória sobre o povo dos corruptores! "</string>
    <string name="sourt_choara">"Ó Senhor meu, livra-me, juntamente com a minha família, de tudo quanto praticam! "</string>
    <string name="duoa_yosof">súplica de José</string>
    <string name="surt_uosef">"Disse (José): Ó Senhor meu, é preferível o cárcere ao que me incitam; porém, se não afastares de mim as suasconspirações, cederei a elas e serei um dos néscios. "</string>
    <string name="surt_yosfaya101">"Ó Senhor meu, já me agraciastes com a soberania e me ensinastes a interpretação das histórias! Ó Criador dos céus eda terra, Tu és o meu Protetor neste mundo e no outro. Faze com que eu morra muçulmano, e junta-me aos virtuosos! "</string>
    <string name="doua_ayop">súplica de Jó</string>
    <string name="surtanbyaaayat3848">"E (recorda-te) de quando Jó invocou seu Senhor (dizendo): Em verdade, a adversidade tem-me açoitado; porém, Tu és omais clemente dos misericordiosos! "</string>
    <string name="surtanbyaaya48">"E o atendemos e o libertamos do mal que o afligia; restituímos-lhes a família, duplicando-a, como acréscimo, em virtudeda Nossa misericórdia, e para que servisse de mensagem para os adoradores. "</string>
    <string name="surt_sad">"E recorda-te do Nosso servo, Jó, que se queixou ao seu Senhor, dizendo: Satanás me aflige com a desventura e osofrimento! "</string>
    <string name="doua_shoaup">súplica de óXuaib</string>
    <string name="suer_aaraf">"Forjaríamos mentiras a respeito de Deus, se retornássemos ao vosso credo, sendo que Deus já vos livrou dele. Éimpossível que o abracemos, sem que Deus, nosso Senhor, o queira, porque nosso Senhor tudo abrange sapientemente, e aEle nos encomendamos. Ó Senhor nosso, decide com eqüidade entre nós e o nosso povo, porque Tu és o mais equânime dosjuízes. "</string>
    <string name="douaa_souliman">súplica de Salomão</string>
    <string name="suer_sad35">"Disse: Ó Senhor meu, perdoa-me e concede-me um império que ninguém, além de mim, possa possuir, porque Tu és oAgraciante por excelência! "</string>
    <string name="surt_alnaml">"(Salomão) sorriu das palavras dela, e disse: Ó Senhor meu, inspira-me, para eu Te agradecer a mercê com que meagraciaste, a mim e aos meus pais, e para que pratique o bem que Te compraz, e admite-me na Tua misericórdia, juntamentecom os Teus servos virtuosos. "</string>
    <string name="douaa_uonos">súplica de Jonas</string>
    <string name="surt_anbiaa">"E (recorda-te) de Dun-Num quando partiu, bravo, crendo que não poderíamos controlá-lo. Clamou nas trevas: Não hámais divindade do que Tu! Glorificado sejas! É certo que me contava entre os iníquos! "</string>
    <string name="surt_anbiaa1">"E o atendemos e o libertamos da angústia. Assim salvamos os fiéis. "</string>
    <string name="douaa_eisa">súplica de Isaac</string>
    <string name="surt_almaeda">"Jesus, filho de Maria, disse: Ó Deus, Senhor nosso, envia-nos do céu uma mesa servida! Que seja um banquete para oprimeiro e último de nós, constituindo-se num sinal Teu; agracia-nos, porque Tu és o melhor dos agraciadores. "</string>
    <string name="douaa_zakria">súplica de Zacarias</string>
    <string name="sourt_mariam">"Dizendo: Ó Senhor meu, os meus ossos estão debilitados, o meu cabelo embranqueceu; mas nunca fui desventurado emminhas súplicas a Ti, ó Senhor meu! "</string>
    <string name="sourt_mariam1">"Em verdade, temo pelo que farão os meus parentes, depois da minha morte, visto que minha mulher é estéril. Agracia-me, de tua parte, com um sucessor! "</string>
    <string name="sourt_mariam2">"Que represente a mim e à família de Jacó; e faze, ó meu Senhor, com que esse seja complacente! "</string>
    <string name="sourt_mariam3">"Ó Zacarias, alvissaramos-te o nascimento de uma criança, cujo nome será Yahia (João). Nunca denominamos, assim, ninguém antes dele. "</string>
    <string name="sorat_alemran">"Então, Zacarias rogou ao seu Senhor, dizendo: Ó Senhor meu, concede-me uma ditosa descendência, porque és Exorável, por excelência. "</string>
    <string name="sorat_lanbiaa">"E (recorda-te) de Zacarias quando implorou ao seu Senhor: Ó Senhor meu, não me deixes sem prole, não obstante seresTu o melhor dos herdeiros! "</string>
    <string name="sotat_lanbiaa1">"E o atendemos e o agraciamos com Yahia (João), e curamos sua mulher (de esterilidade); um procurava sobrepujar ooutro nas boas ações, recorrendo a Nós com afeição e temor, e sendo humildes a Nós. "</string>
    <string name="doua_emratemran">súplica de quando a mulher de Imran Mãe de Maria</string>
    <string name="sourt_aliemran">"Recorda-te de quando a mulher de Imran disse: Ó Senhor meu, é certo que consagrei a ti, integralmente, o fruto do meuventre; aceita-o, porque és o Oniouvinte, o Sapientíssimo. "</string>
    <string name="sourt_aliemran1">"E quando concebeu, disse: Ó Senhor meu, concebi uma menina. Mas Deus bem sabia o que eu tinha concebido, e ummacho não é o mesmo que uma fêmea. Eis que a chamo Maria; ponho-a, bem como à sua descendência, sob a Tua proteção, contra o maldito Satanás. "</string>
    <string name="sourt_aliemran2">"Seu Senhor a aceitou benevolentemente e a educou esmeradamente, confiando-a Zacarias. Cada vem que Zacarias avisitava, no oratório, encontrava-a provida de alimentos, e lhe perguntava: Ó Maria, de onde te vem isso? Ela respondia: DeDeus!, porque Deus agracia imensuravelmente quem Lhe apraz. "</string>
    <string name="doua_almoumen">súplica de Crente</string>
    <string name="sort_a2af">"E recomendamos ao homem benevolência para com os seus pais. Com dores, sua mãe o carrega durante a sua gestação e, posteriormente, sofre as dores do seu parto. E de sua concepção até à sua ablactação há um espaço de trinta meses, quandoalcança a puberdade e, depois, ao atingir quarenta anos, diz: Ó Senhor meu, inspira-me, para praticar o bem que Tecompraz, e faze com que minha prole seja virtuosa. Em verdade, converto-me a Ti, e me conto entre os muçulmanos. "</string>
    <string name="sort_a2af1">"Tais são aqueles dos quais aceitamos o melhor do que têm feito, e lhes absolvemos as faltas, (contando-os) entre osdiletos do Paraíso, porque é uma promessa verídica, que lhes foi anunciada. "</string>
    <string name="douaa_altabin">Oração de seguidores caridosamente</string>
    <string name="surt_alhashr">"E aqueles que os seguiram dizem: Ó Senhor nosso, perdoa-nos, assim como também aos nosso irmãos, que nosprecederam na fé, e não infundas em nossos corações rancor algum pelos fiéis. Ó Senhor nosso, certamente Tu ésCompassivo, Misericordiosíssimo. "</string>
    <string name="afdal_alduoaa">melhor súplica</string>
    <string name="surt_alfateh">"Louvado seja Deus, Senhor do Universo, "</string>
    <string name="surt_alfateh1">"Clemente, o Misericordioso, "</string>
    <string name="surt_alfateh2">"Soberano do Dia do Juízo. "</string>
    <string name="surt_alfateh3">"Só a Ti adoramos e só de Ti imploramos ajuda! "</string>
    <string name="surt_alfateh4">"Guia-nos à senda reta, "</string>
    <string name="surt_alfateh5">"À senda dos que agraciaste, não à dos abominados, nem à dos extraviados. "</string>
    <string name="surt_bkara">"Quando Meus servos te perguntarem de Mim, dize-lhes que estou próximo e ouvirei o rogo do suplicante quando a Mimse dirigir. Que atendam o Meu apelo e que creiam em Mim, a fim de que se encaminhem. "</string>
    <string name="douaa_mlaeka">súplica Os anjos</string>
    <string name="suer_gafer">"Os (anjos) que carregam o Trono de Deus, e aqueles que o circundam, celebram os louvores do seu Senhor; crêem n'Ele eimploram-Lhe o perdão para os fiéis, (dizendo): Ó Senhor nosso, Tu, Que envolves tudo com a tua misericórdia e a Tuaciência, perdoa os arrependidos que seguem Tua senda, e preserva-os do suplício da fogueira! "</string>
    <string name="suer_gafer1">"Ó Senhor nosso, introduze-os nos Jardins do Éden que lhes prometeste, assim como os virtuosos dentre os seus pais, assuas esposas e a sua prole, porque és o Poderoso, o Prudentíssimo! "</string>
    <string name="suer_gafer2">"E preserva-os das maldades, porque àquele que preservares das maldades, nesse dia terás mostrado, certamente, misericórdia; isso será o magnífico benefício. "</string>
    <string name="doua_banyesrail">súplica Ele construiu Israel com Moisés</string>
    <string name="surt_uonos">"Disseram: A Deus nos encomendamos! Ó Senhor nosso, não permitas que fiquemos afeitos à fúria dos iníquos; "</string>
    <string name="surt_uonos1">"E com a Tua misericórdia salva-nos do povo incrédulo. "</string>
    <string name="doua_m2monen">súplica Crentes dos filhos de Israel</string>
    <string name="surt_albakra">"E quanto se defrontaram com Golias e com o seu exército, disseram: Ó Senhor nosso, infunde-nos constância, firma osnossos passos e concede-nos a vitória sobre o povo incrédulo! "</string>
    <string name="surt_alaaraf">"Então (Moisés) disse: Ó Senhor meu, perdoa-nos, a mim e ao meu irmão, e ampara-nos em Tua misericórdia, porqueTu és o mais clemente dos misericordiosos! "</string>
    <string name="doua_shart">súplica Magicians Faraó</string>
    <string name="douaa_ansaresa">súplica Apóstolos partidários de Jesus</string>
    <string name="surt_alyemran">"Ó Senhor nosso, cremos no que tens revelado e seguimos o Mensageiro; inscreve-nos, pois, entre os testemunhadores. "</string>
    <string name="doua_atbaa">súplica Seguidores de profetas</string>
    <string name="surt_alyemrany">"Eles nada disseram, além de: Ó Senhor nosso, perdoa-nos por nosso pecados e por nossos excessos; firma os nossospassos e concede-nos a vitória sobre os incrédulos! "</string>
    <string name="douaa_alftya">súplica Os jovens</string>
    <string name="surt_alkhf">"Recorda de quando um grupo de jovens se refugiou na caverna, dizendo: Ó Senhor nosso, concede-nos Tua misericórdia, e reserva-nos um bom êxito em nossa empresa! "</string>
    <string name="douaa_asia">súplica Mulher do Faraó de Aceh</string>
    <string name="surt_athrem">"E Deus dá, como exemplo aos fiéis, o da mulher do Faraó, a qual disse: Ó Senhor meu, constrói-me, junto a Ti, uma morada no Paraíso, e livra-me do Faraó e das suas ações, e salva-me dos iníquos! "</string>
    <string name="douaa_ashap">súplica Proprietários Os Cimos</string>
    <string name="surt_alaaaaraf">"Mas, quando seus olhares se voltarem para os condenados ao inferno, dirão: Ó Senhor nosso, não nos juntes com osiníquos. "</string>
    <string name="douaa_mostdafin">súplica Os vulneráveis</string>
    <string name="surt_nsaaa">"E o que vos impede de combater pela causa de Deus e dos indefesos, homens, mulheres e crianças? que dizem: Ó Senhornosso, tira-nos desta cidade (Makka), cujos habitantes são opressores. Designa-nos, de Tua parte, um protetor e umsocorredor! "</string>
    <string name="doua_mosa">súplica Moisés</string>
    <string name="surt_allaraf">"E quando Moisés chegou ao lugar que lhe foi designado, o seu Senhor lhe falou, orou assim: ó Senhor meu, permite-meque Te contemple! Respondeu-lhe: Nunca poderás ver-Me! Porém, olha o monte e, se ele permanecer em seu lugar, entãoMe verás! Porém, quando a majestade do seu Senhor resplandeceu sobre o Monte, este se reduziu a pé e Moisés caiuesvanecido. E quando voltou a si, disse: Glorificado sejas! Volto a Ti contrito, e sou o primeiro dos fiéis! "</string>
    <string name="sourt_alaarafi">"Então (Moisés) disse: Ó Senhor meu, perdoa-nos, a mim e ao meu irmão, e ampara-nos em Tua misericórdia, porqueTu és o mais clemente dos misericordiosos! "</string>
    <string name="suort_aaraf">"Então Moisés selecionou setenta homens, dentre seu povo, para que comparecessem ao lugar por Nós designado; equando o tremor se apossou deles, disse: Ó Senhor meu, quisesses Tu, tê-los-ias exterminado antes, juntamente comigo! Porventura nos exterminarias pelo que cometeram os néscios dentre nós? Isto não é mais do que uma prova Tua, com a qualdesvias quem faz isso, e encaminhas quem Te apraz; Tu és nosso Protetor. Perdoa-nos e apieda-Te de nós, porque Tu és omais equânime dos indulgentes! "</string>
    <string name="suort_aaraf1">"Concede-nos uma graça, tanto neste mundo como no outro, porque a Ti nos voltamos contritos. Disse: Com Meu castigoaçoito quem quero e Minha clemência abrange tudo, e a concederei aos tementes (a Deus) que pagam o zakat, e crêem nosNossos versículos. "</string>
    <string name="suort_aaraf2">"São aqueles que seguem o Mensageiro, o Profeta iletrado, o qual encontram mencionado em sua Tora e no Evangelho, oqual lhes recomenda o bem e que proíbe o ilícito, prescreve-lhes todo o bem e vedalhes o imundo, alivia-os dos seus fardose livra-os dos grilhões que o deprimem. Aqueles que nele creram, honraram-no, defenderam-no e seguiram a Luz que comele foi enviada, são os bem-aventurados. "</string>
    <string name="surt_kass">"Disse (ainda): Ó Senhor meu, certamente me condenei! Perdoa-me, pois! E (Deus) o perdoou, porque é o Indulgente, oMisericordiosíssimo. "</string>
    <string name="surt_kass1">"Disse (mais): Ó Senhor meu, posto que me tens agraciado, juro que jamais ampararei os criminosos! "</string>
    <string name="surt_alkass">"Assim, ele deu de beber ao rebanho, e logo, retirando- se para uma sombra, disse: Ó Senhor meu, em verdade, estounecessitado de qualquer dádiva que me envies! "</string>
    <string name="surt_tahaa">"Suplicou-lhes: Ó Senhor meu, dilata-me o peito; "</string>
    <string name="surt_tahaa1">"Facilita-me a tarefa; "</string>
    <string name="surt_tahaa2">"E desata o nó de minha língua, "</string>
    <string name="surt_tahaa3">"Para que compreendam a minha fala. "</string>
    <string name="surt_tahaa4">"E concede-me um vizir dentre os meus, "</string>
    <string name="surt_tahaa5">"Meu irmão Aarão, "</string>
    <string name="surt_tahaa6">"Que poderá me fortalecer. "</string>
    <string name="surt_tahaa7">"E associa-o à minha missão, "</string>
    <string name="surt_tahaa8">"Para que Te glorifiquemos intensamente. "</string>
    <string name="surt_tahaa9">"E para mencionar-Te constantemente. "</string>
    <string name="surt_tahaa10">"Porque só Tu és o nosso Velador. "</string>
    <string name="surt_tahaa11">"Disse-lhe: Teu pedido foi atendido, ó Moisés! "</string>
    <string name="sourt_uonos">"E Moisés disse: ó Senhor nosso, tens concedido ao Faraó e aos seus chefes esplendores e riquezas na vida terrena eassim, ó Senhor nosso puderam desviar os demais da Tua senda. Ó Senhor nosso, arrasa as suas riquezas e oprime os seuscorações, porque não crerão até verem o doloroso castigo. "</string>
    <string name="sourt_uonos1">"Disse-lhes (Deus): Vossa súplica foi atendida; apegai-vos, pois, à vossa missão e não sigais as sendas dos insipientes. "</string>
    <string name="doua_m2monenn">súplica Os crentes geralmente</string>
    <string name="surt_bkra200">"Quando celebrardes os vossos ritos, recordai-vos de Deus como vos recordar dos vosso pais, ou com mais fervor. Entre os humanos há aqueles que dizem: \"Ó Senhor nosso, concede-nos o nosso bem-estar terreno!\" Porém,, não participarãoda ventura da outra vida. "</string>
    <string name="surt_bkra200i">"Outros dizem: \"Ó Senhor nosso, concede-nos a graça deste mundo e do futuro, e preserva-nos do tormento infernal!\" "</string>
    <string name="surt_bkra200ii">"Estes, sim, lograrão a porção que tiverem merecido, porque Deus é Destro em ajustar contas. "</string>
    <string name="surt_bk285">"O Mensageiro crê no que foi revelado por seu Senhor e todos os fiéis crêem em Deus, em Seus anjos, em Seus Livros eem Seus mensageiros. Nós não fazemos distinção entre os Seus mensageiros. Disseram: Escutamos e obedecemos. Sóanelamos a Tua indulgência, ó Senhor nosso! A Ti será o retorno! "</string>
    <string name="surt_bk285i">"Deus não impõe a nenhuma alma uma carga superior às suas forças. Beneficiar-se-á com o bem quem o tiver feito esofrerá mal quem o tiver cometido. Ó Senhor nosso, não nos condenes, se nos esquecermos ou nos equivocarmos! Ó Senhornosso, não nos imponhas carga, como a que impuseste a nossos antepassados! Ó Senhor nosso, não nos sobrecarregues como que não podemos suportar! Tolera-nos! Perdoa-nos! Tem misericórdia de nós! Tu és nosso Protetor! Concede-nos a vitóriasobre os incrédulos! "</string>
    <string name="surt_alyqmran">"Que dizem: ó Senhor nosso, cremos! Perdoa os nossos pecados e preserva-nos do tormento infernal. "</string>
    <string name="surt_alyqmrani">"São perseverantes, verazes, consagrados (a Deus), caritativos, e nas horas de vigília imploram o perdão a Deus. "</string>
    <string name="surt_alywmran">"Que mencionam Deus, estando em pé, sentados ou deitados, e meditam na criação dos céus e da terra, dizendo: ÓSenhor nosso, não criaste isto em vão. Glorificado sejas! Preserva-nos do tormento infernal! "</string>
    <string name="surt_alywmrani">"Ó Senhor nosso, quanto àqueles a quem introduzirás no fogo, Tu o aviltarás! Os iníquos não terão socorredores! "</string>
    <string name="surt_alywmranii">"Ó Senhor nosso, ouvimos um pregoeiro que nos convoca à fé dizendo: Crede em vosso Senhor! E cremos. Ó Senhornosso, perdoa as nossas faltas, redime-nos das nossas más ações e acolhe-nos entre os virtuosos. "</string>
    <string name="surt_alywmraniii">"Ó Senhor nosso, concede-nos o que prometeste, por intermédio dos Teus mensageiros, e não aviltes no Dia daRessurreição. Tu jamais quebras a promessa. "</string>
    <string name="surt_forkan">"E os servos do Clemente são aqueles que andam pacificamente pela terra e, e quando os insipientes lhes falam, dizem: Paz! "</string>
    <string name="surt_forkani">"São aqueles que passam a noite adorando o seu Senhor, quer estejam prostrados ou em pé. "</string>
    <string name="surt_forkanii">"São aqueles que dizem: Ó Senho nosso, afasta de nós o suplício do inferno, porque o seu tormento é angustiante. "</string>
    <string name="surt_forkaniii">"Que péssima estancia e o lugar de repouso! "</string>
    <string name="surt_fourcan">"E aqueles que disserem: Ó Senhor nosso, faze com que as nossas esposas e a nossa prole sejam o nosso consolo, edesigna-nos imames dos devotos, "</string>
    <string name="surt_threm">"Ó fiéis, voltai, sinceramente arrependidos, a Deus; é possível que o vosso Senhor absolva as vossas faltas e vos introduza em jardins, abaixo dos quais correm os rios, no dia em que Deus não aviltará o Profeta e aqueles que com ele crerem. Uma luz fulgurará diante deles e, com a sua crença, dirão: Ó Senhor nosso, completa-nos a nossa luz e perdoa-nos, porque Tu és Onipotente! "</string>
    <string name="surt_m2moenon">"Houve uma parte de Meus servos que dizia: Ó Senhor nosso, cremos! Perdoa-nos, pois, e tem piedade de nós, porqueTu és o melhor dos misericordiosos! "</string>
    <string name="duoa_nabina">súplica Nosso Profeta Muhammad</string>
    <string name="surt_liemran">"Dize: Ó Deus, Soberano do poder! Tu concedes a soberania a quem Te apraz e a retiras de quem desejas; exaltas quemqueres e humilhas a Teu belprazer. Em Tuas mãos está todo o Bem, porque só Tu és Onipotente. "</string>
    <string name="surt_liemran1">"Tu inseres a noite no dia e inseres o dia na noite; extrais o vivo do morto e o morto do vivo, e agraciasimensuravelmente a quem Te apraz. "</string>
    <string name="sourat_alyemran">"São aqueles aos quais foi dito: Os inimigos concentraram-se contra vós; temei-os! Isso aumentou-lhes a fé e disseram: Deus nos é suficiente. Que excelente Guardião! "</string>
    <string name="sourat_alyemran1">"Pela mercê e pela graça de Deus, retornaram ilesos. Seguiram o que apraz a Deus; sabei que Deus é Agraciante porexcelência. "</string>
    <string name="surt_m2menoun">"Dize: Ó Senhor meu, se me fizeres ver (em vida) aquilo quanto ao que são admoestados… "</string>
    <string name="surt_m2menoun1">"Ó Senhor meu, não me conteis entre os iníquos! "</string>
    <string name="sort_nonon">"E dize: Ó Senhor meu, em Ti me amparo contra as insinuações dos demônios! "</string>
    <string name="sort_nonon1">"E em Ti me amparo, ó Senhor meu, para que não se aproximem (de mim). "</string>
    <string name="surt_mo2mnen">"E dize (ó Mohammad): Ó Senhor meu, concede-me perdão e misericórdia, porque Tu és o melhor dos misericordiosos! "</string>
    <string name="surt_alesraa">"E dize: Ó Senhor meu, faze com que eu entre com honradez e saia com honradez; concede-me, de Tua parte, umaautoridade para socorrer(-me). "</string>
    <string name="surt_alesraa1">"Dize também: Chegou a Verdade, e a falsidade desvaneceu-se, porque a falsidade é pouco durável. "</string>
    <string name="surt_alesraa2">"E revelamos, no Alcorão, aquilo que é bálsamo e misericórdia para os fiéis; porém, isso não fará mais do que aumentara perdição dos iníquos. "</string>
    <string name="surt_esraa">"Dize-lhes: Quer invoqueis a Deus, quer invoqueis o Clemente, sabei que d'Ele são os mais sublimes atributos! Nãoprofiras (ó Mohammad) a tua oração em voz muito alta, nem em vos demasiado baixa, mas procura um tom médio, entreambas. "</string>
    <string name="surt_esraa1">"E dize: Louvado seja Deus, que jamais teve filho algum, tampouco teve parceiro algum na Soberania, nem (necessita) de ninguém para protegê-Lo da humilhação, e é exaltado com toda a magnificência. "</string>
    <string name="surt_altoubh">"Chegou-vos um Mensageiro de vossa raça, que se apiada do vosso infortúnio, anseia por proteger-vos, e é compassivoe misericordioso para com os fiéis. "</string>
    <string name="surt_altoubh1">"Mas, se te negam, dize-lhes: Deus me basta! Não há mais divindade além d'Ele! A Ele me encomendo, porque é oSoberano do Trono Supremo. "</string>
    <string name="surt_taha">"Exaltado seja Deus, o Verdadeiro Rei! Não te apresses com o Alcorão antes que sua inspiração te seja concluída. Outrossim, dize: Ó Senhor meu, aumenta-te em sabedoria! "</string>
    <string name="album_title">Isto provém da graça de meu Senhor</string>
    <string name="artist_name">Lembro-me de Deus em todos os momentos</string>
    <string name="song_title">Compartilhar</string>
    <string name="e_prog1">Lembre-se de Deus</string>
    <string name="aya_alkorsi">verso Kursiy</string>
    <string name="aya_alkorcey">"Deus! Não há mais divindade além d'Ele, Vivente, Subsistente, a Quem jamais alcança a inatividade ou o sono; d'Ele étudo quanto existe nos céus e na terra. Quem poderá interceder junto a Ele, sem a Sua anuência? Ele conhece tanto o passadocomo o futuro, e eles (humanos) nada conhecem a Sua ciência, senão o que Ele permite. O Seu Trono abrange os céus e aterra, cuja preservação não O abate, porque é o Ingente, o Altíssimo. "</string>
    <string name="b_1">"Em nome de Deus, o Clemente, o Misericordioso. "</string>
    <string name="kol_hewo_allah">"Dize: Ele é Deus, o Único! "</string>
    <string name="kol_hewo_allah1">"Deus! O Absoluto! "</string>
    <string name="kol_hewo_allah2">"Jamais gerou ou foi gerado! "</string>
    <string name="kol_hewo_allah3">"E ninguém é comparável a Ele! "</string>
    <string name="alflak">"Dize: Amparo-me no Senhor da Alvorada; "</string>
    <string name="alflak1">"Do mal de quem por Ele foi criado. "</string>
    <string name="alflak2">"Do mal da tenebrosa noite, quando se estende. "</string>
    <string name="alflak3">"Do mal dos que praticam ciências ocultas. "</string>
    <string name="alflak4">"Do mal do invejoso, quando inveja! "</string>
    <string name="alnas">"Dize: Amparo-me no Senhor dos humanos, "</string>
    <string name="alnas1">"O Rei dos humanos, "</string>
    <string name="alnas2">"O Deus dos humanos, "</string>
    <string name="alnas3">"Contra o mal do sussurro do malfeitor, "</string>
    <string name="alnas4">"Que sussurra aos corações dos humanos, "</string>
    <string name="alnas5">"Entre gênios e humanos! "</string>
    <string name="finalback">Pressione novamente para retornar ao menu principal</string>
    <string name="back">Pressione novamente para sair</string>
    <string name="eshab">Puxar para cima ou para baixo</string>
    <string name="profile">Nomes de Allah</string>
    <string name="feed">Do Alcorão Sagrado</string>
    <string name="activity">rosário</string>
    <string name="settings">o programa</string>
    <string name="menu">Louvor</string>
    <string name="bhs">Pesquisar</string>
    <string name="close">Saída</string>
    <string name="autooooo">(Que Allah esteja satisfeito com eles)</string>
    <string name="autoooo">Se atingir o pico</string>
    <string name="autooo">(Que Allah esteja satisfeito com ela)</string>
    <string name="autoo">(Que a paz esteja com eles)</string>
    <string name="auto">(Paz e bênçãos de Allah estejam com ele)</string>
    <string name="eklass">Surah A Unicidade</string>
    <string name="flk">Surah A Alvorada</string>
    <string name="nas">Surah Os Humanos</string>
    <string name="salam">(Que a paz esteja com eles)</string>
    <string name="alfateha">Surah A Abertura</string>
    <string name="salamm">Com Talut</string>
    <string name="salammm">Quando eles acreditaram</string>
    <string name="atba">Na guerra</string>
    <string name="atbaa">Proprietários de cavernas</string>
    <string name="atbaaa">Se eles viram o fogo</string>
    <string name="ard">Em chão</string>
    <string name="ardd">Ele pediu a ajuda de Deus</string>
    <string name="quran">Do Alcorão Sagrado</string>
    <string name="mainActivityh">(Que Allah esteja satisfeito com ele)</string>
    <string name="mainActivityhh">De Abu Hurayrah</string>
    <string name="mainActivityhhh">Ele disse O Mensageiro de Allah (que a paz esteja com ele)</string>
    <string name="mainActivitya">Ele disse</string>
    <string name="mainActivityaa">Deus tem noventa e nove nomes,Quem salvar esses nomes entrará no Paraíso</string>
    <string name="mainActivitys">Daqueles que contaram, ele entrou no Paraíso</string>
    <string name="mainActivityd">Em um romance</string>
    <string name="m1">Livro Hadith dos Profetas</string>
    <string name="mm1">A porta da criação de Adão e seus descendentes</string>
    <string name="hadethAdm">Deus criou Adão e sua altura era de sessenta côvados.</string>
    <string name="hadethAdm1">Então ele disse: Vai dar uma saudação aos dos anjos,Ouvir a saudação,</string>
    <string name="hadethAdm2">Ele disse: A paz esteja com você.</string>
    <string name="hadethAdm3">Eles disseram: Paz esteja com você e a misericórdia de Deus, aumente-a: a misericórdia de Deus.</string>
    <string name="hadethAdm4">Todo mundo que entra no paraíso à imagem de Adão,E a criação ainda está diminuindo, até agora</string>
    <string name="rwa">Sahih Bukhari</string>
    <string name="h2">Eles pediram ao Profeta (que a paz esteja com ele)Das melhores pessoas?</string>
    <string name="h22">Ele disse que o melhor deles, com medo de Allah.</string>
    <string name="h222">Eles disseram: \"Ó Profeta de Deus, isto não é o que lhe pedimos\".</string>
    <string name="h2222">Ele disse: As melhores pessoas José é o profeta de Deus, o filho do Profeta de Deus, o filho do Profeta de Deus, o filho do Profeta de Deus.</string>
    <string name="h22222">Eles disseram: Isso não é o que pedimos a você.</string>
    <string name="h222222">Ele disse: Os árabes me perguntam.</string>
    <string name="h2222222">Eles disseram: sim.</string>
    <string name="hf">Deus Todo-Poderoso disse: {Estáveis, acaso, presentes, quando a morte se apresentou a Jacó, que perguntou aos seus filhos: Que adorareis após aminha morte? Responderam-lhe: Adoraremos a teu Deus e o de teus pais: Abraão, Ismael e Isaac; o Deus Único, a Quem nossubmetemos.}[A Vaca:133]</string>
    <string name="h22222222">Ele disse: Ele é o seu melhor, quem aprende o Islã</string>
    <string name="h3">Do Profeta (paz e bênçãos de Allah estejam com ele).</string>
    <string name="hh3">Deus Todo-Poderoso disse:{E (recorda-te) de quando Jó invocou seu Senhor (dizendo): Em verdade, a adversidade tem-me açoitado; porém, Tu és omais clemente dos misericordiosos!}[Os profetas:83]</string>
    <string name="h33">Ele disse: Enquanto Ayub está lavando nu,Um homem deu-lhe ouro,E ele reuniu em sua roupa</string>
    <string name="h333">Rabbo chamou-o, ó Ayoub Eu te fiz rico, sobre o que você vê</string>
    <string name="h3333">Ele disse: Ó Senhor, mas eu sou indispensável para a sua bênção.</string>
    <string name="h4">Sobre Ibn Omar</string>
    <string name="h44">(Que Allah esteja satisfeito com eles)</string>
    <string name="h444">O Mensageiro de Allah (a paz e as bênçãos de Allah estejam com ele) veio ao povo,Então ele elogiou Allah e depois falou sobre o Dajjaal</string>
    <string name="h4444">Ele disse: Eu adverti-lo de que, e todos os profetas alertou seu povo dele</string>
    <string name="h44444">Noé alertou seu povo,Mas digo-te uma palavra que um profeta não disse ao seu povo</string>
    <string name="h444444">Você sabe que um olho só, e que Deus não é Kmalk</string>
    <string name="hh4">Deus Todo-Poderoso disse:{Em verdade, enviamos Noé ao seu povo, (dizendo-lhe): Admoesta o teu povo, antes que o açoite um castigo doloroso!} [Noé: 1]</string>
    <string name="h5">(Interpretação do significado): \"E para o devedor de seu irmão Shuaiba\" para o povo de Madin, porque Madin Balad, e como ele {pedir a aldeia} Minha necessidade surgiu e me fez dorsal. Ele disse: Al-Dhahri para levar com você um animal ou um navio para memorizá-lo, seu lugar e lugar, e um, eles vão viver. (Asi): Estou entristecido e disse Hassan: (Você é você Halim) zombar dele e disse Mujahid: (Lake) o grosso, {o dia da sombra}: as nuvens lançam o tormento sobre eles</string>
    <string name="hh5">Deus Todo-Poderoso disse:{E aos medianitas enviamos seu irmão Xuaib, que lhes disse: Ó povo meu, adorai a Deus, porque não tereis outradivindade além d\'Ele! Já vos chegou uma evidência do vosso Senhor! Sede leais, na medida e no peso! Não defraudeis opróximo e não causeis corrupção na terra, depois de ela haver sido pacificada! Isso será melhor para vós, se sois fiéis.}[Os Cimos: 85]</string>
    <string name="h6">De Ibn Abbas</string>
    <string name="h66">Ele disse: Você será reunido descalço, nu</string>
    <string name="h6i">Deus Todo-Poderoso disse:{Será o dia em que enrolaremos o céu como um rolo de pergaminho. Do mesmo modo que originamos a criação, reproduzi-la-emos. É porque é uma promessa que fazemos, e certamente a cumpriremos.} [Os profetas:104]</string>
    <string name="h6ii">E o primeiro a ser coberto no Dia da Ressurreição Abraão</string>
    <string name="h6iii">E que alguns dos meus companheiros serão levados com eles para o norte, e direi: Meus amigos, meus companheiros</string>
    <string name="h6iiii">Ele diz: Eles foram apóstatas desde que você os deixou</string>
    <string name="h6iiiii">Deus Todo-Poderoso disse:{Não lhes disse, senão o que me ordenaste: Adorai a Deus, meu Senhor e vosso! E enquanto permaneci entre eles, fuitestemunha contra eles; e quando quiseste encerrar os meus dias na terra, foste Tu o seu Único observador, porque ésTestemunha de tudo.}[A Mesa Servida:117]</string>
    <string name="h666">Deus Todo-Poderoso disse:{E quem melhor professa a religião do que quem se submete a Deus, é praticante do bem e segue a crença de Abraão, omonoteísta? (O Próprio) Deus elegeu Abraão por fiel amigo.}[As Mulheres:125]</string>
    <string name="h7">De Salamah ibn al-Akwa \'</string>
    <string name="h77">O Profeta (que a paz e as bênçãos de Allah estejam com ele) chegou a alguns muçulmanos enquanto eles estavam treinando</string>
    <string name="h77i">O Mensageiro de Allah (que a paz e as bênçãos de Allah estejam sobre ele) disse:fired suas flechas Bani Ismail,Seu pai foi um dardo absoluto, e eu estou com esse time</string>
    <string name="h77ii">Ele disse que uma equipe agarrou suas mãos</string>
    <string name="h77iii">O Mensageiro de Allah (que a paz e as bênçãos de Allah estejam sobre ele) disse:Por que você não começou?</string>
    <string name="h77iiii">E eles disseram: Ó Mensageiro de Allah, nós os lançaremos com você</string>
    <string name="h77iiiii">Ele disse: Comece, eu estou com você, todos vocês</string>
    <string name="h777">Deus Todo-Poderoso disse:{E menciona, no Livro, (a história real) de Ismael, porque foi leal às suas promessas e foi um mensageiro e profeta.}[Maria:54]</string>
    <string name="h8">Moisés era um homem vivo, um homem que não via nada da sua pele</string>
    <string name="h8i">Machucá-lo dos filhos de Israel Eles disseram:A ocultação desta ocultação, exceto por um defeito em sua pele: ou uma lepra ou um édito: ou um flagelo</string>
    <string name="h8ii">E que Deus queria limpá-lo do que eles disseram a Moisés,Um dia, ele colocou suas roupas na pedra,Em seguida, banhado,Quando ele terminou, eu fui para suas roupas para levá-los,Mas a pedra, mova e suas roupas nela</string>
    <string name="h8iii">Moisés pegou sua vara e foi para trás da pedra,Então ele disse: Meu vestido, uma pedra, minhas roupas, uma pedra,Até que ele acabou para a plenitude dos  israelital, e eles o viram nu, o melhor que Deus havia criado, e ele era melhor do que o que eles disseram</string>
    <string name="h8iiii">Ele parou a pedra, e usava suas roupas,A pedra foi atingida com uma vara, se a pedra foi marcada pelo impacto de sua surra, três ou quatro ou cinco</string>
    <string name="h8iiiii">Deus Todo-Poderoso disse:{Ó fiéis, não sejais como aqueles que injuriaram Moisés, e sabei que Deus o isentou do que diziam, porque era nobre aosOlhos de Deus.}[Os Partidos:69]</string>
    <string name="h88">Moisés paz esteja com ele</string>
    <string name="h9">Eu e o povo, como um homem que alimentou uma fogueira, fez borboletas e esses animais caírem no fogo</string>
    <string name="h9i">E ele disse: Havia duas mulheres com eles seus filhos, e o lobo veio e foi para o filho de um deles</string>
    <string name="h9ii">Ela disse que a mulher grande: Levar o seu filho</string>
    <string name="h9iii">E a pequena mulher disse: Seu filho se foi</string>
    <string name="h9iiii">Eles pediram que Davi governasse entre eles,E ele disse: É filho da grande mulher, e eles saíram contra Salomão, filho de Davi, e disseram-lhe:</string>
    <string name="h9iiiii">E ele disse: Traga-me com a faca e amarre-a entre eles</string>
    <string name="h9iiiiii">A pequena mulher disse:Não faça, é filho dela,Ele disse: Ele é o filho da pequena mulher</string>
    <string name="h9iiiiiii">Abu Hurayrah disse: Por Deus, eu ouvi a faca apenas naquele dia.</string>
    <string name="h99">Deus Todo-Poderoso disse:{E agraciamos Davi com Salomão. Que excelente servo! Eis que foi contrito!}[A Letra Sad:30]</string>
    <string name="h10">Enquanto um judeu exibe sua mercadoria, Dado o preço, detestando</string>
    <string name="h10i">Ele disse: Deus, que escolheu Moisés em seres humanos,Um homem do Ansar ouviu, então ele atingiu seu rosto,E Ele disse:Ele diz:Deus, que escolheu Moisés em seres humanos,E o Profeta a paz esteja com ele entre nos mostramos?</string>
    <string name="h10ii">E ele foi até ele e disse: Aba al-Qasim, que eu tenho um édito e um pacto,Por que essa pessoa bateu no meu rosto</string>
    <string name="h10iii">Ele disse: Por que você bateu no rosto dele,O Profeta (que a paz e as bênçãos de Allah estejam sobre ele) ficou com raiva até que ele foi visto em seu rosto</string>
    <string name="h10iiii">Então ele disse: Não discriminar entre os profetas de Deus,E no dia em que soar a trombeta, espantar-se-ão aqueles que estiverem nos céus e na terra, exceto aqueles que Deusagraciar</string>
    <string name="h10iiiii">Então sopre na trombeta novamente,Eu serei o primeiro a ser enviado, e se Moisés se agarrar ao trono,Eu não sei, é Deus calcula, o dia da fase,Ou viveu antes de mim</string>
    <string name="h10iiiiii">E eu digo: ninguém é melhor que Younis bin Matta.</string>
    <string name="h1010">Deus Todo-Poderoso disse:{E também Jonas foi um dos mensageiros.}[Os Enfileirados:139]</string>
    <string name="h11">Por Deus,Está chegando um tempo em que o Filho de Maria descerá a você em um julgamento justo.Ele quebra a cruz, mata o porco e põe o tributo,E o dinheiro está transbordando para que ninguém aceite,Assim seja, prostração a Deus melhor do que o mínimo</string>
    <string name="h11i">Então Abu Hurayrah diz:E leia no Livro de Deus se você gosta:{Nenhum dos adeptos do Livro deixará de acreditar nele (Jesus), antes da sua morte, que, no Dia da Ressurreição, testemunhará contra eles.}[As Mulheres:159]</string>
    <string name="h1111">A descida de Jesus, filho de Maria, a paz esteja com eles</string>
    <string name="h12">Deus perdoa Ló se ele se abrigar em um canto severo</string>
    <string name="h1212">Deus Todo-Poderoso disse:{E recorda-te de Lot, quando disse ao seu povo: Cometeis a obscenidade com convicção? Acercar-vos-eis, em vossa luxúria, dos homens, em vez das mulheres? Qual! Sois um povo de insensatos! Porém, a única resposta de sue povo foi: Expulsai a família de Lot de vossa cidade, porque são pessoas que seconsideram castas! Mas o salvamos, juntamente com sua família, exceto sua mulher, que somamos ao número dos deixados para trás. E desencadeamos sobre eles uma tempestade. E que péssima foi a tempestade para os admoestados!}[As Formigas:55]</string>
    <string name="h13">De Malik bin Saas\'a</string>
    <string name="h1313">Que o Profeta de Allah (que a paz e as bênçãos de Allah estejam sobre ele) contou-lhes sobre uma noite que subiu até que o segundo céu chegou e ele foi aberto</string>
    <string name="h1313i">Foi dito: Quem é esse? Ele disse: Jibril</string>
    <string name="h1313ii">Foi dito: quem está com você? Ele disse: Muhammad</string>
    <string name="h1313iii">Ele foi: foi enviado a ele? Ele disse: sim</string>
    <string name="h1313iiii">Quando terminei, conheci Yahya e Issa,</string>
    <string name="h1313iiiii">Ele disse: Este Issa e Yahya, cumprimentou-os,E respondeu a paz</string>
    <string name="h1313iiiiii">Então eles disseram: Olá, bom irmão, bom profeta</string>
    <string name="h131313">Deus Todo-Poderoso disse:{Eis o relato da misericórdia de teu Senhor para com o Seu servo, Zacarias.}[Maria:2]</string>
    <string name="h14">Eu ouvi o Mensageiro de Deus, a paz esteja com ele, disse:Todos os filhos de Adão, o diabo tocá-lo quando nasceu,E ele começa a gritar, exceto Maria e seu filho</string>
    <string name="h14i">Deus Todo-Poderoso disse:{E quando concebeu, disse: Ó Senhor meu, concebi uma menina. Mas Deus bem sabia o que eu tinha concebido, e ummacho não é o mesmo que uma fêmea. Eis que a chamo Maria; ponho-a, bem como à sua descendência, sob a Tua proteção, contra o maldito Satanás.}[A Família de Imran:36]</string>
    <string name="h1414">Deus Todo-Poderoso disse:{E menciona Maria, no Livro, a qual se separou de sua família, indo para um local que dava para o leste.}[Maria:16]</string>
    <string name="h15">unificação livro</string>
    <string name="h1515">De Ibn Mas\'ud</string>
    <string name="h151515">Que um homem pediu ao Profeta que a paz esteja com ele Qual negócio é melhor?Ele disse: Oração quando chegar a hora,E o serviço dos pais,Então jihad pela causa de Deus</string>
    <string name="h15151515">O Profeta (que a paz e as bênçãos de Allah estejam com ele) disse:trabalho oração, ele disse:«Nenhuma oração para quem não leu a abertura do livro»</string>
    <string name="h16">Sobre o Asir bin Jabir</string>
    <string name="h1616">Omar se ele veio para suprir o povo do Iêmen pediu-lhes, disse: Você, Uys Ben Amer? Eu ouvi o Mensageiro de Deus, a paz esteja com ele dizer: Venha você Uys Ben Amer com o fornecimento do povo do Iêmen de Murad, depois de um século, era sua brancura Fbero-lo apenas a posição da AED, a mãe é a justiça, se eu juro por Deus para Oprah, ela foi capaz de pedir perdão para você e, em seguida, fazer parceiro Narrado, Yazid ibn Abi Ziyad, Abd al-Rahman ibn Abi Layla, disse: um homem do povo da Síria pediu em duas linhas: AFIC M Uys, eu ouvi o Mensageiro de Allah paz esteja com ele diz Uys Bin Amer Al-Garni dos melhores seguidores benevolentemente</string>
    <string name="h161616">Conhecimento de companheiros Para Abu Naim Asbahani</string>
    <string name="h16161616">Nomes</string>
    <string name="h1616161616">Aweys ibn Amer al-Qarni, e foi dito: Aws ibn Anas bin Amer percebeu que o Profeta a paz esteja com ele não o viu</string>
    <string name="h17">Se Deus ama um escravo, ele diz a Jibril:Deus ama este,Jibreel o ama,Jibril diz ao povo do céu:Deus ama este,E o povo do céu o ama,Então ele será dado a aceitação do povo da terra</string>
    <string name="h1717">Livro de literatura</string>
    <string name="h171717">A porta do amor do Deus Todo-Poderoso</string>
    <string name="h17171717">Amor</string>
    <string name="h18">Quando o Mensageiro de Allah (que a paz e as bênçãos de Allah estejam com ele) ofereceu a cidade e os judeus Jejum dia da Ashura, ele perguntou a eles</string>
    <string name="h18i">E eles disseram: Este é o dia em que Moisés derrotou o faraó</string>
    <string name="h18ii">O Profeta (que a paz e as bênçãos de Allah estejam sobre ele) disse:Estamos mais digno do que os outros a seguir Moisés, e jejuar</string>
    <string name="h1818">Deus Todo-Poderoso disse:{Revelamos a Moisés: Parte à noite, com os Meus servos, e abre-lhes um caminho seco, por entre o mar! Não receies seralcançado, nem tampouco experimentes temor! O Faraó os perseguiu com os soldados; porém, a água os tragou a todos! E assim, o Faraó desviou o seu povo, em vez de encaminhá-lo.}[Ta Ha:78]</string>
    <string name="h181818">Livro de interpretação do Alcorão</string>
    <string name="h19">Sobre a Bara</string>
    <string name="h1919">Nós fomos os companheiros de Muhammad que a paz esteja com ele, falamos:Que o número de proprietários de Badr, como o número de proprietários Talut,Quem foi com ele para o rio, e não excedeu com ele apenas trezentos e dez crentes</string>
    <string name="h191919">Livro de Maghazi</string>
    <string name="h19191919">A porta de um número de proprietários de Badr</string>
    <string name="h20">De Abu Musa al-Ash\'ari</string>
    <string name="h2020">Deus estendeu a mão à noite Arrepender-se de um erro durante o dia,E no dia, para se arrepender daqueles que pecaram à noite Até o sol nascer a partir do oeste</string>
    <string name="h202020">Narrado pelo muçulmano em Saheeh de Bandar</string>
    <string name="h20202020">De Abu Dawood</string>
    <string name="h2020202020">Por exemplo, a magia do faraó e sua história no livro do Deus Todo-Poderoso ao aceitar o arrependimento do mago</string>
    <string name="h202020202020">O Grande Sunan de Bayhaqi</string>
    <string name="h20202020202020">livro Alksamh</string>
    <string name="h2020202020202020">Julgamento no mágico</string>
    <string name="h21">Deus Todo-Poderoso disse:{Alerta aqueles que negam os versículos de Deus, assassinam iniquamente os profetas e matam os justiceiros, dentre oshomens, de que terão um doloroso castigo.}[A Família de Imran:21]</string>
    <string name="h21i">Ele disse: \"Isa, o filho de Maria, foi enviado em doze homens dos apóstolos,Eles ensinam as pessoas,Foi repreendido pela casar, a filha do irmão,E ele teve uma filha para seu irmão a quem ele amava,E passou ela todos os dias precisa</string>
    <string name="h21ii">Sua mãe disse a ela: se ele lhe perguntasse sobre sua necessidade, diga a ele: matar Yahya bin Zakaria.</string>
    <string name="h21iii">O rei disse a ela: Sua necessidade?</string>
    <string name="h21iiii">Ela disse: eu preciso matar Yahya bin Zakaria</string>
    <string name="h21iiiii">Ele disse: Pergunte outra coisa</string>
    <string name="h21iiiiii">Ela disse: eu só peço isso</string>
    <string name="h21iiiiiii">E quando ele veio para ele,Ele ordenou o abate, caiu uma gota de sangue no chão,Continuou a ferver até que Deus enviou Bakhtnasr,Ele permaneceu em si mesmo,Que a matança continua até que esse sangue seja habitado,Um dia, setenta mil foram mortos</string>
    <string name="h21iiiiiiii">Este é um saheeh hadith na condição dos dois xeques, e ele tem uma testemunha estranha</string>
    <string name="h2121">Mustadrak na correta</string>
    <string name="h212121">Livro de interpretação</string>
    <string name="h21212121">É Surat Al-Imran</string>
    <string name="h2_2">Deus garante àqueles que se esforçam em seu caminho, não para tirá-lo de sua casa, exceto para a jihad em seu caminho e a ratificação de sua palavra, para entrar no Paraíso, ou devolvê-lo à sua casa com a recompensa.</string>
    <string name="h2_22_2">Deus Todo-Poderoso disse:{Dize-lhes: Se o oceano se transformasse em tinta, com que se escrevessem as palavras de meu Senhor, esgotar-se-iaantes de se esgotarem as Suas palavras, ainda que para isso se empregasse outro tanto de tinta.}[A Caverna:109]</string>
    <string name="h23">Al Baraa bin Azab</string>
    <string name="h2323">Era um homem recitando Surat al-Kahf,Próximo a ele está um cavalo amarrado, coberto com uma nuvem.</string>
    <string name="h2323i">Quando ele veio ao Profeta (paz e bênçãos de Allah estejam com ele), ele mencionou isso a ele e disse:Essa tranquilidade veio da leitura do Alcorão</string>
    <string name="h232323">Livro das Virtudes do Alcorão</string>
    <string name="h23232323">A porta da virtude Surat Al Kahf</string>
    <string name="h24">De Abu Musa al-Ash\'ari</string>
    <string name="h2424">Completou muitos dos homens,Mulheres não foi concluído, mas Maryam bint Omran e Ásia a esposa do faraó,Aisha favoreceu as mulheres como a melhor comida em todos os outros alimentos</string>
    <string name="h242424">Livro dos Alimentos</string>
    <string name="h24242424">Porta Thred</string>
    <string name="h25">De Abu Sa\'eed al-Khudri</string>
    <string name="h2525">O Profeta (que a paz e as bênçãos de Allah estejam com ele) foi perguntado sobre Os habitantes dos cimos</string>
    <string name="h2525i">Ele disse: Eles são homens que foram mortos no caminho de Allah, eles são desobedientes a seus pais, e os impediram de entrar no fogo, e impediram o pecado de entrar no Paraíso.</string>
    <string name="h2525ii">Eles estão em uma parede entre o céu e o fogo até que sua carne e gordura sejam murchas até que Deus esvazie a conta da criação.</string>
    <string name="h2525iii">Se Deus completar o cálculo de sua criação, não há outros deixados por Deus com Sua misericórdia, então ele os levará ao Paraíso com Sua misericórdia.</string>
    <string name="h252525">O Dicionário Central de Tabarani</string>
    <string name="h25252525">Bab Al Ain</string>
    <string name="h2525252525">De seu nome: Obeid Allah</string>
    <string name="h26">Que o Profeta, a paz esteja com ele estava chamando em oração:Oh Deus salve Ayyash ibn Abi Rabia,e Salama bin Hisham,e Al Waleed Bin Al Waleed,Deus salve os fracos dos crentes,Ó Deus, vingue a causa do mal,E enviá-los anos como anos de José</string>
    <string name="h2626">coerção livro</string>
    <string name="h262626">O que veio na porta Almtoolin</string>
    <string name="h27">Do Abu Khair</string>
    <string name="h2727">Abdullah bin Amr ouvido</string>
    <string name="h272727">Que Abu Bakr Al-sedik</string>
    <string name="h27272727">Ele disse ao Profeta, que a paz esteja com ele</string>
    <string name="h2727272727">Ó Mensageiro de Allah, ensina-me uma súplica, eu oro em minhas orações</string>
    <string name="h2727272727i">Ele disse: Dize: Ó Deus, eu injustiçado-me muitas vezes injustamente,E quem perdoa meus pecados Exceto você,Perdoe-me que você é o Indulgente, o Misericordiosíssimo.</string>
    <string name="h272727272727">Deus Todo-Poderoso disse:{Quem ansiar pela recompensa deste mundo saiba que Deus possui tanto a recompensa deste mundo, como do outro, poisé Oniouvinte, Onividente.}[As Mulheres:134]</string>
    <string name="h28">De Abu Sa\'eed ibn al-Mu\'ali</string>
    <string name="h2828">Eu estava rezando na mesquita,O Mensageiro de Allah (paz e bênçãos de Allah estejam com ele) me chamou e eu não lhe respondi</string>
    <string name="h2828i">Eu disse: Ó Mensageiro de Deus, eu estava rezando</string>
    <string name="h2828ii">Ele disse:Deus Todo-Poderoso disse:{Ó fiéis, atendei a Deus e ao Mensageiro, quando ele vos convocar à salvação. E sabei que Deus intercede entre o homeme o seu coração, e que sereis congregados ante Ele.}[Os Espólios:24]</string>
    <string name="h2828iii">Então ele me disse: Eu vou te ensinar Surah é a melhor sura no Alcorão,Antes de sair da mesquita.Então ele pegou minha mão, e quando ele queria sair</string>
    <string name="h2828iiii">Eu disse a ele: Você disse que vai me dizer que Surat é a melhor Surat do Alcorão</string>
    <string name="h2828iiiii">Ele disse:{Louvado seja Deus, Senhor do Universo}São os Sete Mothani e o Grande Alcorão que eu dei</string>
    <string name="h282828">Parte do que veio no começo do livro</string>
    <string name="h29">De Abu Masoud</string>
    <string name="h2929">O Profeta (que a paz e as bênçãos de Allah estejam com ele) disse:Quem lê com dois versos, do último Surat Al Baqarah na noite,Suficiente</string>
    <string name="h292929">O Mensageiro de Allah (que a paz e as bênçãos de Allah estejam sobre ele) me disse para manter o zakaah no Ramadan,E alguém veio até mim,Ele continuou a comer, então eu peguei dele</string>
    <string name="h292929i">Eu disse a ele: Eu direi ao Mensageiro de Allah que a paz esteja com ele, sobre você</string>
    <string name="h292929ii">Ele disse: Se você for a sua cama e ler o verso do krsi,Permanecer com você salvou de Deus,Satanás não se aproximará de você Para se tornar</string>
    <string name="h292929iii">O Profeta (que a paz e as bênçãos de Allah estejam com ele) disse:Ele disse a você honestidade,Mas ele sempre mente,Isso é um demônio</string>
    <string name="h29292929">A porta virtude Surat Al Baqarah</string>
    <string name="h30">Deus disse:O filho de Adão mentiu para mim, Ele não tem o direito de fazê-lo,Ele me insultou, e ele não tem o direito de fazê-lo</string>
    <string name="h30i">Quanto à sua negação, ele diz:Eu não vou recriá-lo como eu comecei</string>
    <string name="h30ii">Quanto a insultá-lo, ele disse:Deus tomou um filho,E Eu O Absoluto! Qual(Jamais gerou ou foi gerado!,E ninguém é comparável a Ele!)</string>
    <string name="h3030">Deus Todo-Poderoso disse:{Deus! O Absoluto!}[A Unicidade:2]</string>
    <string name="h31">Sobre Aisha</string>
    <string name="h3131">Que o Profeta (que a paz esteja com ele)Se ele fosse para a cama todas as noites Ele estava juntando as mãos</string>
    <string name="h3131i">"Então ele respirou e leu:Dize: Ele é Deus, o Único! E Dize: Amparo-me no Senhor da Alvorada; E Dize: Amparo-me no Senhor dos humanos, "</string>
    <string name="h3131ii">Então limpe com as mãos o que ele pode do seu corpo,Ele começa com eles em sua cabeça e rosto, e o que eu aceito de seu corpo faz três vezes</string>
    <string name="h313131">A porta da virtude</string>
    <string name="h32">Ele disse: Todo aquele que nasce vem o diabo sussurrando em seu coração,Quando ele ouve a lembrança de Deus, o diabo se afastará dele,E se ele se esquecer, Satanás não se afastará dele</string>
    <string name="h32i">Este é um hadith saheeh sob a condição dos dois anciãos</string>
    <string name="h32ii">O último livro de interpretação e Louvado seja Deus, Senhor do Universo, , Deus abençoe nosso mestre Muhammad e sua família e seus companheiros</string>
    <string name="h3232">Interpretação do Surat Os Humanos</string>
    <string name="h3_3">Palavras que ele ama O Clementem,Peso leve Na língua,Peso pesado Na balança:Exaltado é Allah e [All] praise is [due] to Allah,Exaltado é Allah the Most Great.</string>
    <string name="h34">Sobre Ali</string>
    <string name="h3434">Que Fátima (que a paz esteja com eles) reclamou o que ele recebeu em sua mão, do trabalho,E veio ao Profeta paz esteja com ele Ela pede a ele um servo, mas não encontrá-lo,</string>
    <string name="h33_33">Deus Todo-Poderoso disse:{E instalaremos as balanças da justiça para o Dia da Ressurreição. Nenhuma alma será defraudada no mínimo que seja; mesmo se for do peso de um grão de mostarda, tê-lo-emos em conta. Bastamos Nós por cômputo.}[Os profetas:47]</string>
    <string name="h3434i">Ela disse: O Mensageiro de Deus veio até nós se tivéssemos fomos para a cama,Eu queria ficar de pé</string>
    <string name="h3434ii">Ele disse: Seu lugar, ele sentou entre nós até que eu encontrei os pés frios no meu peito</string>
    <string name="h3434iii">Ele disse: Eu vou te dizer o que é bom para você a partir do servidor?</string>
    <string name="h3434iiii">Se você chega à sua cama, Allah é maior do que trinta e três, exaltado é Allah trinta e três, louvado é Allah trinta e três, e isso é melhor para você do que um servo.</string>
    <string name="h3434iiiii">Foi narrado a partir de Khalid, de Ibn Sirin, que ele disse: Tasbeeh tem trinta e quatro .</string>
    <string name="h343434">" Convites Livro"</string>
    <string name="h34343434">A porta de ampliação e louvor em um sonho</string>
    <string name="copy_right">Ahmed Saad %1$d</string>
    <string name="list1">súplica de Adão e sua esposa(Paz e bênçãos de Allah estejam com ele)</string>
    <string name="list2">súplica de José(Paz e bênçãos de Allah estejam com ele)</string>
    <string name="list3">súplica de Jó(Paz e bênçãos de Allah estejam com ele)</string>
    <string name="list4">súplica de Noé(Paz e bênçãos de Allah estejam com ele)</string>
    <string name="list5">súplica de óXuaib(Paz e bênçãos de Allah estejam com ele)</string>
    <string name="list6">súplica de Abraão(Paz e bênçãos de Allah estejam com ele)</string>
    <string name="list7">súplica de Abraão e Ismael(Que a paz esteja com eles)</string>
    <string name="list8">súplica de Moisés(Paz e bênçãos de Allah estejam com ele)</string>
    <string name="list9">súplica de Salomão(Paz e bênçãos de Allah estejam com ele)</string>
    <string name="list10">súplica de Jonas(Paz e bênçãos de Allah estejam com ele)</string>
    <string name="list11">súplica de Isaac(Paz e bênçãos de Allah estejam com ele)</string>
    <string name="list12">súplica de Lot(Paz e bênçãos de Allah estejam com ele)</string>
    <string name="list13">súplicasúplica de Zacarias(Paz e bênçãos de Allah estejam com ele)</string>
    <string name="list14">súplica de quando a mulher de Imran Mãe de Maria(Que a paz esteja com eles)</string>
    <string name="list17">súplica Os anjos(Que a paz esteja com eles)</string>
    <string name="list18">súplica Ele construiu Israel com Moisés(Paz e bênçãos de Allah estejam com ele)</string>
    <string name="list20">súplica Magicians Faraó Crentes</string>
    <string name="list21">súplica Apóstolos partidários de Jesus(Paz e bênçãos de Allah estejam com ele)</string>
    <string name="list23">súplica Proprietários de A Caverna</string>
    <string name="list24">súplica Ásia(que Allah esteja satisfeito com ela)</string>
    <string name="list26">súplica Os vulneráveis na terra</string>
    <string name="list33">súplica Nosso Profeta Muhammad(Paz e bênçãos de Allah estejam com ele)</string>
    <string name="list28">melhor súplica Surah A Abertura</string>

    <string name="il">" Não é, acaso, certo, que à recordação de Deussossegam os corações?"</string>
    <string name="ill">Louvado seja Deus, Senhor do Universo.</string>
    <string name="esm0">Allah</string>
    <string name="esm000">{Os mais sublimes atributos pertencem a Deus}.Os Cimos 180</string>
    <string name="esm00">Deus / É o maior nome em que o Glorioso se distingue e faz seus primeiros nomes.</string>
    <string name="esm0000">O nome (Allah) é o nome universal dos nomes mais belos, ou seja, na língua árabe, o ídolo nos céus e na terra.</string>
    <string name="esm00000">Nome de Deus: Ele é o ídolo da criação e tem amor, respeito e submissão.</string>
    <string name="esm1">Al Rahman</string>
    <string name="esm1_1">O Misericordioso</string>
    <string name="esm2">Al Rahim</string>
    <string name="esm2_2">O Clemente;O Misericordioso</string>
    <string name="esm111">Alcorão: Início de cada surata (capítulo), exceto um e vários outros lugares.</string>
    <string name="esm222">Alcorão: Início de cada surata (capítulo), exceto um e vários outros lugares.</string>
    <string name="esm11_11">O primeiro verso (\'ayat) da Surata ar-Rahman (Surah 55) consiste apenas neste Nome.</string>
    <string name="esm22_22">(há um total de 114 suratas no Alcorão.)</string>
    <string name="esm3">Al Malik</string>
    <string name="esm3_3">O Soberano</string>
    <string name="esm4">Al Quddus</string>
    <string name="esm4_4">O Sagrado</string>
    <string name="esm333">{Ele é Deus; não há mais divindade além d\'Ele, Soberano, Augusto, Pacífico, Salvador, Zeloso, Poderoso, Compulsor, Supremo! Glorificado seja Deus, de tudo quanto (Lhe) associam! }.O Desterro 23,{Exaltado seja Deus, o Verdadeiro Rei! Não te apresses com o Alcorão antes que sua inspiração te seja concluída. Outrossim, dize: Ó Senhor meu, aumenta-te em sabedoria! }.Ta Ha 114</string>
    <string name="esm444">{Ele é Deus; não há mais divindade além d\'Ele, Soberano, Augusto, Pacífico, Salvador, Zeloso, Poderoso, Compulsor, Supremo! Glorificado seja Deus, de tudo quanto (Lhe) associam! }.O Desterro 23</string>
    <string name="esm44_44">{Tudo quanto existe nos céus e na terra glorifica Deus, o Soberano, o Augusto, o Poderoso, o Prudentíssimo. }.A Sexta-Feira 1</string>
    <string name="esm33_33">{Exaltado seja Deus, Verdadeiro, Soberano! Não há mais divindade além d\'Ele, Senhor do honorável Trono! }.Os Fiéis 116</string>
    <string name="esm5">Al Salam</string>
    <string name="esm5_5">A Fonte da Paz</string>
    <string name="esm6">Al Mu\'min</string>
    <string name="esm6_6">O Guardião da Fé; A Fonte da Fé</string>
    <string name="esm7">Al Muhaymin</string>
    <string name="esm7_7">O Protetor</string>
    <string name="esm555">The Giver of Peace/ Peace/ All-Calm/ Ever-Tranquil</string>
    <string name="esm666">The Granter of Security/ the Giver/ Faith/ Supreme Believer (of Belief)/ Giver of Belief/ All-Assurer</string>
    <string name="esm777">The Controller/ Absolute Authority Over All/ Guardian Over All/ Absolute Master/ Eternal Dominating</string>
    <string name="esm55_55">{Ele é Deus; não há mais divindade além d\'Ele, Soberano, Augusto, Pacífico, Salvador, Zeloso, Poderoso, Compulsor, Supremo! Glorificado seja Deus, de tudo quanto (Lhe) associam! }.O Desterro 23</string>
    <string name="esm66_66">{Ele é Deus; não há mais divindade além d\'Ele, Soberano, Augusto, Pacífico, Salvador, Zeloso, Poderoso, Compulsor, Supremo! Glorificado seja Deus, de tudo quanto (Lhe) associam! }.O Desterro 23</string>
    <string name="esm77_77">{Ele é Deus; não há mais divindade além d\'Ele, Soberano, Augusto, Pacífico, Salvador, Zeloso, Poderoso, Compulsor, Supremo! Glorificado seja Deus, de tudo quanto (Lhe) associam! }.O Desterro 23</string>
    <string name="esm8">Al \'Aziz</string>
    <string name="esm8_8">O Poderoso (Onipotente)</string>
    <string name="esm888">{Ele é Quem vos configura nas entranhas, como Lhe apraz. Não há mais divindades além d\'Ele, o Poderoso, oPrudentíssimo. }.A Família de Imran 6,{Outrossim, Deus fê-lo ascender até Ele, porque é Poderoso, Prudentíssimo. }.As Mulheres 158,{Se não o socorrerdes (o Profeta), Deus o socorrerá, como fez quando os incrédulos o desterraram. Quando estava nacaverna com um companheiro, disse-lhe: Não te aflijas, porque Deus está conosco! Deus infundiu nele o Seu sossego, confortou-o com tropas celestiais que não poderíeis ver, rebaixando ao mínimo a palavra dos incrédulos, enaltecendo aomáximo a palavra de Deus, porque Deus é Poderoso, Prudentíssimo. }.O Arrependimento 40</string>
    <string name="esm88_88">{A Deus pertencem os exércitos dos céus e da terra, porque Deus é Poderoso, Prudentíssimo. }.O Triunfo 7,{Ele é Deus; não há mais divindade além d\'Ele, Soberano, Augusto, Pacífico, Salvador, Zeloso, Poderoso, Compulsor, Supremo! Glorificado seja Deus, de tudo quanto (Lhe) associam! }.O Desterro 23</string>
    <string name="esm9">Al Jabbar</string>
    <string name="esm9_9">O Irresistível; O que Compele</string>
    <string name="esm10">Al Mutakabbir</string>
    <string name="esm1010">O Majestoso</string>
    <string name="esm999">The Omnipotent/ Supreme Power/ Possessor of Having All Power/ Strong</string>
    <string name="esm101010">The Possessor of Greatness/ Supreme/ Justly Proud</string>
    <string name="esm99_99">{Ele é Deus; não há mais divindade além d\'Ele, Soberano, Augusto, Pacífico, Salvador, Zeloso, Poderoso, Compulsor, Supremo! Glorificado seja Deus, de tudo quanto (Lhe) associam! }.O Desterro 23</string>
    <string name="esm10101010">{Ele é Deus; não há mais divindade além d\'Ele, Soberano, Augusto, Pacífico, Salvador, Zeloso, Poderoso, Compulsor, Supremo! Glorificado seja Deus, de tudo quanto (Lhe) associam! }.O Desterro 23</string>
    <string name="esm11">Al Khaliq</string>
    <string name="esm1111">O Criador</string>
    <string name="esm111111">{Tal é Deus, vosso Senhor! Não há mais divindade além d\'Ele, Criador de tudo! Adorai-O, pois porque é o Guardião detodas as coisas. }.O Gado 102,{Pergunta-lhes: Quem é o Senhor dos céus e da terra? E afirma-lhes: Deus! E dize-lhes: Adotareis, acaso, em vez d\'Ele, ídolos, que não podem beneficiar-se sem defender-se? Poderão equiparar-se as trevas e a luz? Atribuem, acaso, a Deusparceiros, que criaram algo como a Sua criação, de tal modo que a criação lhes pareça similar? Dize: Deus é o Criador detodas as coisas, porque Ele é o Único, o Irresistibilíssimo. }.O Trovão 16,{Porventura, Quem criou os céus e a terra não será capaz de criar outros seres semelhantes a eles? Sim! Porque Ele é oCriador por excelência, o Onisciente! }.Yá Sin 81</string>
    <string name="esm11111111">{Deus é o Criador de tudo e é de tudo o Guardião. }.Os Grupos 62,{Tal é Deus, vosso Senhor, Criador de tudo. Não há mais divindade, além d\'Ele. Como, pois, vos desviais? }.O Remissório 62,{Ele é Deus, Criador, Onifeitor, Formador. Seus são os mais sublimes atributos. Tudo quanto existe nos céus e na terraglorifica-O, porque é o Poderoso, o Prudentíssimo. }.O Desterro 24</string>
    <string name="esm12">Al Bari\'</string>
    <string name="esm1212">O que Faz evoluir; O que Concebe</string>
    <string name="esm13">Al Musawwir</string>
    <string name="esm1313">O Formador; O Modelador</string>
    <string name="esm121212">The Initiator/ Evolver/ Eternal Spirit Worshipped By All, Have Absolute Power Over All Matters, Nature and Events</string>
    <string name="esm131313">The Fashioner/ Shaper/ Designer/ Artist</string>
    <string name="esm12121212">{Ele é Deus, Criador, Onifeitor, Formador. Seus são os mais sublimes atributos. Tudo quanto existe nos céus e na terraglorifica-O, porque é o Poderoso, o Prudentíssimo. }.O Desterro 24</string>
    <string name="esm13131313">{Ele é Deus, Criador, Onifeitor, Formador. Seus são os mais sublimes atributos. Tudo quanto existe nos céus e na terraglorifica-O, porque é o Poderoso, o Prudentíssimo. }.O Desterro 24</string>
    <string name="esm14">Al Ghaffar</string>
    <string name="esm1414">O que Perdoa</string>
    <string name="esm141414">{Somos Indulgentíssimo para com o fiel, arrependido, que pratica o bem e se encaminha. }.Ta Ha 82,{Senhor dos céus e da terra, e de tudo quanto existe entre ambos; o Poderoso, o Irresistível. }.A Letra Sad 66,{Criou com prudência os céus e a terra. Enrola a noite com o dia e enrola a noite com o dia e enrola o dia com a noite. Temsubmetido o sol e a lua: cada qual prosseguirá o seu curso até um término prefixado. Porventura, não é o Poderoso, oIndulgentíssimo? }.Os Grupos 5</string>
    <string name="esm14141414">{Incitais-me, acaso, a renegar Deus e associar-Lhe o que ignoro, enquanto eu vos convoco até o Poderoso, oIndulgentíssimo. }.O Remissório 42,{Dizendo-lhes: Implorai o perdão do vosso Senhor, porque é Indulgentíssimo; }.Noé 10</string>
    <string name="esm15">Al Qahhar</string>
    <string name="esm1515">O Dominador</string>
    <string name="esm151515">{Pergunta-lhes: Quem é o Senhor dos céus e da terra? E afirma-lhes: Deus! E dize-lhes: Adotareis, acaso, em vez d\'Ele, ídolos, que não podem beneficiar-se sem defender-se? Poderão equiparar-se as trevas e a luz? Atribuem, acaso, a Deusparceiros, que criaram algo como a Sua criação, de tal modo que a criação lhes pareça similar? Dize: Deus é o Criador detodas as coisas, porque Ele é o Único, o Irresistibilíssimo. }.O Trovão 16,{Dize-lhes: Sou tão-somente um admoestador, não há mais divindade além do Único Deus, o Irresistível. }.A Letra Sad 65</string>
    <string name="esm15151515">{Se Deus quisesse tomar um filho, tê-lo-ia eleito como Lhe aprouvesse, dentre tudo quanto criou. Glorificado seja! Ele éDeus, o Único, o Irresistibilíssimo. }.Os Grupos 4,{Dia em que sairão (dos seus sepulcros) e nada deles se ocultará a Deus. A quem pertencerá, nesse dia, o reino? A Deus, Único, Irresistibilíssimo. }.O Remissório 16</string>
    <string name="esm16">Al Wahhab</string>
    <string name="esm1616">O Doador</string>
    <string name="esm161616">{Possuem, acaso, os tesouros da misericórdia do teu Senhor, o Poderoso, o Liberalíssimo? }.A Letra Sad 9</string>
    <string name="esm16161616">{Disse: Ó Senhor meu, perdoa-me e concede-me um império que ninguém, além de mim, possa possuir, porque Tu és oAgraciante por excelência! }.A Letra Sad 35</string>
    <string name="esm17">Al Razzaq</string>
    <string name="esm1717">O Provedor</string>
    <string name="esm18">Al Fattah</string>
    <string name="esm1818">O que abre</string>
    <string name="esm171717">The Provider/ Sustainer</string>
    <string name="esm181818">" Reliever/ The Victory Giver"</string>
    <string name="esm17171717">Bestower of Sustenance/ All-Provider</string>
    <string name="esm18181818">The Opener/ Opener of the Gates of Profits</string>
    <string name="esm19">Al Alim</string>
    <string name="esm1919">O que Tudo Sabe; O Omnisciente</string>
    <string name="esm191919">{As colinas de Assafa e Almarwa fazem parte dos rituais de Deus e, quem peregrinar à Casa, ou cumprir a `umra, nãocometerá pecado algum em percorrer a distância entre elas. Quem fizer espontaneamente além do que for obrigatório, saibaque Deus é Retribuidor, Sapientíssimo. }.A Vaca 158,{Jamais alcançareis a virtude, até que façais caridade com aquilo que mais apreciardes. E sabei que, de toda caridadeque fazeis, Deus bem o sabe. }.A Família de Imran 92,{E se temerdes desacordo entre ambos (esposo e esposa), apelai para um árbitro da família dele e outro da dela. Seambos desejarem reconciliar-se, Deus reconciliará, porque é Sapiente, Inteiradíssimo. }.As Mulheres 35</string>
    <string name="esm19191919">{Não reparas, acaso, em que tudo quanto há nos céus e na terra glorifica a Deus, inclusive os pássaros, ao estenderem assuas asas? Cada um está ciente do seu (modo de) orar e louvar. E Deus é Sabedor de tudo quanto fazem. }.A luz 41,{Em verdade, Mohammad não é o pai de nenhum de vossos homens, mas sim o Mensageiro de Deus e o prostremos dosprofetas; sabei que Deus é Onisciente. }.Os Partidos 40</string>
    <string name="esm20">Al Qabid</string>
    <string name="esm2020">Aquele que Constringe</string>
    <string name="esm21">Al Basit</string>
    <string name="esm2121">O que Expande; O Magnânimo</string>
    <string name="esm202020">The Restrainer/ / Withholder/ Straightener/ Absolute Seizer</string>
    <string name="esm212121">The Extender / Expander/ Generous Provider</string>
    <string name="esm20202020">{Quem estaria disposto a emprestar a Deus, espontaneamente, para que Ele se multiplique infinitamente? Deus restringeou prodigaliza a Sua graça, e a Ele retornareis. }.A Vaca 245</string>
    <string name="esm21212121">{Quem estaria disposto a emprestar a Deus, espontaneamente, para que Ele se multiplique infinitamente? Deus restringeou prodigaliza a Sua graça, e a Ele retornareis. }.A Vaca 245</string>
    <string name="esm22">Al Khafid</string>
    <string name="esm2222">O que Rebaixa</string>
    <string name="esm23">Al Rafi\'</string>
    <string name="esm2323">O que Exalta</string>
    <string name="esm222222">The Abaser/ Humiliator/ Downgrader [Possessor of Giving Comfort, Free from Pain Anxiety or Troubles]</string>
    <string name="esm22222222">{Degradante (para uns) e exultante (para outros). }.O Eventos Inevitável 3</string>
    <string name="esm232323">{Ó fiéis, quando vos for dito para que vos aperteis, (dando) nas assembléias (lugar aos demais), fazei-o; e sabei que Deusvos dará lugar no Paraíso! E quando vos for dito que vos levanteis, fazei-o, pois Deus dignificará os fiéis, dentre vós, assimcomo os sábios, porque está inteirado de tudo quanto fazeis. }.A Discussão 11</string>
    <string name="esm23232323">{Tal foi o Nosso argumento, que proporcionamos a Abraão (para usarmos) contra seu povo, porque Nós elevamos adignidade de quem Nos apraz. Teu Senhor (ó Mohammad) é Prudente, Sapientíssimo. }.O Gado 83</string>
    <string name="esm24">Al Mu\'izz</string>
    <string name="esm2424">O que Honra</string>
    <string name="esm25">Al Mudhill</string>
    <string name="esm2525">O que Desonra</string>
    <string name="esm242424">The Giver of Honor/ Bestower of Honor/ Empowerer</string>
    <string name="esm252525">The Giver of Dishonor/ the Giver of Disgrace</string>
    <string name="esm24242424">{Dize: Ó Deus, Soberano do poder! Tu concedes a soberania a quem Te apraz e a retiras de quem desejas; exaltas quemqueres e humilhas a Teu belprazer. Em Tuas mãos está todo o Bem, porque só Tu és Onipotente. }.A Família de Imran 26</string>
    <string name="esm25252525">{Dize: Ó Deus, Soberano do poder! Tu concedes a soberania a quem Te apraz e a retiras de quem desejas; exaltas quemqueres e humilhas a Teu belprazer. Em Tuas mãos está todo o Bem, porque só Tu és Onipotente. }.A Família de Imran 26</string>
    <string name="esm26">Al Sami\'</string>
    <string name="esm2626">O que Tudo Ouve</string>
    <string name="esm262626">{E quando Abraão e Ismael levantaram os alicerces da Casa, exclamaram: Ó Senhor nosso, aceita-a de nós pois Tu ésOniouvinte, Sapientíssimo. }.A Vaca 127,{Não há imposição quanto à religião, porque já se destacou a verdade do erro. Quem renegar o sedutor e crer em Deus, Ter-se-á apegado a um firme e inquebrantável sustentáculo, porque Deus é Oniouvinte, Sapientíssimo. }.A Vaca 256</string>
    <string name="esm26262626">{Vós que não os aniquilastes, (ó muçulmanos)! Foi Deus quem os aniquilou; e apesar de seres tu (ó Mensageiro) quemlançou (areia), o efeito foi causado por Deus. Ele fez para Se provar indulgente aos fiéis, porque é Oniouvinte, Sapientíssimo. }.Os Espólios 17,{Ó fiéis, não vos antecipeis a Deus e ao Seu Mensageiro, e temei a Deus, porque Deus é Oniouvinte, Sapientíssimo. }.Os Aposentos 1</string>
    <string name="esm27">Al Basir</string>
    <string name="esm2727">O que Tudo Vê</string>
    <string name="esm272727">{Deus manda restituir a seu dono o que vos está confiado; quando julgardes vossos semelhantes, fazei-o eqüidade. Quãoexcelente é isso a que Deus vos exorta! Ele é Oniouvinte, Onividente. }.As Mulheres 58,{Glorificado seja Aquele que, durante a noite, transportou o Seu servo, tirando-o da Sagrada Mesquita (em Makka) elevando-o à Mesquita de Alacsa (em Jerusalém), cujo recinto bendizemos, para mostrar-lhe alguns dos Nossos sinais. Sabeique Ele é Oniouvinte, o Onividente. }.A Viagem Noturna 1</string>
    <string name="esm27272727">{É o Originador dos céus e da terra, (foi) Quem vos criou esposas, de vossas espécies, assim como pares de todos osanimais. Por esse meio vos multiplica. Nada se assemelha a Ele, e é o Oniouvinte, o Onividente. }.A Consulta 11,{E se Deus prodigalizasse a Sua graça a todos os Seus servos, eles se excederiam na terra; porém, agraciaproporcionalmente, porque está bem inteirado, e é Observador dos Seus servos. }.A Consulta 27</string>
    <string name="esm28">Al Hakam</string>
    <string name="esm2828">O Juiz</string>
    <string name="esm29">Al \'Adl</string>
    <string name="esm2929">O Justo</string>
    <string name="esm282828">The Judge/ Arbitrator/ Arbiter/ All-Decree/ Possessor of Authority of Decisions and Judgment</string>
    <string name="esm292929">The Just</string>
    <string name="esm29292929">Authorized and Straightforward Judge of Dealing Justly</string>
    <string name="esm28282828">{Deus julgará entre vós, no Dia da Ressurreição, a respeito de vossas divergências. }.A Peregrinação 69</string>
    <string name="esm30">Al Latif</string>
    <string name="esm3030">O Sutil</string>
    <string name="esm303030">{Porventura, não reparas em que Deus faz descer água do céu, tornando verdes os campos? Sabei que Deus é Onisciente, Sutilíssimo. }.A Peregrinação 63,{Ó filho meu (disse) Lucman, em verdade, ainda que algo como o peso de um grão de mostarda estivesse (oculto) em umarocha, fosse nos céus, fosse na terra, Deus o descobriria, porque é Onisciente, Sutilíssimo. }.Lucman 16</string>
    <string name="esm30303030">{E lembrai-vos do que é recitado em vosso lar, dos versículos de Deus e da sabedoria, porque Deus é Onisciente, Sutilíssimo. }.Os Partidos 34</string>
    <string name="esm31">Al Khabir</string>
    <string name="esm3131">O Ciente; O Desperto</string>
    <string name="esm313131">{Ele é o Soberano absoluto dos Seus servos e Ele é Onisciente, o Prudentíssimo. }.O Gado 18,{Teu Senhor prodigaliza e provê, na medida exata, a Sua mercê a quem Lhe apraz, porque está bem inteirado e éObservador dos Seus servos. }.A Viagem Noturna 30</string>
    <string name="esm31313131">{Ó humanos, em verdade, Nós vos criamos de macho e fêmea e vos dividimos em povos e tribos, para reconhecerdes unsaos outros. Sabei que o mais honrado, dentre vós, ante Deus, é o mais temente. Sabei que Deus é Sapientíssimo e está beminteirado. }.Os Aposentos 13,{Ó fiéis, temei a Deus! E que cada alma considere o que tiver oferecido, para o dia de amanhã; temei, pois, a Deus, porque Deus está bem inteirado de tudo quanto fazeis. }.O Desterro 18</string>
    <string name="esm32">Al Halim</string>
    <string name="esm3232">O Clemente; O Delicado</string>
    <string name="esm323232">{Tampouco sereis censurados se fizerdes alusão a uma proposta de casamento e estas mulheres, ou pensardes emfazê-lo. Deus bem sabe que vos importais com elas; porém, não vos declareis a elas indecorosamente; fazei-o em termoshonestos e não decidais sobre o contrato matrimonial até que haja transcorrido o período prescrito; sabei que Deus conhecetudo quanto ensejais. Temei-O, pois, e sabeis que Ele é Tolerante, Indulgentíssimo. }.A Vaca 235,{Os setes céus, a terra, e tudo quanto neles existe glorificam-No. Nada existe que não glorifique os Seus louvores! Porém, não compreendeis as suas glorificações. Sabei que Ele é Tolerante, Indulgentíssimo. }.A Viagem Noturna 44</string>
    <string name="esm32323232">{Em verdade, introduzi-los-á em um lugar que comprazerá a eles, porque Deus é tolerante, Sapientíssimo. }.A Peregrinação 59,{Em verdade, Deus sustém os céus e a terra, para que não se desloquem, e se, se deslocassem, ninguém, que não fosse Ele, poderia contê-los. Em verdade, é Tolerante, Indulgentíssimo. }.O Criador 41</string>
    <string name="esm33">Al \'Azim</string>
    <string name="esm3333">O Magnificiente; O Infinito</string>
    <string name="esm333333">{Deus! Não há mais divindade além d\'Ele, Vivente, Subsistente, a Quem jamais alcança a inatividade ou o sono; d\'Ele étudo quanto existe nos céus e na terra. Quem poderá interceder junto a Ele, sem a Sua anuência? Ele conhece tanto o passadocomo o futuro, e eles (humanos) nada conhecem a Sua ciência, senão o que Ele permite. O Seu Trono abrange os céus e aterra, cuja preservação não O abate, porque é o Ingente, o Altíssimo. }.A Vaca 255,{Seu é tudo quanto existe nos céus e na terra, porque é o Ingente, o Altíssimo. }.A Consulta 4</string>
    <string name="esm33333333">{Glorifica, pois, o nome do teu Supremo Senhor! }.O Eventos Inevitável 96</string>
    <string name="esm34">Al Ghafur</string>
    <string name="esm3434">O que Tudo Perdoa</string>
    <string name="esm343434">{Ele só vos vedou a carniça, o sangue, a carne de suíno e tudo o que for sacrificado sob invocação de outro nome quenão seja de Deus. Porém, quem, sem intenção nem abuso, for impelido a isso, não será recriminado, porque Deus éIndulgente, Misericordiosíssimo. }.A Vaca 173,{Desfrutai, pois, de tudo quanto conseguis um lícito e temei a Deus, porque Deus é Indulgente, Misericordiosíssimo. }.Os Espólios 69</string>
    <string name="esm34343434">{E o teu Senhor é, para com aqueles que emigraram (de Makka) e que depois de terem sido torturados, combateram pelafé e perseveraram, por isso, Indulgente, Misericordiosíssimo. }.As Abelhas 110</string>
    <string name="esm35">Al Shakur</string>
    <string name="esm3535">O Apreciador</string>
    <string name="esm353535">{Deus lhe pagará as suas recompensas e lhes acrescentará de Sua graça, porque é Compensador, Indulgentíssimo. }.O Criador 30,{E dirão; Louvado seja Deus, que nos tem livrado da aflição! O Nosso Senhor é Compensador, Indulgentíssimo. }.O Criador 34</string>
    <string name="esm35353535">{Isto é o que Deus anuncia ao Seus servos fiéis, que praticam o bem. Dize-lhes: Não vos exijo recompensa alguma poristo, senão o amor aos vossos parentes. E a quem quer que seja que conseguir uma boa ação, multiplicar-lhe-emos; sabei queDeus é Compensador, Indulgentíssimo. }.A Consulta 23,{Se emprestardes a Deus espontaneamente, Ele vo-lo multiplicará o vos perdoará, porque Deus é Retribuidor, Tolerante, }.As Defraudações Recíprocas 17</string>
    <string name="esm36">Al \'Ali</string>
    <string name="esm3636">O Mais Alto</string>
    <string name="esm363636">{Seu é tudo quanto existe nos céus e na terra, porque é o Ingente, o Altíssimo. }.A Consulta 4,{É inconcebível que Deus fale diretamente ao homem, a não ser por revelações, ou veladamente, ou por meio de ummensageiro, mediante o qual revela, com o Seu beneplácito, o que Lhe apraz; sabei que Ele é Prudente, Altíssimo. }.A Consulta 51,{Os homens são os protetores das mulheres, porque Deus dotou uns com mais (força) do que as outras, e pelo o seusustento do seu pecúlio. As boas esposas são as devotas, que guardam, na ausência (do marido), o segredo que Deusordenou que fosse guardado. Quanto àquelas, de quem suspeitais deslealdade, admoestai-as (na primeira vez), abandonai osseus leitos (na segunda vez) e castigai-as (na terceira vez); porém, se vos obedecerem, não procureis meios contra elas. Sabei que Deus é Excelso, Magnânimo. }.As Mulheres 34</string>
    <string name="esm36363636">{Isso ocorre porque Deus é a Verdade, e porque tudo quanto invocam, em lugar d\'Ele, é a falsidade, e porque Deus é oGrandioso, o Altíssimo. }.Lucman 30,{E de nada valerá a intercessão junto a Ele, senão a daquele a quem for permitida. Quando o terror for banido de seuscorações, dirão: Que tem dito o vosso Senhor? Dirão: A verdade, porque é o Grandioso, o Altíssimo. }.Sabá 23</string>
    <string name="esm37">Al Kabir</string>
    <string name="esm3737">O Maior</string>
    <string name="esm373737">{Isto porque Deus é a Verdade; e o que invocam, em vez d\'Ele, é a falsidade. Sabei que Ele é Grandioso, Altíssimo. }.A Peregrinação 62,{Ele é Conhecedor do incognoscível e do cognoscível, o Grandioso, o Altíssimo. }.O Trovão 9</string>
    <string name="esm37373737">{E de nada valerá a intercessão junto a Ele, senão a daquele a quem for permitida. Quando o terror for banido de seuscorações, dirão: Que tem dito o vosso Senhor? Dirão: A verdade, porque é o Grandioso, o Altíssimo. }.Sabá 23</string>
    <string name="esm38">Al Hafiz</string>
    <string name="esm3838">O Preservador</string>
    <string name="esm383838">{Porém, se vos recusais, sabei que vos comuniquei a Mensagem com a qual fui enviado a vós; e o meu Senhor fará comque vos suceda um outro povo, e em nada podereis prejudicá-Lo, porque meu Senhor é Guardião de todas as coisas. }.Hud 57,{Se bem que não tivesse autoridade alguma sobre eles. Fizemos isto para certificar-Nos de quem, dentre eles, acreditavana outra vida e quem dela duvidava. Em verdade, teu Senhor é Guardião de tudo. }.Sabá 21</string>
    <string name="esm38383838">{Quanto àqueles que adotam guardiães, em vez de Deus, saibam que ele é o seu Protetor e tu não és, de maneira alguma, seu guardião }.A Consulta 6</string>
    <string name="esm39">Al Muqit</string>
    <string name="esm3939">O que Sustenta</string>
    <string name="esm393939">The Nourisher/ Feeder</string>
    <string name="esm39393939">{Quem interceder em favor de uma causa nobre participará dela; por outra, quem interceder em favor de um ignóbilprincípio, igualmente participará dele; e Deus tem poder sobre tudo. }.As Mulheres 85</string>
    <string name="esm40">Al Hasib</string>
    <string name="esm4040">O que Reconhece</string>
    <string name="esm404040">{Custodiai os órfãos, até que cheguem a idades núbeis. Se porventura observardes amadurecimento neles, entregai-lhes, então, os patrimônios; porém, abstende-vos de consumi-los desperdiçada e apressadamente, (temendo) que alcancem amaioridade. Quem for rico, que se abstenha de usá-los; mas, quem for pobre, que disponha deles com moderação. }.As Mulheres 6,{Quando fordes saudados cortesmente, respondei com cortesia maior ou, pelo menos, igual, porque Deus leva em contatodas as circunstâncias. }.As Mulheres 86</string>
    <string name="esm40404040">{(É a lei) daqueles que transmitem as Mensagens de Deus e O temem, e a ninguém temem, senão a Deus, e basta Deuspara que Lhe rendam contas. }.Os Partidos 39</string>
    <string name="esm41">Al Jalil</string>
    <string name="esm4141">O Sublime</string>
    <string name="esm414141">{E só subsistirá o Rosto do teu Senhor, o Majestoso, o Honorabilíssimo }.O Clemente 27</string>
    <string name="esm41414141">{E quando Moisés chegou ao lugar que lhe foi designado, o seu Senhor lhe falou, orou assim: ó Senhor meu, permite-meque Te contemple! Respondeu-lhe: Nunca poderás ver-Me! Porém, olha o monte e, se ele permanecer em seu lugar, entãoMe verás! Porém, quando a majestade do seu Senhor resplandeceu sobre o Monte, este se reduziu a pé e Moisés caiuesvanecido. E quando voltou a si, disse: Glorificado sejas! Volto a Ti contrito, e sou o primeiro dos fiéis! }.Os Cimos 143</string>
    <string name="esm42">Al Karim</string>
    <string name="esm4242">O Generoso</string>
    <string name="esm424242">{Disse aquele que possuía o conhecimento do Livro: Eu to trarei em menos tempo que um abrir e fechar de olhos! Equando (Salomão) viu o trono ante ele, disse: Isto provém da graça de meu Senhor, para verificar se sou grato ou ingrato. Pois quem agradece, certamente o faz em benefício próprio; e saiba o mal-agradecido que meu Senhor não necessita deagraciamentos, e é Generoso. }.As Formigas 40</string>
    <string name="esm42424242">{Ó humano, o que te fez negligente em relação ao teu Senhor, o Munificentíssimo, }.O Fendimento 6</string>
    <string name="esm43">Al Raqib</string>
    <string name="esm4343">O Vigilante</string>
    <string name="esm434343">{Ó humanos, temei a vosso Senhor, que vos criou de um só ser, do qual criou a sua companheira e, de ambos, fezdescender inumeráveis homens e mulheres. Temei a Deus, em nome do Qual exigis os vossos direitos mútuos e reverenciaios laços de parentesco, porque Deus é vosso Observador. }.As Mulheres 1</string>
    <string name="esm43434343">{Não lhes disse, senão o que me ordenaste: Adorai a Deus, meu Senhor e vosso! E enquanto permaneci entre eles, fuitestemunha contra eles; e quando quiseste encerrar os meus dias na terra, foste Tu o seu Único observador, porque ésTestemunha de tudo. }.A Mesa Servida 117</string>
    <string name="esm44">Al Mujib</string>
    <string name="esm4444">O que Responde</string>
    <string name="esm444444">The Responsive/ Answerer/ Supreme Answerer/ Accepter of Invocation</string>
    <string name="esm44444444">{E ao povo de Samud enviamos seu irmão Sáleh, que lhes disse: Ó povo meu, adorai a Deus porque não tereis outradivindade além d\'Ele; Ele foi Quem vos criou a terra e nela vos enraizou. Implorai, pois, Seu perdão; voltai a Elearrependidos, porque meu Senhor está próximo e é Exorável. }.Hud 61</string>
    <string name="esm45">Al Wasi\'</string>
    <string name="esm4545">O que Tudo Abraça</string>
    <string name="esm454545">{Satanás vos atemoriza com a miséria e vos induz à obscenidade; por outro lado, Deus vos promete a Sua indulgência ea Sua graça, porque é Munificente, Sapientíssimo. }.A Vaca 268,{E não confieis senão naqueles que professam a vossa religião. Dize-lhes (ó Profeta): A verdadeira orientação é a deDeus. (Temeis, acaso), que alguém seja agraciado com o mesmo com que fostes agraciados, ou com que vos refutem peranteo vosso Senhor? Dize-lhes (ainda): A graça está na Mão de Deus, que a concede a Seu critério, porque Deus é Munificente, Sapientíssimo. }.A Família de Imran 73</string>
    <string name="esm45454545">{Ó fiéis, aqueles dentre vós que renegarem a sua religião, saibam que Deus os suplantará por outras pessoas, às quaisamará, as quais O amarão, serão compassivas para com os fiéis e severas para com os incrédulos; combaterão pela causa deDeus e não temerão censura de ninguém. Tal é a graça de Deus, que a concede a quem Lhe apraz, porque Deus éMunificente, Sapientíssimo. }.A Mesa Servida 54</string>
    <string name="esm46">Al Hakim</string>
    <string name="esm4646">O Sábio</string>
    <string name="esm464646">{Ainda que todas as árvores da terra se convertessem em cálamos e o oceano (em tinta), e lhes fossem somados mais seteoceanos, isso não exauriria as palavras de Deus, porque Deus é Poderoso, Prudentíssimo. }.Lucman 27,{A revelação do Livro é de Deus, o Poderoso, o Prudentíssimo. }.As Dunas 2</string>
    <string name="esm46464646">{Tudo quanto existe nos céus e na terra glorifica Deus, porque Ele é o Poderoso, o Prudentíssimo. }.O Ferro 1,{Deus vos permitiu a expiação dos vossos juramentos, porque é vosso Protetor e é o Sapiente, o Prudentíssimo. }.As Proibições 2</string>
    <string name="esm47">Al Wadud</string>
    <string name="esm4747">O Amante</string>
    <string name="esm474747">{E implorai o perdão de vosso Senhor; voltai a Ele, arrependidos, porque meu Senhor é Misericordioso, Afetuosíssimo. }.Hud 90</string>
    <string name="esm47474747">{É o Remissório, o Amabilíssimo, }.As Constelações 14</string>
    <string name="esm48">Al Majid</string>
    <string name="esm4848">O Glorioso</string>
    <string name="esm49">Al Ba\'ith</string>
    <string name="esm4949">O que Ressuscita</string>
    <string name="esm484848">The All-Glorious/ Majestic/ Ever-Illustrious [Oft-Brilliant in Dignity, Achievements or Actions]</string>
    <string name="esm494949">The Resurrector/ Awakener/ Arouser/ Dispatcher</string>
    <string name="esm48484848">{Disseram: Assombras-te, acaso, dos desígnios de Deus? Pois sabei que a misericórdia de Deus e as Suas bênçãos vosamparam, ó descendentes da casa (profética); Ele é Louvável, Gloriosíssimo. }.Hud 73</string>
    <string name="esm49494949">{E a Hora chegará indubitavelmente, e Deus ressuscitará aqueles que estiverem nos sepulcros. }.A Peregrinação 7</string>
    <string name="esm50">Al Shahid</string>
    <string name="esm5050">A Testemunha</string>
    <string name="esm505050">{Deus atesta que o que te revelou, revelou-to de Sua sapiência, assim como os anjos também o atestam. E basta Deus portestemunha (disso). }.As Mulheres 166,{Quanto aos fiéis, judeus, sabeus, cristão, masdeístas ou idólatras, certamente Deus os julgará a todos no Dia daRessurreição, porque Deus é Testemunha de todas as coisas. }.A Peregrinação 17</string>
    <string name="esm50505050">{De pronto lhes mostraremos os Nossos sinais em todas as regiões (da terra), assim como em suas próprias pessoas, atéque lhes seja esclarecido que ele (o Alcorão) é a verdade. Acaso não basta teu Senhor, Que é Testemunha de tudo? }.Os Detalhados 53,{Ele foi Quem enviou o Seu Mensageiro com a orientação e com a verdadeira religião, para fazê-las prevalecer sobretodas as outras religiões; e Deus é suficiente Testemunha disso. }.O Triunfo 28</string>
    <string name="esm51">Al Haqq</string>
    <string name="esm5151">A Verdade, Aquele que é Real</string>
    <string name="esm515151">{Logo, retornarão a Deus, seu verdadeiro Senhor. Não é, acaso, Seu o juízo? Ele é o mais destro dos juízes. }.O Gado 62,{Isto, porque Deus é Verdadeiro e vivifica os mortos, e porque é Onipotente. }.A Peregrinação 6</string>
    <string name="esm51515151">{Exaltado seja Deus, Verdadeiro, Soberano! Não há mais divindade além d\'Ele, Senhor do honorável Trono! }.Os Fiéis 116,{Nesse dia Deus os recompensará pelo que merecerem, e então saberão que Deus é a verdade Manifesta. }.A luz 25</string>
    <string name="esm52">Al Wakil</string>
    <string name="esm5252">O Confiável; O Depositário</string>
    <string name="esm525252">{São aqueles aos quais foi dito: Os inimigos concentraram-se contra vós; temei-os! Isso aumentou-lhes a fé e disseram: Deus nos é suficiente. Que excelente Guardião! }.A Família de Imran 173,{Ó adeptos do Livro, não exagereis em vossa religião e não digais de Deus senão a verdade. O Messias, Jesus, filho deMaria, foi tão-somente um mensageiro de Deus e Seu Verbo, com o qual Ele agraciou Maria por intermédio do Seu Espírito. Crede, pois, em Deus e em Seus mensageiros e digais: Trindade! Abstende-vos disso, que será melhor para vós; sabei queDeus é Uno. Glorificado seja! Longe está a hipótese de ter tido um filho. A Ele pertence tudo quanto há nos céus e na terra, eDeus é mais do que suficiente Guardião. }.As Mulheres 171</string>
    <string name="esm52525252">{Respondeu-lhe: Tal fica combinado entre mim e ti, e, seja qual for o término que tenha de cumprir, que não haveráinjustiça contra mim. seja Deus testemunha de tudo quanto dissermos! }.As Narrativas 28,{Ele é o Senhor do Oriente e do Ocidente. Não há mais divindade além d\'Ele! Toma-O, pois, por Guardião! }.O Acobertado 9</string>
    <string name="esm53">Al Qawiyy</string>
    <string name="esm5353">O Mais Forte</string>
    <string name="esm535353">{São aqueles que foram expulsos injustamente dos seus lares, só porque disseram: Nosso Senhor é Deus! E se Deus nãotivesse refreado os instintos malignos de uns em relação aos outros, teriam sido destruídos mosteiros, igrejas, sinagogas emesquitas, onde o nome de Deus é freqüentemente celebrado. Sabei que Deus secundará quem O secundar, em Sua causa, porque é Forte, Poderosíssimo. }.A Peregrinação 40,{Não aquilatam Deus como (Ele) merece. Saibam eles que Deus é Forte, Poderosíssimo. }A Peregrinação 74</string>
    <string name="esm53535353">{Deus é Amabilíssimo para com os Seus servos. Agracia quem Lhe apraz, porque é o Poderoso, o Fortíssimo. }.A Consulta 149,{Enviamos os Nossos mensageiros com as evidências: e enviamos, com eles, o Livro e a balança, para que os humanosobservem a justiça; e criamos o ferro, que encerra grande poder (para a guerra), além de outros benefícios para os humanos, para que Deus Se certifique de quem O secunda intimamente, a Ele e aos Seus mensageiros; Sabei que Deus é Poderoso, Fortíssimo. }.O Ferro 25</string>
    <string name="esm54">Al Matin</string>
    <string name="esm5454">O Firme, o Leal</string>
    <string name="esm545454">The Firm, The Steadfast</string>
    <string name="esm54545454">{Sabei que Deus é o Sustentador por excelência, Potente, Inquebrantabilíssimo. }.Os Ventos Disseminadores 58</string>
    <string name="esm55">Al Wali</string>
    <string name="esm5555">O Amigo Protetor, O Patrono e Ajudante</string>
    <string name="esm555555">{Entretanto, Deus conhece, melhor do que ninguém, os vossos inimigos. Basta Deus por Protetor, e basta Deus porSocorredor. }.As Mulheres 45,{Meu protetor é Deus, que (me) revelou o Livro, e é Ele Quem ampara os virtuosos. }.Os Cimos 196</string>
    <string name="esm55555555">{Ele é Que lhes faz descer a chuva, após o desespero (da seca), e dispensa a Sua misericórdia (a quem Lhe apraz), porque é o Protetor, o Laudabilíssimo. }.A Consulta 28,{Porque em nada poderão defender-te do castigo de Deus, por os iníquos são protetores uns dos outros. Porém, Deus é oProtetor dos tementes. }.O Genuflexo 19</string>
    <string name="esm56">Al Hamid</string>
    <string name="esm5656">O Digno de Louvor</string>
    <string name="esm565656">{Agraciamos Lucman com a sabedoria, (dizendo-lhe): Agradece a Deus, porque quem agradece, o faz em benefíciopróprio; por outro lado, quem desagradece, (saiba) que certamente Deus é, por Si, Opulento, Laudabilíssimo. }.Lucman 12,{A Deus pertence tudo quanto há nos céus e na terra, porque Deus é o Opulento, o Laudabilíssimo. }.Lucman 26</string>
    <string name="esm56565656">{E de quando Moisés disse: Se renegardes, tanto vós como os que existem na terra, sabei que Deus é Opulento, Laudabilíssimo. }.Abraão 8,{A falsidade não se aproxima dele (o Livro), nem pela frente, nem por trás; é a revelação do Prudente, Laudabilíssimo. }.Os Detalhados 42</string>
    <string name="esm57">Al Muhsi</string>
    <string name="esm5757">O Calculador, O Numerador de Tudo</string>
    <string name="esm575757">{Para certificar-se de que transmitiu as mensagens do seu Senhor, o Qual abrange tudo quanto os humanos possuem, e que toma conta de tudo. }.Os Gênios 28</string>
    <string name="esm57575757">{Mas anotamos tudo, me registro. }.A Notícia 29</string>
    <string name="esm58">Al Mubdi\'</string>
    <string name="esm5858">O que Dá Origem; O Produtor; O Originador e Iniciador de Tudo</string>
    <string name="esm59">Al Mu\'id</string>
    <string name="esm5959">O Restaurador; Que Traz Tudo de Volta</string>
    <string name="esm585858">{Pergunta-lhes: Existe algum ídolo, dentre os vossos, que possa originar a criação, e então reproduzi-la? Dize-lhes, aseguir: Deus é Quem origina a criação e então a reproduz. Como, pois, vos desviais? }.Jonas 34,{Ainda: Quem origina a criação e logo reproduz? E quem vos dá o sustento do céu e da terra? Poderá haver outradivindade em parceria com Deus? Dize-lhes: Apresentai as vossas provas, se estiverdes certos. }.As Formigas 64</string>
    <string name="esm595959">{Pergunta-lhes: Existe algum ídolo, dentre os vossos, que possa originar a criação, e então reproduzi-la? Dize-lhes, aseguir: Deus é Quem origina a criação e então a reproduz. Como, pois, vos desviais? }.Jonas 34,{Ainda: Quem origina a criação e logo reproduz? E quem vos dá o sustento do céu e da terra? Poderá haver outradivindade em parceria com Deus? Dize-lhes: Apresentai as vossas provas, se estiverdes certos. }.As Formigas 64</string>
    <string name="esm58585858">{Não reparam, acaso, em como Deus origina a criação e logo a reproduz? Em verdade, isso é fácil a Deus. }.A Aranha 19,{Porque ele origina (a criação) e logo a reproduz. }.As Constelações 13</string>
    <string name="esm59595959">{Não reparam, acaso, em como Deus origina a criação e logo a reproduz? Em verdade, isso é fácil a Deus. }.A Aranha 19,{Porque ele origina (a criação) e logo a reproduz. }.As Constelações 13</string>
    <string name="esm60">Al Muhyi</string>
    <string name="esm6060">o Doador da Vida</string>
    <string name="esm61">Al Mumit</string>
    <string name="esm6161">O Criador da Morte, O Destruidor</string>
    <string name="esm606060">{Dize: Ó humanos, sou o Mensageiro de Deus, para todos vós; Seu é o reino dos céus e da terra. Não há mais divindadesalém d\'Ele. Ele é Quem dá a vida e a morte! Crede, pois, em Deus e em Seu Mensageiro, o Profeta iletrado, que crê em Deuse nas Suas palavras; segui-o, para que vos encaminheis. }.Os Cimos 158,{Somos Aquele que dá a vida e a morte, e somos o Único Herdeiro de tudo. }.Alhijr 23</string>
    <string name="esm616161">{Dize: Ó humanos, sou o Mensageiro de Deus, para todos vós; Seu é o reino dos céus e da terra. Não há mais divindadesalém d\'Ele. Ele é Quem dá a vida e a morte! Crede, pois, em Deus e em Seu Mensageiro, o Profeta iletrado, que crê em Deuse nas Suas palavras; segui-o, para que vos encaminheis. }.Os Cimos 158,{Somos Aquele que dá a vida e a morte, e somos o Único Herdeiro de tudo. }.Alhijr 23</string>
    <string name="esm60606060">{Contempla, pois, (ó humano), os traços da misericórdia de Deus! Como vivifica a terra, depois de esta haver sido árida! Em verdade, Este é o (Mesmo) Ressuscitador dos mortos, porque Ele é Onipotente. }.Os Bizantinos 50,{Seu é o reino dos céus e da terra; dá a vida e dá a morte, e é Onipotente. }.O Ferro 2</string>
    <string name="esm61616161">{Ó fiéis, não sejais como os incrédulos, que dizem de seus irmãos, quando estes viajam pela terra ou quando estão emcombate: Se tivessem ficado conosco, não teriam morrido, nem sido assassinados! Com isso, Deus infunde-lhes a angústianos corações, pois Deus concede a vida e a morte, e Deus bem vê tudo quando fazeis. }.A Família de Imran 156,{Seu é o reino dos céus e da terra; dá a vida e dá a morte, e é Onipotente. }.O Ferro 2</string>
    <string name="esm62">Al Hayy</string>
    <string name="esm6262">O Eterno Vivente</string>
    <string name="esm63">Al Qayyum</string>
    <string name="esm6363">O Auto-Subsistente; O que a Tudo Sustém</string>
    <string name="esm626262">{Deus! Não há mais divindade além d\'Ele, Vivente, Subsistente, a Quem jamais alcança a inatividade ou o sono; d\'Ele étudo quanto existe nos céus e na terra. Quem poderá interceder junto a Ele, sem a Sua anuência? Ele conhece tanto o passadocomo o futuro, e eles (humanos) nada conhecem a Sua ciência, senão o que Ele permite. O Seu Trono abrange os céus e aterra, cuja preservação não O abate, porque é o Ingente, o Altíssimo. }.A Vaca 255,{Deus! Não há mais divindade além d\'Ele, o Vivente, o Subsistente. }.A Família de Imran 2,{As frontes se humilharão ante o Vivente, o Subsistente. Quem tiver cometido iniqüidade estará desesperado. }.Ta Ha 111</string>
    <string name="esm636363">{Deus! Não há mais divindade além d\'Ele, Vivente, Subsistente, a Quem jamais alcança a inatividade ou o sono; d\'Ele étudo quanto existe nos céus e na terra. Quem poderá interceder junto a Ele, sem a Sua anuência? Ele conhece tanto o passadocomo o futuro, e eles (humanos) nada conhecem a Sua ciência, senão o que Ele permite. O Seu Trono abrange os céus e aterra, cuja preservação não O abate, porque é o Ingente, o Altíssimo. }.A Vaca 255,{Deus! Não há mais divindade além d\'Ele, o Vivente, o Subsistente. }.A Família de Imran 2</string>
    <string name="esm63636363">{As frontes se humilharão ante o Vivente, o Subsistente. Quem tiver cometido iniqüidade estará desesperado. }.Ta Ha 111</string>
    <string name="esm62626262">{E encomenda-te ao Vidente, Imortal, e celebra os Seus louvores; e basta Ele como Sabedor dos pecados dos Seusservos. }.O Discernimento 58,{Ele é o vivente! Não há mais divindade, além d\'Ele! Invocai-O, pois, sinceramente! Louvado seja Deus, Senhor doUniverso! }.O Remissório 65</string>
    <string name="esm64">Al Wajid</string>
    <string name="esm6464">O que Encontra; O que Percebe; O Infalível</string>
    <string name="esm646464">The Perceiver, The Finder, The Unfailing</string>
    <string name="esm64464646">{E apanha um feixe de capim, e golpeia com ele; e não perjures! Em verdade, encontramo-lo perseverante - que excelenteservo! - Ele foi contrito. }.A Letra Sad 44</string>
    <string name="esm65">Al Majid</string>
    <string name="esm6565">O Nobre; O Magnificente</string>
    <string name="esm656565">{O Senhor do Trono Glorioso. }.As Constelações 15</string>
    <string name="esm65656565">{Disseram: Assombras-te, acaso, dos desígnios de Deus? Pois sabei que a misericórdia de Deus e as Suas bênçãos vosamparam, ó descendentes da casa (profética); Ele é Louvável, Gloriosíssimo. }.Hud 73</string>
    <string name="esm66">Al Wahid</string>
    <string name="esm6666">O Único; O Indivízível</string>
    <string name="esm666666">{Pergunta-lhes: Quem é o Senhor dos céus e da terra? E afirma-lhes: Deus! E dize-lhes: Adotareis, acaso, em vez d\'Ele, ídolos, que não podem beneficiar-se sem defender-se? Poderão equiparar-se as trevas e a luz? Atribuem, acaso, a Deusparceiros, que criaram algo como a Sua criação, de tal modo que a criação lhes pareça similar? Dize: Deus é o Criador detodas as coisas, porque Ele é o Único, o Irresistibilíssimo. }.O Trovão 16,{No dia em que a terra for trocada por outra (coisa) que não seja terra, como também os céus, quando os homenscomparecerem ante Deus, Único, Irresistível, }.Abraão 48</string>
    <string name="esm66666666">{Dize-lhes: Sou tão-somente um admoestador, não há mais divindade além do Único Deus, o Irresistível. }.A Letra Sad 65,{Se Deus quisesse tomar um filho, tê-lo-ia eleito como Lhe aprouvesse, dentre tudo quanto criou. Glorificado seja! Ele éDeus, o Único, o Irresistibilíssimo. }.Os Grupos 4</string>
    <string name="esm68">"Al Samad "</string>
    <string name="esm6868">O Eterno; O Impregnável</string>
    <string name="esm686868">The Eternal, The Absolute, The Self-Sufficient</string>
    <string name="esm68686868">{Deus! O Absoluto! }.A Unicidade 2</string>
    <string name="esm69">Al Qadir</string>
    <string name="esm6969">O Capaz</string>
    <string name="esm70">Al Muqtadir</string>
    <string name="esm7070">O Mais Poderoso; O Dominante; O que Tudo Determina</string>
    <string name="esm696969">{Não reparam, acaso, em que Deus, que criou os céus e a terra sem Se esforçar, é capaz de ressuscitar os mortos? Sim! Porque é Onipotente. }.As Dunas 33,{Porventura, Ele não será capaz de ressuscitar os mortos? }.A Ressurreição 40</string>
    <string name="esm69696969">{Dize (mais): Ele é capaz de infligir-vos um castigo celestial ou terreno, ou confundir-vos em seitas, fazendo-vosexperimentar tiranias mútuas. Repara em como dispomos as evidências, a fim de que as compreendam. }.O Gado 65</string>
    <string name="esm70707070">{Dize (mais): Ele é capaz de infligir-vos um castigo celestial ou terreno, ou confundir-vos em seitas, fazendo-vosexperimentar tiranias mútuas. Repara em como dispomos as evidências, a fim de que as compreendam. }.O Gado 65</string>
    <string name="esm707070">{Expõe-lhes o exemplo da vida terrena, que se assemelha à água, que enviamos do céu, a qual se mescla com as plantasda terra, as quais se convertem em feno, que os ventos disseminam. Sabei que Deus prevalece sobre todas as coisas. }.A Caverna 45,{Porém, desmentiram os Nosso sinais, pelo que os castigamos severamente, como só pode fazer um Onipotente, Poderosíssimo. }.A Lua 42</string>
    <string name="esm71">Al Muqaddim</string>
    <string name="esm7171">O que Adianta; O que Apressa</string>
    <string name="esm72">Al Mu\'akhkhir</string>
    <string name="esm7272">O que Atrasa; O que Retarda</string>
    <string name="esm717171">The Expediter, He Who Brings Forward</string>
    <string name="esm727272">The Delayer, He Who Puts Far Away</string>
    <string name="esm71717171">{Se Deus castigasse os humanos, por sua iniqüidade, não deixaria criatura alguma sobre a terra; porém, tolera-os até aotérmino prefixado. E quando o seu prazo se cumprir, não poderão atrasá-lo nem adiantá-lo numa só hora. }.As Abelhas 61</string>
    <string name="esm72727272">{Ele vos absolverá os pecados e vos concederá um prazo, até um término prefixado, porque quando chegar a hora do término prescrito por Deus, este não será prorrogado. Se o soubésseis! }.Noé 4</string>
    <string name="esm73">Al Awwal</string>
    <string name="esm7373">O Primeiro</string>
    <string name="esm74">Al Akhir</string>
    <string name="esm7474">O Último</string>
    <string name="esm75">Al Zahir</string>
    <string name="esm7575">O Manifesto</string>
    <string name="esm76">Al Batin</string>
    <string name="esm7676">O Oculto</string>
    <string name="esm737373">The First, The Beginning-less</string>
    <string name="esm747474">The Last, The Endless</string>
    <string name="esm757575">The Manifest, The Evident, The Outer</string>
    <string name="esm767676">The Hidden, The Unmanifest, The Inner</string>
    <string name="esm73737373">{Ele é o Primeiro e o Último; o Visível e o Invisível, e é Onisciente. }.O Ferro 3</string>
    <string name="esm74747474">{Ele é o Primeiro e o Último; o Visível e o Invisível, e é Onisciente. }.O Ferro 3</string>
    <string name="esm75757575">{Ele é o Primeiro e o Último; o Visível e o Invisível, e é Onisciente. }.O Ferro 3</string>
    <string name="esm76767676">{Ele é o Primeiro e o Último; o Visível e o Invisível, e é Onisciente. }.O Ferro 3</string>
    <string name="esm77">Al Wali</string>
    <string name="esm7777">O que Governa; O Patrão</string>
    <string name="esm78">Al Muta\'al</string>
    <string name="esm7878">O Mais Elevado</string>
    <string name="esm79">Al Barr</string>
    <string name="esm7979">A Fonte da Bondade; O Mais Generoso e Correto</string>
    <string name="esm777777">The Patron, The Protecting Friend, The Friendly Lord</string>
    <string name="esm787878">The Supremely Exalted, The Most High</string>
    <string name="esm797979">The Good, The Beneficent</string>
    <string name="esm77777777">{Cada (de tais pessoas) tem (anjos) protetores. Escoltam-no em turnos sucessivos, por ordem de Deus. Ele jamais mudaráas condições que concedeu a um povo, a menos que este mude o que tem em seu íntimo. E quando Deus quer castigar umpovo, ninguém pode impedi-Lo e não tem, em vez d\'Ele, protetor algum. }.O Trovão 11</string>
    <string name="esm78787878">{Ele é Conhecedor do incognoscível e do cognoscível, o Grandioso, o Altíssimo. }.O Trovão 9</string>
    <string name="esm79797979">{Porque antes O invocávamos, por ser Ele o Beneficente, o Misericordiosíssimo! }.O Monte 28</string>
    <string name="esm80">Al Tawwab</string>
    <string name="esm8080">O que Aceita o Arrependimento</string>
    <string name="esm808080">{Ó Senhor nosso, permite que nos submetamos a Ti e que surja, da nossa descendência, uma nação submissa à Tuavontade. Ensina-nos os nossos ritos e absolve-nos, pois Tu é o Remissório, o Misericordiosíssimo. }.A Vaca 128,{Jamais enviaríamos um mensageiro que não devesse ser obedecido, com a anuência de Deus. Se, quando se condenaram, tivessem recorrido a ti e houvessem implorado o perdão de Deus, e o Mensageiro tivesse pedido perdão por eles, encontrariam Deus, Remissório, Misericordiosíssimo. }.As Mulheres 64</string>
    <string name="esm80808080">{Ó fiéis, evitai tanto quanto possível a suspeita, porque algumas suspeitas implicam em pecado. Não vos espreiteis, nemvos calunieis mutuamente. Quem de vós seria capaz de comer a carne do seu irmão morto? Tal atitude vos causa repulsa! Temei a Deus, porque Ele é Remissório, Misericordiosíssimo. }.Os Aposentos 12,{Celebra, então, os louvores do teu Senhor, e implora o Seu perdão, porque Ele é Remissório. }.O Socorro 3</string>
    <string name="esm81">Al Muntaqim</string>
    <string name="esm8181">O Vingador</string>
    <string name="esm818181">{E haverá alguém mais iníquo do que quem, ao ser exortado com os versículos do seu Senhor, logo os desdenha? Sabeique Nós puniremos os pecadores. }.A Prostação 22,{Mesmo que te façamos perecer, fica certo de que os puniremos. }.Os Ornamentos 41</string>
    <string name="esm81818181">{Recorda-lhes o dia em que desfecharemos o golpe decisivo; então, os puniremos. }.A Fumaça 16</string>
    <string name="esm82">Al \'Afuww</string>
    <string name="esm8282">O que Perdoa</string>
    <string name="esm828282">{Ó fiéis, não vos deis à oração, quando vos achardes ébrios, até que saibais o que dizeis, nem quando estiverdes polutospelo dever conjugal - salvo se vos achardes em viagem -, até que vos tenhais higienizado. Se estiverdes enfermos ou emviagem, ou se algum de vós acabar de fazer a sua necessidade, ou se tiverdes contato com mulheres, sem terdes encontradoágua, recorrei à terra limpa e passai (as mão com a terra) em vossos rostos e mãos; sabei que Deus é Remissório, Indulgentíssimo. }.As Mulheres 43,{A estes, quiçá Deus os indulte, porque é Remissório, Indulgentíssimo. }.As Mulheres 99,{Quer pratiqueis o bem, oculta ou manifestamente, quer perdoeis o mal, sabei que Deus é Onipotente, Indulgentíssimo. }.As Mulheres 149</string>
    <string name="esm82828282">{Assim será! Aquele que se desforrar um pouco de quem o injuriou e o ultrajou, sem dúvida Deus socorrerá, porque éAbsolvedor, Indulgentíssimo. }.A Peregrinação 60,{Aqueles, dentre vós, que repudiam as suas mulheres através do zihar, saibam que elas não são suas mães. Estas são as queos geraram; certamente, com tal juramento, eles proferiram algo iníquo e falso; porém, Deus é Absolvedor, Indulgentíssimo. }.A Discussão 2</string>
    <string name="esm83">Al Ra\'uf</string>
    <string name="esm8383">O Compassivo</string>
    <string name="esm838383">{Sem dúvida que Deus absolveu o Profeta, os migrantes e os socorredores, que o seguiram na hora angustiosa em que oscorações de alguns estavam prestes a fraquejar. Ele os absolveu, porque é para com eles Compassivo, Misericordiosíssimo. }.O Arrependimento 117,{Ele (Deus) é Quem revela ao Seu servo lúcidos versículos, para que vos tire das trevas e vos conduza à luz, porque Ele é, para convosco, compassivo, Misericordiosíssimo. }.O Ferro 9</string>
    <string name="esm83838383">{E aqueles que os seguiram dizem: Ó Senhor nosso, perdoa-nos, assim como também aos nosso irmãos, que nosprecederam na fé, e não infundas em nossos corações rancor algum pelos fiéis. Ó Senhor nosso, certamente Tu ésCompassivo, Misericordiosíssimo. }.O Desterro 10</string>
    <string name="esm84">Malik al Mulk</string>
    <string name="esm8484">O Detentor de Toda A Majestade; O Eterno Detentor da Soberania</string>
    <string name="esm848484">The Owner of all Sovereignty</string>
    <string name="esm84848484">{Dize: Ó Deus, Soberano do poder! Tu concedes a soberania a quem Te apraz e a retiras de quem desejas; exaltas quemqueres e humilhas a Teu belprazer. Em Tuas mãos está todo o Bem, porque só Tu és Onipotente. }.A Família de Imran 26</string>
    <string name="esm85">Dhu al Jalal wa al Ikram</string>
    <string name="esm8585">O Senhor da Majestade e da Generosidade</string>
    <string name="esm858585">{E só subsistirá o Rosto do teu Senhor, o Majestoso, o Honorabilíssimo }.O Clemente 27</string>
    <string name="esm85858585">{Bendito seja o nome do teu Senhor, o Majestoso, o Honorabilíssimo. }.O Clemente 78</string>
    <string name="esm86">Al Muqsit</string>
    <string name="esm8686">O Equitativo</string>
    <string name="esm87">Al Jami\'</string>
    <string name="esm8787">O que Reúne; o que Unifica</string>
    <string name="esm868686">The Equitable, The Requiter</string>
    <string name="esm878787">The Gatherer, The Unifier</string>
    <string name="esm86868686">{Deus dá testemunho de que não há mais divindade além d\'Ele; os anjos e os sábios O confirmam Justiceiro; não há maisdivindades além d\'Ele, o Poderoso, o Prudentíssimo. }.A Família de Imran 18</string>
    <string name="esm87878787">{Ó Senhor nosso, Tu consagrarás os humanos para um dia indubitável. E Deus não faltará com a promessa. }.A Família de Imran 9</string>
    <string name="esm88">Al Ghani</string>
    <string name="esm8888">O Auto-Suficiente; O Independente; O Possuidor de Todas as Riquezas</string>
    <string name="esm888888">{Se desagradecerdes, (sabei que) certamente Deus pode prescindir de vós, uma vez que Lhe aprazerá. E nenhum pecadorarcará com culpa alheia. Logo, vosso retorno será a vossa Senhor, que vos inteirará do que tiverdes feito, porque é Sabedordos recônditos dos corações. }.Os Grupos 7,{Eis, então, que sois convidados a contribuir na causa de Deus. Porém, entre vós, há aqueles que mesquinham; mas quemmesquinha certamente o faz em detrimento próprio; sabei que Deus é, por Si, Opulento, enquanto que vós sois pobres. E serecusardes (contribuir), suplantar-vos-á por outro povo, que não será como vós. }.Mohammad 38</string>
    <string name="esm88888888">{Que mesquinha e recomenda aos demais a avareza. Mas quem desdenhar, que fique sabendo que Deus é, por Si só, oOpulento, o Laudabilíssimo. }.O Ferro 24</string>
    <string name="esm89">Al Mughni</string>
    <string name="esm8989">O Enriquecedor; O Emancipador</string>
    <string name="esm90">Al Mani\'</string>
    <string name="esm9090">O que Impede; O que Defende</string>
    <string name="esm91">Al Darr</string>
    <string name="esm9191">O que Causa Preocupações</string>
    <string name="esm92">Al Nafi\'</string>
    <string name="esm9292">O que Beneficia</string>
    <string name="esm93">Al Nur</string>
    <string name="esm9393">A Luz</string>
    <string name="esm94">Al Hadi</string>
    <string name="esm9494">O Guia</string>
    <string name="esm898989">The Enricher, The Emancipator</string>
    <string name="esm909090">The Preventer, The Withholder</string>
    <string name="esm90909090">The Shielder, The Defender</string>
    <string name="esm919191">The Distressor, The Harmer, The Afflictor</string>
    <string name="esm92929292">The Propitious, The Benefactor, The Source of Good</string>
    <string name="esm93939393">The Light</string>
    <string name="esm949494">The Guide, The Way</string>
    <string name="esm89898989">{Ó fiéis, em verdade os idólatras são impuros. Que depois deste seu ano não se aproximem da Sagrada Mesquita! E setemeis a pobreza, sabei que se a Deus aprouver, enriquecer-vos-á com Sua bondade, porque é Sapiente, Prudentíssimo. }.O Arrependimento 28</string>
    <string name="esm91919191">{Se Deus te infligir um mal, ninguém, além d\'Ele, poderá removê-lo; por outra, se te agraciar com um bem, será porque éOnipotente. }.O Gado 17</string>
    <string name="esm929292">{Porventura, não reparam em que Deus prodigaliza e restringe a Sua graça a quem Lhe apraz? Por certo que nisto hásinais para os crentes. }.Os Bizantinos 37</string>
    <string name="esm939393">{Deus é a Luz dos céus e da terra. O exemplo da Seu Luz é como o de um nicho em que há uma candeia; esta está numrecipiente; e este é como uma estrela brilhante, alimentada pelo azeite de uma árvore bendita, a oliveira, que não é orientalnem ocidental, cujo azeite brilha, ainda que não o toque o fogo. É luz sobre luz! Deus conduz a Sua Luz até quem Lhe apraz. Deus dá exemplos aos humanos, porque é Onisciente. }.A luz 35</string>
    <string name="esm94949494">{Quanto àqueles que receberam a ciência, saibam que ele (o Alcorão) é a verdade do teu Senhor; que creiam nele e queseus corações se humilhem ante ele, porque Deus guia os fiéis até à senda reta. }.A Peregrinação 54</string>
    <string name="esm95">Al Badi</string>
    <string name="esm9595">O Incomparável, O Originador</string>
    <string name="esm959595">{Ele é o Originador dos céus e da terra e, quando decreta algo, basta-Lhe dizer: \"Seja!\" e ele é. }.A Vaca 117</string>
    <string name="esm95959595">{Originador dos céus e da terra! Como poderia Ter prole, quando nunca teve esposa, e foi Ele Que criou tudo o queexiste, e é Onisciente? }.O Gado 101</string>
    <string name="esm96">Al Baqi</string>
    <string name="esm9696">O Perpétuo</string>
    <string name="esm969696">The Immutable, The Infinite, The Everlasting</string>
    <string name="esm96969696">{E só subsistirá o Rosto do teu Senhor, o Majestoso, o Honorabilíssimo }.O Clemente 27</string>
    <string name="esm97">Al Warith</string>
    <string name="esm9797">O Herdeiro Supremo</string>
    <string name="esm979797">{Somos Aquele que dá a vida e a morte, e somos o Único Herdeiro de tudo. }.Alhijr 23</string>
    <string name="esm97979797">{E que escusas tereis para não contribuirdes na causa de Deus, uma vez que a Deus pertence a herança dos céus e daterra? Nesse caso, jamais podereis equiparar-vos aos que tiverem contribuído e combatido, antes da conquista - estes sãomais dignos do que aqueles que contribuíram e combateram posteriormente -, ainda que Deus tenha prometido a todos obem. Sabei que Deus está inteirado de tudo quanto fazeis. }.O Ferro 10</string>
    <string name="esm98">Al Rashid</string>
    <string name="esm9898">O Guia para o Caminho Reto, O Professor Infalível, O Conhecedor</string>
    <string name="esm989898">The Guide to the Right Path</string>
    <string name="esm98989898">{Recorda de quando um grupo de jovens se refugiou na caverna, dizendo: Ó Senhor nosso, concede-nos Tua misericórdia, e reserva-nos um bom êxito em nossa empresa! }.A Caverna 10</string>
    <string name="esm99">Al Sabur</string>
    <string name="esm9999">O Paciente, O Eterno</string>
    <string name="esm999999">{Ó fiéis, amparai-vos na perseverança e na oração, porque Deus está com os perseverantes. }.A Vaca 153,{Ó fiéis, perseverai, sede pacientes, estai sempre vigilantes e temei a Deus, para que prospereis. }.A Família de Imran 200</string>
    <string name="esm99999999">{Salvo os fiéis, que praticam o bem, aconselham-se na verdade e recomendam-se, uns aos outros, a paciência e a perseverança! }.A Era 3</string>
    <string name="play">Corra apenas em árabe</string>
    <string name="stop">Pare</string>
    <string name="bybyback">Voltar</string>
    <string name="send">Compartilhe o aplicativo</string>
    <string name="z8384">Versos 83 e 84</string>
    <string name="z2829">Versos 28 e 29</string>
    <string name="z117118">Versos 117 e 118</string>
    <string name="z1617">Versos 16 e 17</string>
    <string name="z8889">Versos 88 e 89</string>
    <string name="z8788">Versos 87 e 88</string>
    <string name="z8990">Versos 89 e 90</string>
    <string name="z1516">Versos 15 e 16</string>
    <string name="z8586">Versos 85 e 86</string>
    <string name="z285286">Versos 285 e 286</string>
    <string name="z2627">Versos 26 e 27</string>
    <string name="z173174">Versos 173 e 174</string>
    <string name="z9394">Versos 93 e 94</string>
    <string name="z9798">Versos 97 e 98</string>
    <string name="z110111">Versos 110 e 111</string>
    <string name="z128129">Versos 128 e 129</string>
    <string name="z2628">Versos de 26 a 28</string>
    <string name="z3541">Versos de 35 a 41</string>
    <string name="z8389">Versos de 83 a 89</string>
    <string name="z4_6">Versos de 4 a 6</string>
    <string name="z127129">Versos de 127 a 129</string>
    <string name="z155157">Versos de 155 a 157</string>
    <string name="z2536">Versos de 25 a 36</string>
    <string name="z4_7">Versos de 4 a 7</string>
    <string name="z3537">Versos de 35 a 37</string>
    <string name="z7_9">Versos de 7 a 9</string>
    <string name="z200202">Versos de 200 a 202</string>
    <string name="z191194">Versos de 191 a 194</string>
    <string name="z6366">Versos de 63 a 66</string>
    <string name="z1_7">Versos de 1 a 7</string>
    <string name="z1_4">Versos de 1 a 4</string>
    <string name="z1_5">Versos de 1 a 5</string>
    <string name="z1_6">Versos de 1 a 6</string>
    <string name="z8082">Versos de 80 a 82</string>
    <string name="surah7">Os Cimos</string>
    <string name="surah12">José</string>
    <string name="surah21">Surah Os profetas</string>
    <string name="sourah38">A Letra Sad</string>
    <string name="sourah11">Hud</string>
    <string name="sourah23">Os Fiéis</string>
    <string name="sourah26">Os poetas</string>
    <string name="sourah71">Noé</string>
    <string name="sourah2">A Vaca</string>
    <string name="sourah37">Os Enfileirados</string>
    <string name="sourah14">Abraão</string>
    <string name="sourah60">A Examinada</string>
    <string name="sourah28">As Narrativas</string>
    <string name="sourah20">Ta Ha</string>
    <string name="sourah10">Jonas</string>
    <string name="sourah27">As Formigas</string>
    <string name="sourah5">A Mesa Servida</string>
    <string name="sourah29">A Aranha</string>
    <string name="sourah19">Maria</string>
    <string name="sourah3">A Família de Imran</string>
    <string name="sourah46">As Dunas</string>
    <string name="sourah59">O Desterro</string>
    <string name="sourah40">O Remissório</string>
    <string name="sourah18">A Caverna</string>
    <string name="sourah66">As Proibições</string>
    <string name="sourah4">As Mulheres</string>
    <string name="sourah25">O Discernimento</string>
    <string name="sourah1">A Abertura</string>
    <string name="sourah112">A Unicidade</string>
    <string name="sourah113">A Alvorada</string>
    <string name="sourah114">Os Humanos</string>
    <string name="sourah17">A Viagem Noturna</string>
    <string name="sourah9">O Arrependimento</string>
    <string name="turnlang">Alterar o idioma</string>
    <string name="sharetwitter">Compartilhar link do aplicativo(Twitter)</string>
    <string name="sharefacebook">Compartilhar link do aplicativo(Facebook)</string>
    <string name="sharegmail">Compartilhar link do aplicativo(Gmail)</string>
    <string name="sharewhatapp">Compartilhar link do aplicativo(What\'s App)</string>
    <string name="shareinstagram">Compartilhar link do aplicativo(Instagram)</string>
    <string name="sharetumblr">Compartilhar link do aplicativo(Tumblr)</string>
    <string name="shareviber">Compartilhar link do aplicativo(Viber)</string>
    <string name="sharelinkedin">Compartilhar link do aplicativo(Linkedin)</string>
    <string name="sharesnapchat">Compartilhar link do aplicativo(Snapchat)</string>
    <string name="shareskype">Compartilhar link do aplicativo(Skype)</string>
    <string name="sharetelegram">Compartilhar link do aplicativo(Telegram)</string>
    <string name="sharereddit">Compartilhar link do aplicativo(Reddit)</string>

    <string name="dialog_positive_button_title">Atualizar</string>
    <string name="dialog_message">Uma nova versão do aplicativo está disponível, por favor clique abaixo para atualizar
        a versão mais recente.
    </string>
    <string name="dialog_title">Nova versão disponível</string>
    <string name="all_records_deleted">Todas as gravações foram apagadas com sucesso</string>
    <string name="app_settings">Configurações de áudio:</string>
    <string name="available_space">Espaço disponível: %s</string>
    <string name="bookmarks">sinais de referência</string>
    <string name="btn_cancel">Cancelar</string>
    <string name="btn_no">Não</string>
    <string name="btn_play">correndo</string>
    <string name="btn_save">Salvar</string>
    <string name="btn_yes">Sim</string>
    <string name="delete_all">Excluir todas as gravações</string>
    <string name="delete_all_records">Excluir todas as gravações e não será recuperável?</string>
    <string name="delete_record">Excluir este registro %s?</string>
    <string name="error_cant_create_file">Não é possível criar arquivo</string>
    <string name="error_failed_to_init_player">Falha ao iniciar</string>
    <string name="error_failed_to_init_recorder">Falha ao iniciar a gravação</string>
    <string name="error_failed_to_rename">Falha ao renomear o registro!</string>
    <string name="error_file_exists">Este nome de arquivo já existe!</string>
    <string name="error_invalid_output_file">O arquivo de saída é inválido</string>
    <string name="error_permission_denied">Pedido de permissão negada</string>
    <string name="error_player_data_source">O operador não pode ler o arquivo</string>
    <string name="error_unable_to_read_sound_file">Não é possível ler o arquivo de áudio</string>
    <string name="error_unknown">Erro desconhecido</string>
    <string name="failed_to_delete_all_records">Falha ao apagar todas as gravações</string>
    <string name="fetchs">Conexão com a internet</string>
    <string name="hold_button_to_record">Iniciar a gravação</string>
    <string name="hold_button_to_record2">Ao se registrar, por favor, continue (toque)</string>
    <string name="import_progress">Importar ficheiro áudio …</string>
    <string name="keep_screen_on">Não desligue a tela durante a gravação</string>
    <string name="no_bookmarks">Marcadores estão vazios.</string>
    <string name="no_records">gravações vazio.</string>
    <string name="other_settings">Outro:</string>
    <string name="playback">Executar: %s</string>
    <string name="please_select_record_to_share">Por favor, selecione ou registre um arquivo de áudio para
        compartilhar
    </string>
    <string name="record_in_stereo">Som estéreo</string>
    <string name="record_name">Novo nome</string>
    <string name="record_processing">Processando arquivo …</string>
    <string name="recording">Gravação: %s</string>
    <string name="recording_is_on">A gravação está ativada</string>
    <string name="recording_progress">Gravação&#8230;</string>
    <string name="recording_paused">pausa</string>
    <string name="recording_settings">Configurações do registro:</string>
    <string name="records">Gravações</string>
    <string name="recordtoast">O tempo registrado é:</string>
    <string name="settingss">Configurações</string>
    <string name="share_record">Compartilhar inscrição: %s</string>
    <string name="store_records_public">As gravações são armazenadas na pasta pública</string>
    <string name="today">Hoje</string>
    <string name="total_duration">Período total registrado: %s</string>
    <string name="total_record_count">Número total de registros: %d</string>
    <string name="warning">Aviso!</string>
    <string name="yesterday">Ontem</string>
    <string name="private_dir_warning">Os registros serão armazenados no diretório privado do aplicativo, que não é visível para outros aplicativos</string>
    <string name="public_dir_warning">Os registros serão armazenados no diretório comum do seu dispositivo, visível para outros aplicativos</string>
    <string name="error_on_recording">Erro de gravação!</string>

    <string-array name="theme_colors">
        <item>Tema não selecionado</item>
        <item>Tema Preto</item>
        <item>Tema Cerceta</item>
        <item>Tema Azul</item>
        <item>Tema Roxo Profundo</item>
        <item>Tema Rosa</item>
        <item>Tema Laranja Profunda</item>
        <item>Tema Vermelho</item>
        <item>Tema Brown</item>
        <item>Tema Azul Cinzento</item>
    </string-array>

    <string-array name="formats">
        <item>Formato: MP3</item>
        <item>Formato: Wav</item>
    </string-array>

    <string-array name="sample_rates">
        <item>Taxa de amostragem: 8000</item>
        <item>Taxa de amostragem: 16000</item>
        <item>Taxa de amostragem: 32000</item>
        <item>Taxa de amostragem: 44100</item>
        <item>Taxa de amostragem: 48000</item>
    </string-array>

    <string-array name="bit_rates">
        <item>Bitrate: 24kbps</item>
        <item>Bitrate: 48kbps</item>
        <item>Bitrate: 96kbps</item>
        <item>Bitrate: 128kbps</item>
        <item>Bitrate: 192kbps</item>
    </string-array>
    <string name="wifion">Wi-Fi</string>

    <string name="aya33_1" >Ele foi Quem enviou Seu Mensageiro com a Orientação e a verdadeira religião, para fazê-la prevalecer sobre todas asoutras, embora isso desgostasse os idólatras.{33}</string>
    <string name="aya114_2" >Dize: Poderia eu anelar outros árbitro que não fosse Deus, quando foi Ele Quem vos revelou o Livro detalhado? Aqueles a quem revelamos o Livro sabem que ele é uma revelação verdadeira, que emana do teu Senhor. Não sejas, pois, dos que duvidam.{114}</string>
    <string name="aya41_3" >Não reparas, acaso, em que tudo quanto há nos céus e na terra glorifica a Deus, inclusive os pássaros, ao estenderem assuas asas? Cada um está ciente do seu (modo de) orar e louvar. E Deus é Sabedor de tudo quanto fazem.{41}A Deus pertence o reino dos céus e da terra e a Deus será o retorno.{42}Porventura, não reparas em como Deus impulsiona as nuvens levemente? Então as junta, e depois as acumula? Não vês achuva manar do seio delas?, E que Ele envia massas (de nuvens) de granizo, com que atinge quem Lhe apraz, livrando delequem quer? Pouco falta para que o resplendor das centelhas lhes ofusque as vistas.{43}Deus alterna a noite e o dia. Em verdade, nisto há uma lição para os sensatos.{44}E Deus criou da água todos os animais; e entre eles há os répteis, os bípedes e os quadrúpedes. Deus cria o que Lheapraz, porque Deus é Onipotente.{45}Temos revelado lúcidos versículos; e Deus encaminha quem Lhe apraz à senda reta.﴾46﴿</string>
    <string name="aya28_4" >Como ousais negar a Deus, uma vez que éreis inertes e Ele vos deu a vida, depois vos fará morrer, depois vosressuscitará e então retornais a Ele?{28}Ele foi Quem vos criou tudo quando existe na terra; então, dirigiu Sua vontade até o firmamento do qual fez, ordenadamente, sete céus, porque é Onisciente.{29}</string>
    <string name="aya163_5" >Vosso Deus e Um só. Não há mais divindade além d\'Ele, o Clemente, o Misericordiosíssimo.{163}Na criação dos céus e da terra; na alteração do dia e da noite; nos navios que singram o mar para o benefício dohomem; na água que Deus envia do céu, com a qual vivifica a terra, depois de haver sido árida e onde disseminou toda aespécie animal; na mudança dos ventos; nas nuvens submetidas entre o céus e a terra, (nisso tudo) há sinais para os sensatos.{164}</string>
    <string name="aya71_6" >Pergunta-lhes: Devemos, acaso, invocar em vez de Deus, a quem não pode beneficiar-nos nem prejudicar-nos? Devemos, depois de Deus nos haver iluminado, voltar-nos sobre os nossos calcanhares, como (o fez) aquele a quem osdemônios fascinaram e deixaram aturdido na terra, apesar de Ter amigos que lhe indicavam a verdadeira senda, dizendo-lhes: Vinde a nós! Dize: A orientação de Deus é a verdadeira Orientação, e foi-nos ordenado submeter-nos aoSenhor do Universo.{71}Praticai a oração e temei-O, pois sereis congregados ante Ele.{72}Foi Ele Quem, em verdade, criou os céus e a terra; e o dia em que disser: Seja!, será. Sua palavra é a única verídica; d\'Ele será o Reino, no dia em que a trombeta soar. Ele é Conhecedor do cognoscível e do incognoscível, e Ele é oOnisciente, o Prudentíssimo.{73}</string>
    <string name="aya95_7" >Deus é o Germinador das plantas graníferas e das nucleadas! Ele faz surgir o vivo do morto e extrai o morto do vivo. Isto é Deus! Como, pois, vos desviais?{95}É Ele Quem faz despontar a aurora e Quem vos estabelece a noite para o repouso; e o sol e a luz, para cômputo (dotempo). Tal é a disposição do Poderoso, Sapientíssimo.{96}Foi Ele Quem deu origem, para vós, às estrelas, para que, com a sua ajuda, vos encaminhásseis, nas trevas da terra e domar. Temos esclarecido os versículos para os sábios.{97}Foi Ele Quem vos produziu de um só ser e vos proporcionou uma estância para descanso. Temos elucidado osversículos para os sensatos.{98}É Ele Quem envia a água do céu. Com ela, fizemos germinar todas as classes de plantas, das quais produzimos verdescaules e, destes, grãos espigados, bem como as tamareiras, de cujos talos pendem cachos ao alcance da mão; as videiras, asoliveiras e as romãzeiras, semelhantes (em espécie) e diferentes (em variedade). Reparai em seu fruto, quando frutificam, eem sua madureza. Nisto há sinais para os fiéis.{99}Mesmo assim atribuem como parceiros a Deus os gênios, embora fosse Ele Quem os criasse; e, nesciamente, inventaram-Lhe filhos e filhas. Glorificado e exaltado seja, por tudo quanto Lhe atribuem.{100}Originador dos céus e da terra! Como poderia Ter prole, quando nunca teve esposa, e foi Ele Que criou tudo o queexiste, e é Onisciente?{101}</string>
    <string name="aya1_8" >Alef, Lam, Ra. Eis aqui os versículos do Livro da sabedoria.{1}Estranham, acaso, as pessoas, que tenhamos inspirado um homem de seu povo, dizendo-lhe: Admoesta os homens e avisaos fiéis que terão uma sublime dignidade junto ao seu Senhor? Todavia, os incrédulos dizem dele: ë um mago declarado.{2}Vosso Senhor é Deus, Que criou os céus e a terra em seis dias, logo assumiu o Trono para reger todas as coisas. Junto aEle ninguém poderá interceder, sem Sua permissão. Tal é Deus, vosso Senhor! Adorai-O, pois! Não meditais?{3}A Ele retornareis todos. A promessa de Deus é infalível. Ele origina a criação, e logo a faz reproduzir, para recompensareqüitativamente os fiéis que praticam o bem. Os incrédulos, porém, terão por bebida água fervente e um doloroso castigo, por sua incredulidade.{4}Ele foi Quem originou o sol iluminador e a lua refletidora, e determinou as estações do ano, para que saibais o númerodos anos e seus cômputos. Deus não criou isto senão com prudência; ele elucida os versículos aos sensatos.{5}Na alteração da noite e do dia, e no que Deus criou nos céus e na terra, há sinais para os tementes.{6}</string>
    <string name="aya6_9" >Não existe criatura sobre a terra cujo sustento não dependa de Deus; Ele conhece a sua estância temporal e permanente, porque tudo está registrado num Livro lúcido.{6}Ele foi Quem criou o céus e a terra em seis dias - quando, antes, abaixo de seu Trono só havia água - para provar quem devós melhor se comporta. Mas, se tu lhes dizes: Sereis ressuscitados depois da morte!, os incrédulos dizem: Isto não é senãopura feitiçaria!{7}</string>
    <string name="aya12_10" >Ele é Quem mostra o relâmpago como temor e esperança, e faz surgir as nuvens saturadas de chuva.{12}O trovão celebra os Seus louvores e o mesmo fazem os anjos, por temor a Ele, o Qual lança as centelhas, fulminando, assim, quem Lhe apraz enquanto disputam sobe Deus, apesar de Ele ser poderosamente Inexorável.{13}</string>
    <string name="aya10_11" >Ele é Quem envia a água do céu, da qual bebeis, e mediante a qual brotam arbustos com que alimentais o gado.{10}E com ela faz germinar a plantação, a oliveira, a tamareira, a videira, bem como toda a sorte de frutos. Nisto há um sinalpara os que refletem.{11}E submeteu, para vós, a noite e o dia; o sol, a lua e as estrelas estão submetidos às Suas ordens. Nisto há sinais para ossensatos.{12}Bem como em tudo quanto vos multiplicou na terra, de variegadas cores. Certamente nisto há sinal para os que meditam.{13}E foi Ele Quem submeteu, para vós, o mar para que dele comêsseis carne fresca e retirásseis certos ornamentos com quevos enfeitais. Vedes nele os navios sulcando as águas, à procura de algo de Sua graça; quiçá sejais agradecidos.{14}E fixou na terra sólidas montanhas, para que ela não estremeça convosco, bem como rios, e caminhos pelos quais vosguiais.{15}Assim como os marcos, constituindo-se das estrelas, pelas quais (os homens) se guiam.{16}Poder-se-á comparar o Criador com quem nada pode criar? Não meditais?{17}Porém, se pretenderdes contar as mercês de Deus, jamais podereis enumerá-las. Sabei que Deus é Indulgente, Misericordiosíssimo.{18}</string>
    <string name="aya1_12" >Tudo quanto existe nos céus e na terra glorifica Deus, porque Ele é o Poderoso, o Prudentíssimo.{1}Seu é o reino dos céus e da terra; dá a vida e dá a morte, e é Onipotente.{2}Ele é o Primeiro e o Último; o Visível e o Invisível, e é Onisciente.{3}Ele foi Quem criou os céus e a terra, em seis dias; então, assumiu o trono. Ele bem conhece o que penetra na terra e tudoquanto dela sai; o que desce do céu e tudo quanto a ele ascende, e está convosco onde quer que estejais, e bem vê tudoquanto fazeis.{4}Seu é o reino dos céus e da terra, e a Deus retornarão todos os assuntos.{5}Ele insere a noite no dia e o dia na noite, e é Sabedor das intimidades dos corações.{6}</string>
    <string name="aya52_13" >Não obstante lhes temos apresentado um Livro, o qual lhes elucidamos sabiamente, e é orientação e misericórdia para oscrentes.{52}Esperam eles, acaso, algo além da comprovação? O dia em que esta chegar, aqueles que a houverem desdenhado, dirão: Os mensageiros de nosso Senhor nos haviam apresentado a verdade. Porventura obteremos intercessores, que advoguem emnosso favor? Ou retornaremos, para nos comportarmos distintamente de como o fizemos? Porém, já terão sido condenados, etudo quanto tiverem forjado desvanecer-se-á.{53}Vosso Senhor é Deus, Que criou os céus e a terra em seis dias, assumindo, em seguida, o Trono. Ele ensombrece o diacom a noite, que o sucede incessantemente. O sol, a lua e as estrelas estão submetidos ao Seu comando. Acaso, não Lhepertencem a criação e o poder? Bendito seja Deus, Senhor do Universo.{45}Invocai vosso Senhor humílima e intimamente, porque Ele não aprecia os transgressores.{55}E não causeis corrupção na terra, depois de haver sido pacificada. Outrossim, incovai-O com temor e esperança, porqueSua misericórdia está próxima dos benfeitores.{56}Ele é Quem envia os ventos alvissareiros, por Sua misericórdia, portadores de densas nuvens, que impulsiona até umacomarca árida e delas faz descer a água, mediante a qual produzimos toda a classe de frutos. Do mesmo modo ressuscitamosos mortos, para que mediteis.{57}Da terra fértil brota a vegetação, com o beneplácito do seu Senhor; da estéril, porém, nada brota, senão escassamente. Assim elucidamos os versículos para os agradecidos.{58}</string>
    <string name="aya1_14" >Alef, Lam, Mim, Ra. Estes são os versículos do Livro. O que te foi revelado por teu Senhor é a pura verdade; porém, amaioria dos humanos não crê nisso.{1}Foi Deus Quem erigiu os céus sem colunas aparentes; logo assumiu o Trono e submeteu o sol e a lua (à Sua vontade); cadaqual prosseguirá o seu curso, até um término prefixado. Ele rege os assuntos e elucida os versículos para que fiqueispersuadidos do comparecimento ante o vosso Senhor.{2}Ele foi Quem dilatou a terra, na qual dispôs sólidas montanhas e rios, assim como estabeleceu dois gêneros de todos osfrutos. É Ele Quem faz o dia suceder à noite. Nisso há sinais para aqueles que refletem.{3}E na terra há regiões fronteiriças (de diversas características); há plantações, videiras, sementeiras e tamareiras, semelhantes (em espécie) e diferentes (em variedade); são regadas pela mesma água e distinguimos umas das outras nocomer. Nisto há sinais para os sensatos.{4}</string>
    <string name="aya32_15" >Deus foi Quem criou os céus e a terra e é Quem envia a água do céu, com a qual produz os frutos para o vosso sustento! Submeteu, para vós, os navios que, com a Sua anuência, singram os mares, e submeteu, para vós, os rios.{32}Submeteu, para vós, o sol e a luz, que seguem os seus cursos; submeteu para vós, a noite e o dia.{33}E vos agraciou com tudo quanto Lhe pedistes. E se contardes as mercês de Deus, não podereis enumerá-las. Sabei que ohomem é iníquo e ingrato por excelência.{34}</string>
    <string name="aya9_16" >E Deus é Quem envia os ventos, que movem as nuvens (que produzem chuva). Nós as impulsionamos até a uma terra áridae, mediante elas, reavivamo-la, depois de haver sido inerte; assim é a ressurreição!{9}Quem ambiciona a glória, saiba que toda glória pertence integralmente a Deus. Até a Ele ascendem as puras palavras eas nobres ações. Aqueles que urdem maldades sofrerão um terrível castigo, e sua conspiração será inútil.{10}E Deus vos criou do pó; então de esperma; depois vos dividiu em pares. E nenhuma fêmea concebe ou gera sem o Seuconhecimento. Não se prolonga, nem se abrevia a vida de ninguém, sem que isso esteja registrado no Livro, porque isso éfácil a Deus.{11}Jamais se equipararão as duas águas, uma doce, agradável de ser bebida, e a outra, que é salobra e amarga; porém, tantode uma como da outra comeis carne fresca e extraís ornamentos com que vos embelezais - e vedes nela os navios sulcandoas ondas, à procura da Sua graça, para que, quiçá, Lhe agradeçais.{12}Ele insere a noite no dia e o dia na noite e rege o sol e a lua; cada um percorrerá o seu curso até um término prefixado. Tal é Deus para vós, vosso Senhor, e é d\'Ele o Reino. Quanto aos que invocais em vez d\'Ele, não possuem o mínimo queseja de poder.{13}Quando os invocardes, não ouvirão a vossa súplica e, mesmo se a ouvirem, não vos atenderão. E no Dia da Ressurreiçãorenegarão a vossa idolatria; e ninguém te informará (ó humano) como o Onisciente.{14}</string>
    <string name="aya1_17" >A revelação do Livro é de Deus, o Poderoso, o Prudentíssimo.{1}Em verdade, temos-te revelado do Livro. Adora, pois, a Deus, com sincera devoção.{2}Não deve, porventura, ser dirigida a Deus a devoção sincera? Quando àqueles que adotam protetores, além d\'Ele, dizendo: Nós só os adoramos para nos aproximarem de Deus. Ele os julgará, a respeito de tal divergência. Deus nãoencaminha o mendaz, ingrato.{3}Se Deus quisesse tomar um filho, tê-lo-ia eleito como Lhe aprouvesse, dentre tudo quanto criou. Glorificado seja! Ele éDeus, o Único, o Irresistibilíssimo.{4}Criou com prudência os céus e a terra. Enrola a noite com o dia e enrola a noite com o dia e enrola o dia com a noite. Temsubmetido o sol e a lua: cada qual prosseguirá o seu curso até um término prefixado. Porventura, não é o Poderoso, oIndulgentíssimo?{5}Criou-vos de uma só pessoa; então, criou, da mesma, a sua esposa, e vos criou oito espécies de gado. Configura-vospaulatinamente no ventre de vossas mães, entre três trevas. Tal é Deus, vosso Senhor; d\'Ele é a soberania. Não há maisdivindade, além d\'Ele.{6}Se desagradecerdes, (sabei que) certamente Deus pode prescindir de vós, uma vez que Lhe aprazerá. E nenhum pecadorarcará com culpa alheia. Logo, vosso retorno será a vossa Senhor, que vos inteirará do que tiverdes feito, porque é Sabedordos recônditos dos corações.{7}</string>
    <string name="aya1_18" >Ha, Mim.{1}A revelação do Livro é de Deus, o Poderoso, o Prudentíssimo.{2}Sabei que nos céus e na terra há sinais para os fiéis.{3}E em vossa criação e de tudo quanto disseminou, de animais, há sinais para os persuadidos.{4}E na alternação do dia e da noite, no sustento que Deus envia do céu, mediante o que vivifica a terra depois de haver sidoárida, é na variação dos ventos, há sinais para os que raciocinam.{5}Tais são os versículos de Deus que, em verdade, te revelamos. Assim, pois, em que exposição crerão, depois de (rechaçarem) Deus e os Seus versículos?{6}Ai de todo mendaz, pecador.{7}Que escuta os versículos de Deus, quando lhe são recitados, e se obstina, ensoberbecido, como se não os tivesse ouvido! Anuncia-lhe um doloroso castigo.{8}E quando chega a conhecer algo dos Nossos versículos, escarnece-o. Estes sofrerão um humilhante castigo.{9}Frente a eles estará o inferno, e de nada lhes valerá tudo quanto tiverem acumulado, nem tampouco os que adotarem porprotetores, em vez de Deus. E sofrerão um severo castigo.{10}Este (Alcorão) é uma orientação. Quanto àqueles que negam os versículos do seu Senhor, sofrerão a pena de umadolorosa punição.{11}Deus foi Quem vos submeteu o mar para que, com o Seu beneplácito, o singrassem os navios e para que procurásseisalgo de Sua bondade, a fim de que Lhe agradecêsseis.{12}E vos submeteu tudo quanto existe nos céus e na terra, pois tudo d\'Ele emana. Em verdade, nisto há sinais para os quemeditam.{13}</string>
    <string name="aya53_19" >Ele foi Quem estabeleceu as duas massas de água; uma é doce e saborosa, e a outra é salgada e amarga, e estabeleceuentre amas uma linha divisória e uma barreira intransponível.{53}Ele foi Quem criou os humanos da água, aproximando-os, através da linhagem e do casamento; em verdade, o teu Senhoré Onipotente.{54}Não obstante, adoram, em vez de Deus, o que não pode beneficiá-los, nem prejudicá-los, sendo que o incrédulo épartidário (de Satanás) contra o seu Senhor.{55}</string>
    <string name="aya39_20" >Ele foi Quem vos designou como legatários na terra. Mas, quem pecar, o fará em detrimento próprio; porém, quanto aosincrédulos, sua perfídia não lhes acrescentará senão aversão, aos olhos de seu Senhor; e sua perfídia não lhes acrescentarásenão perdição.{39}Dize-lhes: Não reparais nas divindades que invocais em vez de Deus? Mostrai-me o que criaram na terra! Acaso, participem dos céus? Ou então lhes concedemos algum Livro, no qual pudessem basear-se? Qual! Os iníquos não prometem, mutualmente, mais do que ilusões!﴾40﴿Em verdade, Deus sustém os céus e a terra, para que não se desloquem, e se se deslocassem, ninguém, que não fosse Ele, poderia contê-los. Em verdade, é Tolerante, Indulgentíssimo.{41}</string>
    <string name="aya60_21" >Assim será! Aquele que se desforrar um pouco de quem o injuriou e o ultrajou, sem dúvida Deus socorrerá, porque éAbsolvedor, Indulgentíssimo.{60}Isto, porque Deus insere a noite no dia e o dia na noite e é, ademais, Oniouvinte, Onividente.{61}Isto porque Deus é a Verdade; e o que invocam, em vez d\'Ele, é a falsidade. Sabei que Ele é Grandioso, Altíssimo.{62}Porventura, não reparas em que Deus faz descer água do céu, tornando verdes os campos? Sabei que Deus é Onisciente, Sutilíssimo.{63}Seu é tudo quanto existe nos céus e quanto há na terra, porque é Opulento, Laudabilíssimo.{64}Não tens reparado em que Deus vos submeteu o que existe na terra, assim como as naves, que singram os mares por Suavontade? Ele sustém o firmamento, para que não caia sobre a terra, a não ser por Sua vontade, porque é, para com oshumanos, Compassivo, Misericordiosíssimo.{65}E Ele é Quem vos dá a vida, então vos fará morrer, em seguida vos devolverá a vida. Em verdade, o homem é ingrato!{66}Temos prescrito a cada povo ritos a serem observados. Que não te refutem a este respeito! E invoca teu Senhor, porquesegues uma orientação correta.{67}</string>
    <string name="aya1_22" >Louvado seja Deus que criou os céus e a terra, e originou as travas e a luz. Não obstante isso, os incrédulos têm atribuídosemelhantes ao seu Senhor.{1}Ele foi Quem vos plasmou do barro e vos decretou um limite, um termo fixo junto a Ele. E, apesar disso, duvidais!{2}</string>
    <string name="aya59_23" >Ele possui as chaves do incognoscível, coisa que ninguém, além d\'Ele, possui; Ele sabe o eu há na terra e no mar; e nãocai uma folha (da árvore) sem que Ele disso tenha ciência; não há um só grão, no seio da terra, ou nada verde, ou seco, quenão esteja registrado no Livro lúcido.{59}Ele é Quem vos recolhe, durante o sono, e vos reanima durante o dia, bem sabendo o que fazeis, a fim de que se cumprao período prefixado; logo, a Ele será o vosso retorno e, então, Ele vos inteirará de tudo quanto houverdes feito.{60}Ele é o Soberano absoluto dos Seus servos, e vos envia anjos da guarda para que, se a morte chegar a algum de vós, osNossos mensageiros o recolham, sem negligenciarem o seu dever.{61}Logo, retornarão a Deus, seu verdadeiro Senhor. Não é, acaso, Seu o juízo? Ele é o mais destro dos juízes.{62}</string>
    <string name="aya164_24" >Dize ainda: Como poderia eu adorar outro senhor que não fosse Deus, uma vez que Ele é o Senhor de todas as coisas? Nenhuma alma receberá outra recompensa que não for a merecida, e nenhuma pecador arcará cm culpas alheias, Então, retornareis ao vosso Senhor, o Qual vos inteirará de vossas divergências.{164}Ele foi Quem vos designou legatários na terra e vos elevou uns sobre outros, em hierarquia, para testar-vos com tudoquanto vos agraciou. Teu Senhor é Destro no castigo, conquanto seja Indulgente, Misericordiosíssimo.{165}</string>
    <string name="aya187_25" >Perguntar-te-ão acerca da Hora (do Desfecho): Quando acontecerá? Responde-lhes: Seu conhecimento está só empoder do meu Senhor e ninguém, a não ser Ele, pode revelá-lo; (isso) a seu devido tempo. Pesada será, nos céus e na terra, evirá inesperadamente. Perguntar-te-ão, como se tu tivesses pesquisado sobre ela (a Hora do Desfecho). Responde-lhes: Seuconhecimento só está em poder de Deus; porém, a maioria das pessoas o ignora.{187}Dize: Eu mesmo não posso lograr, para mim, mais benefício nem mais prejuízo do que o que for da vontade de Deus. Ese estivesse de posse do incognoscível, aproveitar-me-ia de muitos bens, e o infortúnio jamais me açoitaria. Porém, não soumais do que um admoestador e alvissareiro para os crentes.{188}Ele foi Quem vos criou de um só ser e, do mesmo, plasmou a sua companheira, para que ele convivesse com ela e, quando se uniu a ela (Eva), injetou-lhe uma leve carga que nela permaneceu; mas quando se sentiu pesada, ambos invocaramDeus, seu Senhor: Se nos agraciares com uma digna prole, contar-nos-emos entre os agradecidos.{189}Mas quando Ele os agraciou com uma prole digna, atribuíram-Lhe parceiros, no que lhes havia concedido. Exaltadoseja Deus de tudo quanto Lhe atribuíram!{190}Atribuíram-Lhe parceiros que nada podem criar, uma vez que eles mesmo são criados.{191}Nem tampouco poderão socorrê-los, nem poderão socorrer a si mesmos.{192}Se os convocardes para a Orientação, não vos ouvirão, pois tanto se lhes dará se os convocardes ou permanecerdesmudos.{193}Aqueles que invocais em vez de Deus são servos, como vós. Suplicai-lhes, pois, que vos atendam, se estiverdes certos!{194}</string>
    <string name="aya66_26" >Não é certo que é de Deus aquilo que está nos céus e na terra? Que pretendem, pois, aqueles que adoram os ídolos emvez de Deus? Não seguem mais do que a dúvida e não fazem mais do que inventar mentiras!{66}Ele é Quem estabeleceu a noite para vosso descanso e o dia luzente, para tornar as coisas visíveis. Nisto há sinais paraos que escutam.{67}Dizem: Deus teve um filho! Glorificado seja Deus; Ele é Opulento; Seu é tudo quanto há nos céus e na terra! Queautoridade tendes, referente a isso? Direis acerca de Deus o que ignorais?{68}Dize: Aqueles que forjam mentiras acerca de Deus não prosperarão!{69}Terão seu gozo neste mundo, então seu retorno será a Nós; depois lhes infligiremos o severo castigo, por suaincredulidade.{70}</string>
    <string name="aya78_27" >Ele foi quem vos criou o ouvido, a vista e o coração. Quão pouco Lhe agradeceis!{78}Ele é quem vos multiplica, na terra, e sereis consagrados ante Ele.{79}E Ele é Quem dá a vida e a morte. Só a Ele pertence a alternação da notei e do dia, não raciocinais?{80}</string>
    <string name="aya43_28" >Não tens reparado em quem toma por divindade os seus desejos? Ousarias advogar por ele?{43}Ou pensas que a maioria deles ouve ou compreende? Qual! São como o gado; qual, são mais irracionais ainda!{44}Não tens reparado em como o teu Senhor projeta a sombra? Se Ele quisesse, fá-la-ia estável! Entretanto, fizemos do solo seu regente.{45}Logo a recolhemos até Nós, paulatinamente.{46}Ele foi Quem vos fez a noite por manto, o dormir por repouso, e fez o dia como ressurreição.{47}Ele é Quem envia os ventos alvissareiros, mercê da Sua misericórdia; e enviamos do céu água pura,{48}Para com ela reviver uma terra árida, e com ela saciar tudo quanto temos criado: animais e humanos.{49}Em verdade, distribuímo-la (a água) entre eles, para que (de Nós) recordem-se; porém, a maioria dos humanos o nega (iniquamente).{50}</string>
    <string name="aya58_29" >E encomenda-te ao Vidente, Imortal, e celebra os Seus louvores; e basta Ele como Sabedor dos pecados dos Seusservos.{58}Foi ele Quem criou, em seis dias, os céus e a terra, e tudo quanto existe entre ambos; então assumiu o Trono. OClemente! Interroga, pois, acerca disso, algum entendido (no assunto).{59}E quando lhes é dito: Prostrai-vos ante o Clemente!, dizem: E quem é o Clemente? Temos de nos prostrar ante quem nosmandas? E isso lhes agrava a aversão.{60}Bendito seja Quem colocou constelações no firmamento e pôs, nele, uma lâmpada em uma lua refletidora.{61}E foi Ele Quem fez a noite suceder ao dia, para quem recordar ou demonstrar gratidão.{62}</string>
    <string name="aya64_30" >Deus foi Quem fez a terra como berço, o céu como teto, modelou e aperfeiçoou as vossas configurações, e vos agracioucom todo o bem. Tal é Deus, vosso Senhor. Bendito seja Deus, Senhor do Universo!{64}Ele é o vivente! Não há mais divindade, além d\'Ele! Invocai-O, pois, sinceramente! Louvado seja Deus, Senhor doUniverso!{65}Dize-lhes: Quando me chegaram as evidências do meu Senhor, foi-me proibido adorar aos que invocáveis em vez d\'Ele, e foi-me ordenado submeter-me ao Senhor do Universo!{66}Ele foi Quem vos criou do pó, depois do sêmen, depois de algo que se agarra, então vos extraiu, crianças, das estranhasmaternas, para algo alcançardes a vossa maturidade, para então chegardes à senilidade; e há aqueles, dentre vós, quemorrem antes; Ele assim procede, para que alcanceis o término prefixado, a fim de que raciocineis.{67}Ele é Quem dá a vida e a morte e, quando decide algo, diz somente: Seja!, e é.{68}</string>
    <string name="aya64_31" >Só te revelamos o Livro, para que eles elucides as discórdias e para que seja orientação e misericórdia para os quecrêem.{64}Deus envia a água do céus, mediante a qual faz vivificar a terra, depois de a mesma haver sido árida. Nisso há sinal paraos que escutam.{65}E tendes exemplos nos animais; damos-vos para beber o que há em suas entranhas; provém da conjunção de sedimentos esangue, leite puro e saboroso para aqueles que o bebem.{66}E os frutos das tamareiras e das videiras, extraís bebida e alimentação. Nisto há sinal para os sensatos.{67}E teu Senhor inspirou as abelhas, (dizendo): Construí as vossas colmeias nas montanhas, nas árvores e nas habitações (dos homens).{68}Alimentai-vos de toda a classe de frutos e segui, humildemente, pelas sendas traçadas por vosso Senhor! Sai do seuabdômen um líquido de variegadas cores que constitui cura para os humanos. Nisto há sinal para os que refletem.{69}Deus é Quem vos cria, depois vos recolhe. Entre vós há quem chegará à senilidade, até ao ponto em que de nada selembrará do que tenha sabido. Sabei que Deus é Onipotente, Sapientíssimo.{70}Deus favoreceu, com a Sua mercê, uns mais do que outros; porém, os favorecidos não repartem os seus bens com os seusservos, para que com isso sejam iguais. Desagradecerão, acaso, as mercês de Deus!{71}Deus vos designou esposas de vossa espécie, e delas vos concedeu filhos e netos, e vos agraciou com todo o bem; crêem, porventura, na falsidade e descrêem das mercês de Deus?{72}</string>
    <string name="aya1_32" >Bendito seja Aquele em Cujas mãos está a Soberania, e que é Onipotente;{1}Que criou a vida e a morte, para testar quem de vós melhor se comporta - porque é o Poderoso, o Indulgentíssimo -,{2}Que criou sete céus sobrepostos; tu não acharás imperfeição alguma na criação do Clemente! Volta, pois, a olhar! Vês, acaso, alguma fenda?{3}Novamente, olha e torna a fazê-lo, e o teu olhar voltará a ti, confuso e fatigado.{4}E adornamos o céu aparente com lâmpadas, e lhes destinamos apedrejarem os demônios, e preparamos, para eles o suplício do fogo infernal.{5}Bem como a pena do inferno, para aqueles que negam o seu Senhor. Que funesto destino!{6}</string>
    <string name="aya5_33" >(Noé) disse: Ó Senhor meu, tenho predicado ao meu povo noite e dia;{5}Porém, a minha predicação não fez outro, coisa senão aumentar o afastamento deles (da verdade).{6}E cada vez que os convocava ao arrependimento, para que Tu os perdoasses, tapavam os ouvidos com os dedos e se envolviam com as suas vestimentas, obstinando-se no erro e ensoberbecendo-se grotescamente.{7}Então, convoquei-os altissonantemente;{8}Depois os exortei palatina e privativamente,{9}Dizendo-lhes: Implorai o perdão do vosso Senhor, porque é Indulgentíssimo;{10}Enviar-vos-á do céu copiosas chuvas,{11}Aumentar-vos-á os vossos bens e filhos, e vos concederá jardins e rios.{12}Que vos sucede, que não depositais as vossas esperanças em Deus,{13}Sendo que Ele vos criou gradativamente?{14}Não reparastes em como Deus criou sete céus sobrepostos,{15}E colocou neles a lua reluzente e o sol, como uma lâmpada?{16}E Deus vos produziu da terra, paulatinamente.{17}Então, vos fará retornar a ela, e vos fará surgir novamente.{18}Deus vos fez a terra como um tapete,{19}Para que a percorrêsseis por amplos caminhos.{20}</string>
    <string name="aya17_34" >Porventura, não reparam nos camelídeos, como são criados?{17}E no céu, como foi elevado?{18}E nas montanhas, como foram fixadas?{19}E na terra, como foi dilatada?{20}</string>
    <string name="arom_k1" >Alef, Lam, Mim.{1}Os bizantinos foram derrotados.{2}Em terra muito próxima; porém, depois de sua derrota, vencerão,{3}Dentro de alguns anos; porque é de Deus a decisão do passado e do futuro. E, nesse dia, os fiéis se regozijarão,{4}Com o socorro de Deus. Ele socorre quem Lhe apraz e Ele é o Poderoso, o Misericordiosíssimo.{5}É a promessa de Deus, e Deus jamais quebra a Sua promessa; porém, a maioria dos humanos o ignora.{6}Distinguem tão-somente o aparente da vida terrena; porém, estão alheios quanto à outra vida.{7}Porventura não refletem em si mesmos? Deus não criou os céus, a terra e o que existe entre ambos, senão com prudência epor um término prefixado. Porém, certamente muitos dos humanos negam o comparecimento ante o seu Senhor (quando daRessurreição).{8}Porventura não percorrem a terra, para observarem qual foi o destino dos seus antecessores? Foram mais vigorosos doque eles, cultivaram a terra e a povoaram melhor do que eles, cultivaram a terra e a povoaram melhor do que eles. Seusmensageiros lhes apresentaram as evidências. Não foi Deus Que os prejudicou, mas foram eles mesmos que se condenaram.{9}E o destino daqueles que cometeram o mal será pior, pois desmentiram os versículos de Deus e deles escarneceram!{10}Deus origina a criação, logo a reproduz, depois a ele retornareis.{11}E no dia em que chegar a Hora do Juízo, os pecadores se desesperarão.{12}E não acharão intercessores, entre os seus parceiros, e eles (próprios) renegarão seus parceiros.{13}No dia em que chegar a Hora, nesse dia se separarão.{14}Enquanto os fiéis, que tiverem praticado o bem, descansarão em um vergel.{15}Os incrédulos, que tiverem desmentido os Nossos versículos e o comparecimento da outra vida, serão entregues aocastigo.{16}Glorificai, pois, Deus, quando anoitece e quando amanhece!{17}Seus são os louvores, nos céus e na terra, tanto na hora do poente como só meio-dia.{18}Ele extrai o vivo do morto, e o morto do vivo; e vivifica a terra, depois de haver sido árida. E assim sereisressuscitados!{19}Entre os Seus sinais está o de haver-vos criado do pó; logo, sois, seres que se espalham (pelo globo).{20}Entre os Seus sinais está o de haver-vos criado companheiras da vossa mesma espécie, para que com elas convivais; ecolocou amor e piedade entre vós. Por certo que nisto há sinais para os sensatos.{21}E entre os Seus sinais está a criação dos céus e da terra, as variedades dos vossos idiomas e das vossas cores. Emverdade, nisto há sinais para os que discernem.{22}E entre os Seus sinais está o do vosso dormir durante a noite e, durante o dia, e de procurardes a Sua graça. Certamente, nisto há sinais para os que escutam.{23}E entre os Seus sinais está o de mostrar-vos o relâmpago, provocando temos e esperança, e o de fazer descer a água doscéus, com a qual vivifica a terra depois de haver sido árida. Sabei que nisto há sinais para os sensatos.{24}E entre os Seus sinais está o fato de os céus e a terra se manterem sob o Seu Comando, e, quando vos chamar, uma sóvez, eis que sareis da terra.{25}E Seus são todos aqueles que estão nos céus e na terra; tudo Lhe obedece.{26}Ele é Quem origina a criação, logo a reproduz, porque isso Lhe é fácil. Sua é a mais elevada similitude, nos céus e naterra, e Ele é o Poderoso, o Prudentíssimo.{27}Apresenta-vos, ainda, um exemplo tomado doe vós mesmos. Porventura, compartilharíeis faríeis daqueles que as vossasmãos direitas possuem parceiros naquilo de que vos temos agraciado e lhe concederíeis partes iguais ás vossas? Temei-osacaso, do mesmo modo que temeis uns aos outros? Assim elucidamos os Nossos versículos aos sensatos.{28}Porém, os iníquos se entregam nesciamente ás suas luxúrias; mas quem poderá encaminhar aqueles que Deus tem deixadoque se desviem? Esses jamais terão socorredores!{29}Volta o teu rosto para a religião monoteísta. É a obra de Deus, sob cuja qualidade inata Deus criou a humanidade. Acriação feita por Deus é imutável. Esta é a verdadeira religião; porém, a maioria dos humanos o ignora.{30}Voltai-vos contritos a Ele, temei-O, observai a oração e não vos conteis entre os que (Lhe) atribuem parceiros.{31}Que dividiram a sua religião e formaram seitas, em que cada partido exulta no dogma que lhe é intrínseco.{32}Quando a adversidade açoita os humanos, suplicam contritos ao seu Senhor; mas, quando os agracia com a Suamisericórdia, eis que alguns deles atribuem parceiros ao seu Senhor,{33}Para desagradecerem o que lhes concedemos. Deleitai-vos (enquanto puderdes), pois logo o sabereis!{34}Porventura, enviamos-lhes alguma autoridade, que justifique a sua idolatria?{35}Mas quando agraciamos os humanos com a misericórdia, regozijam-se dele; por outra, se os açoita a adversidade, peloque as suas mãos cometeram, ei-los desesperados!{36}Porventura, não reparam em que Deus prodigaliza e restringe a Sua graça a quem Lhe apraz? Por certo que nisto hásinais para os crentes.{37}Concede, pois, aos parentes os seus direitos, assim como ao necessitado e ao viajante. Isso é preferível, para aquelesque anelam contemplar o Rosto de Deus; e estes serão os bem-aventurados.{38}Quando emprestardes algo com usura, para que vos aumente (em bens), às expensas dos bens alheios, não aumentarãoperante Deus; contudo, o que derdes em zakat, anelando contemplar o Rosto de Deus (ser-vos-á aumentado). A estes, ser-lhes-á duplicada a recompensa.{39}Deus é Quem vos cria, e depois vos agracia, então vos fará morrer, logo vos ressuscitará. Haverá alguém, dentre osvossos parceiros, que possa fazer algo similar a isso? Qual! Glorificado e exaltado seja Ele de tudo quanto Lhe associam!{40}A corrupção surgiu na terra e no mar por causa do que as mãos dos humanos lucraram. E (Deus) os fará provar algo deque cometeram. Quiçá assim se abstenham disso.{41}Dize-lhes: Percorrei a terra e observai qual foi a sorte daqueles que vos precederam; sua maioria era idólatra.{42}Fixa, pois, o teu rosto na verdadeira religião, antes que chegue o dia inevitável de Deus; nesse dia (os humanos) sedividirão (em duas partes).{43}O incrédulo sofrerá o peso da sua incredulidade; ao contrário, aqueles que tiverem praticado o bem, estenderão leitos (para repouso) para si próprios (no Céu),{44}A fim de que ele recompense, com a Sua graça os fiéis, que praticam o bem; sabei que Ele não aprecia os incrédulos.{45}E entre os Seus sinais está o de enviar ventos alvissareiros (prenunciativos de chuva), para agraciar-vos com a Suamisericórdia, para que os navios singrem os mares com o Seu beneplácito, e para procurardes algo de Sua graça; quiçá Lheagradeçais.{46}Antes de ti, enviamos mensageiros aos seus povos, que lhes apresentaram as evidências. Vingamo-Nos dos pecadores, eera Nosso dever socorrer os fiéis.{47}Deus é Quem envia os ventos que agitam as nuvens, e as espalha no céu como Lhe apraz; logo as fragmenta, e observas achuva a manar delas, e quando a envia sobre quem Lhe apraz, dentre os Seus servos, eis que se regozijam.{48}A despeito de estarem desesperados antes de recebê-la (a chuva).{49}Contempla, pois, (ó humano), os traços da misericórdia de Deus! Como vivifica a terra, depois de esta haver sido árida! Em verdade, Este é o (Mesmo) Ressuscitador dos mortos, porque Ele é Onipotente.{50}Mas, se lhes houvéssemos enviado ventos glaciais e as vissem (as suas semeaduras) crestadas, tonar-se-iam, depoisdisso, ingratos.{51}Certamente não poderias fazer ouvir os mortos, nem os surdos, quando voltam as costas em fuga.{52}Nem és guia dos cegos, em seu erro, Só podes fazer-te escutar por aqueles que crêem nos Nossos versículos e sãomuçulmanos.{53}Deus é Quem vos criou da debilidade; depois da debilidade vos vigorou, depois do vigor vos reduziu (novamente) àdebilidade, e à velhice. Ele cria tudo quanto Lhe apraz, e é o Poderoso, o Sapientíssimo.{54}E no dia em que chegar a Hora, os pecadores jurarão que não permaneceram nos sepulcros mais do que uma hora. Comose equivocarão!{55}Porém, os sábios e fiéis dir-lhes-ão: Permanecestes no decreto de Deus até ao Dia da Ressurreição. E este é o dia daRessurreição; porém, vós ignoráveis.{56}Neste dia, a escusa dos iníquos de nada lhes valerá, nem serão resgatados.{57}Neste Alcorão, temos proposto aos humanos toda a espécie de exemplos: E quando lhes apresentas um sinal, osincrédulos dizem: Não fazeis mais do que proferir vaidades.{58}Assim Deus sigila os corações dos insipientes.{59}Sê perseverante, porque a promessa de Deus é inexorável. Que não te abatem aqueles que não crêem (na tua firmeza).{60}</string>

    <string name="an1biaa1_6" >Aproxima-se a prestação de contas dos homens que, apesar disso, estão desdenhosamente desatentos.{1}Nunca lhes chegou uma nova mensagem de seu Senhor, que não escutassem, senão com o fito de escarnecê-la,{2}Com os seus corações entregues à divagação. Os iníquos dizem, confidencialmente: Acaso, este não é um homem comovós? Assistir-lhe-eis à magia conscientemente?{3}Dize: Meu Senhor conhece tudo quanto é dito nos céus e na terra, porque Ele é Oniouvinte, o Onisciente.{4}Porém, afirmam: É uma miscelânea de sonhos! Ele os forjou! Qual! É um poeta! Que nos apresente, então, algum sinal, como os enviados aos primeiros (mensageiros)!{5}Nenhum dos habitantes das cidades que exterminamos, anteriormente a eles, acreditou. Crerão eles?{6}</string>
    <string name="an2biaa7_10" >Antes de ti não enviamos nada além de homens, que inspiramos. Perguntai-o, pois, aos adeptos da Mensagem, se oignorais!{7}Não os dotamos de corpos que pudessem prescindir de alimentos, nem tampouco foram imorais.{8}Então, cumprimos a Nossa promessa para com eles e os salvamos, juntamente com os que quisemos, e exterminamos ostransgressores.{9}Enviamos-vos o Livro, que encerra uma Mensagem para vós; não raciocinais?{10}</string>
    <string name="an3biaa11_15" >Quantas populações de cidades exterminamos, por sua iniqüidade, e suplantamos por outras?{11}Porém, quando se deram conta do Nosso castigo, eis que tentaram fugir dele precipitadamente.{12}Não fujais! Voltai ao que vos foi concedido e às vossas moradas, a fim de que sejas interrogados!{13}Disseram: Ai de nós! Em verdade, fomos iníquos!{14}E não cessou esta sua lamentação, até que os deixamos inertes, tal qual plantas segadas.{15}</string>
    <string name="an4biaa16_18" >Não riamos os céus e a terra e tudo quanto existe entre ambos por mero passatempo.{16}E se quiséssemos diversão, tê-la-íamos encontrado entre as coisas próximas de Nós, se fizéssemos (tal coisa).{17}Qual! Arremessamos a verdade sobre a falsidade, o que a anula. Ei-la desvanecida. Ai de vós, pela falsidade que (Nos) descreveis!{18}</string>
    <string name="an5biaa19_20" >Seu é tudo o que existe nos céus e na terra; e todos quanto se acham em Sua Presença, não se ensoberbecem emadorá-Lo, nem se enfadam disso.{19}Glorificam-No noite e dia, e não ficam exaustos.{20}</string>
    <string name="an6biaa21_23" >Ou (será que) adotaram divindades da terra, que podem ressuscitar os mortos?{21}Se houvesse nos céus e na terra outras divindades além de Deus, (ambos) já se teriam desordenado. Glorificado sejaDeus, Senhor do Trono, de tudo quanto Lhe atribuem!{22}Ele não poderá ser questionado quanto ao que faz; eles sim, serão interpelados.{23}</string>
    <string name="an7biaa24_29" >Adotarão, porventura, outras divindades além d\'Ele? Dize-lhes: Apresentai vossa prova! Eis aqui a Mensagem daquelesque estão comigo e a Mensagem daqueles que me precederam. Porém, a maioria deles não conhece a verdade, e a desdenha.{24}Jamais enviamos mensageiro algum antes de ti, sem que lhe tivéssemos revelado que: Não há outra divindade além deMim. Adora-Me, e serve-Me!{25}E dizem: O Clemente teve um filho! Glorificado seja! Qual! São apenas servos veneráveis, esses a quem chamam defilhos,{26}Que jamais se antecipam a Ele no falar, e que agem sob o Seu comando.{27}Ele conhece tanto o que há antes deles como o que há depois deles, e não podem interceder em favor de ninguém, salvode quem a Ele aprouver, são, ante seu temor, a Ele reverentes.{28}E quem quer que seja, entre eles, que disser: Em verdade eu sou deus, junto a Ele! condená-lo-emos ao inferno. Assimcastigamos os iníquos.{29}</string>
    <string name="an8biaa30_33" >Não vêem, acaso, os incrédulos, que os céus e a terra eram uma só massa, que desagregamos, e que criamos todos osseres vivos da água? Não crêem ainda?{30}E produzimos firmes montanhas na terra, para que esta não oscilasse com eles, e traçamos, entre aqueles, desfiladeiroscomo caminhos, para que se orientassem.{31}E fizemos o céu como abóbada bem protegida; e, apesar disso, desdenham os seus sinais!{32}Ele foi Quem criou a noite e o dia, o sol e a lua; cada qual (dos corpos celestes) gravita em sua respectiva órbita.{33}</string>
    <string name="an9biaa34_35" >Jamais concedemos a imortalidade a ser humano algum, anterior a ti. Porventura, se tu morresses, seriam eles imortais?{34}Toda a alma provará o gosto da morte, e vos provaremos com o mal e com o bem, e a Nós retornareis.{35}</string>
    <string name="an10biaa36_41" >E, quando os incrédulos te vêem, não te tratam senão com zombarias, dizendo: É este que fala sobre os vossos deuses? Eblasfemam, à menção do Clemente.{36}O homem é, por natureza, impaciente. Não vos apresseis, pois logo vos mostrarei os Meus sinais!{37}E perguntaram: quanto se cumprirá esta promessa, se estais certos?{38}Ah, se os incrédulos conhecessem o momento em que não poderão evitar o fogo sobre seus rostos e suas espáduas, nemtampouco ser socorridos!{39}Pelo contrário, surpreendê-los-á (o fogo) inopinadamente e os aniquilará. Não poderão desviá-lo, nem serão tolerados.{40}Mensageiros anteriores a ti foram escarnecidos; porém, os escarnecedores envolveram-se naquilo de que escarneciam.{41}</string>
    <string name="an11biaa42_47" >Dize: Quem poderá proteger-vos, à noite e de dia, (do seu castigo) do Clemente? Sem dúvida, eles desdenham a mençãodo seu Senhor.{42}Ou têm, acaso, divindades que os defendem de Nós? Não podem sequer socorrer a si mesmos, nem estarão a salvo eNós!{43}Contudo, agraciamo-los, tanto eles como seus pais, e até lhes prolongamos a vida. Porém, não reparam, acaso, em quetemos assolado a terra, reduzindo-a em suas bordas? São eles, porventura, os vencedores?{44}Dize-lhes: Só vos admoesto com a revelação; no entanto, os surdos não ouvem a predicação, mesmo quando sãoadmoestados.{45}Mas, quando um resquício do castigo e o teu Senhor os toca, dizem: Ai de nós! Em verdade, fomos iníquos!{46}E instalaremos as balanças da justiça para o Dia da Ressurreição. Nenhuma alma será defraudada no mínimo que seja; mesmo se for do peso de um grão de mostarda, tê-lo-emos em conta. Bastamos Nós por cômputo.{47}</string>
    <string name="an12biaa48_50" >Havíamos concedido a Moisés e a Aarão o Discernimento, luz e mensagem para os devotos,{48}Que temem intimamente seu Senhor e são reverentes, quanto à Hora.{49}Esta é a mensagem bendita, que revelamos. Atrever-vos-eis a negá-la?{50}</string>
    <string name="an13biaa51_73" >Anteriormente concedemos a Abraão a sua integridade, porque o sabíamos digno
        disso.{51}Ao perguntar ao seu pai e ao seu povo: Que significam esses ídolos, aos quais vos
        devotais?{52}Responderam: Encontramos nossos pais a adorá-los.{53}Disse-lhes (Abraão): Sem dúvida que vós e os
        vossos pais estais em evidente erro.{54}Inquiriram-no: Trouxeste-nos a verdade, ou tu és um dos tantos
        trocistas?{55}Respondeu-lhes: Não! Vosso Senhor é o Senhor dos céus e da terra, os quais criou, e eu sou um dos
        testemunhadoresdisso.{56}Por Deus que tenho um plano para os vossos ídolos, logo que tiverdes partido…{57}E os
        reduziu a fragmentos, menos o maior deles, para que, quando voltassem, se recordassem dele.{58}Perguntaram,
        então: Quem fez isto com os nossos deuses? Ele deve ser um dos iníquos.{59}Disseram: Temos conhecimento de um
        jovem que falava deles. É chamado Abraão.{60}Disseram: Trazei-o à presença do povo, para que
        testemunhem.{61}Perguntaram: Foste tu, ó Abraão, quem assim fez com os nossos deuses?{62}Respondeu: Não! Foi o
        maior deles. Interrogai-os, pois, se é que podem falar inteligivelmente.{63}E confabularam, dizendo entre si: Em
        verdade, vós sois os injustos.{64}Logo voltaram a cair em confusão e disseram: Tu bem sabes que eles não
        falam.{65}Então, (Abraão) lhes disse: Porventura, adorareis, em vez de Deus, quem não pode beneficiar-vos ou
        prejudicar-vos emnada?{66}Que vergonha para vós e para os que adorais, em vez de Deus! Não
        raciocinais?{67}Disseram: Queimai-o e protegei os vossos deuses, se os puderdes (de algum modo)!{68}Porém,
        ordenamos: Ó fogo, sê frescor e poupa Abraão!{69}Intentaram conspirar contra ele, porém, fizemo-los
        perdedores.{70}E o salvamos, juntamente com Lot, conduzindo-os à terra que abençoamos para a humanidade.{71}E o
        agraciamos com Isaac e Jacó, como um dom adicional, e a todos fizemos virtuosos.{72}E os designamos imames, para
        que guiassem os demais, segundo os Nossos desígnios, e lhes inspiramos a prática dobem, a observância da oração,
        o pagamento do zakat, e foram Nossos adoradores.{73}</string>
    <string name="an14biaa74_75" >E concedemos a Lot a prudência e a sabedoria, salvando-o da cidade que se havia entregue às obscenidades, porque erahabitada por um povo vil e depravado.{74}E o amparamos em Nossa misericórdia, porque era um dos virtuosos.{75}</string>
    <string name="an15biaa76_77" >E (recorda-te de) Noé quando, tempos atrás, nos implorou e o atendemos e o salvamos, juntamente com a sua família, dagrande aflição.{76}E o socorremos contra o povo que desmentia os Nossos versículos, porquanto era um povo vil; eis que os afogamos atodos!{77}</string>
    <string name="an16biaa78_82" >E de Davi e de Salomão, quando julgavam sobre certa plantação, onde as ovelhas de certo povo pastaram durante anoite, sendo Nós Testemunha de seu juízo.{78}E fizemos Salomão compreender a causa. E dotamos ambos de prudência e sabedoria. E submetemos a ele e a Davi asmontanhas e os pássaros para que Nos glorificassem. E fomos Nós o Autor.{79}E lhe ensinamos a arte de faze couraças para vós, a fim de proteger-vos das vossas violências mútuas. Não estaisagradecidos?{80}E submetemos a Salomão o vento impetuoso, que sopra a seu capricho, para a terra que Nós abençoamos, porque somosOnisciente.{81}E também (lhe submetemos) alguns (ventos) maus que, no mar, faziam submergir os navios, além de outras tarefas, sendoNós o seu custódio.{82}</string>
    <string name="an17biaa83_84" >E (recorda-te) de quando Jó invocou seu Senhor (dizendo): Em verdade, a adversidade tem-me açoitado; porém, Tu és omais clemente dos misericordiosos!{83}E o atendemos e o libertamos do mal que o afligia; restituímos-lhes a família, duplicando-a, como acréscimo, em virtudeda Nossa misericórdia, e para que servisse de mensagem para os adoradores.{84}</string>
    <string name="an18biaa85_86" >E (recorda-te) de Ismael, de Idris (Enoc) e de Dulkifl, porque todos se contavam entre os perseverantes.{85}Amparamo-lo em Nossa misericórdia, que se contavam entre os virtuosos.{86}</string>
    <string name="an19biaa87_88" >E (recorda-te) de Dun-Num quando partiu, bravo, crendo que não poderíamos controlá-lo. Clamou nas trevas: Não hámais divindade do que Tu! Glorificado sejas! É certo que me contava entre os iníquos!{87}E o atendemos e o libertamos da angústia. Assim salvamos os fiéis.{88}</string>
    <string name="an20biaa89_90" >E (recorda-te) de Zacarias quando implorou ao seu Senhor: Ó Senhor meu, não me deixes sem prole, não obstante seresTu o melhor dos herdeiros!{89}E o atendemos e o agraciamos com Yahia (João), e curamos sua mulher (de esterilidade); um procurava sobrepujar ooutro nas boas ações, recorrendo a Nós com afeição e temor, e sendo humildes a Nós.{90}</string>
    <string name="an21biaa_91" >E (recorda-te) também daquela que conservou a sua castidade (Maria) e a quem alentamos com o Nosso Espírito, fazendo dela e de seu filho sinais para a humanidade.{91}</string>
    <string name="an22biaa92_94" >Esta vossa comunidade é a comunidade única e Eu sou o vosso Senhor. Adorai-Me, portanto (e a nenhum outro)!{92}Mas (as gerações posteriores) se dividiram mutuamente em sua unidade; e todos voltarão a Nós!{93}Mas quem praticar o bem e for, ademais, fiel, saberá que seus esforços não serão baldados, porque os anotamos todos.{94}</string>
    <string name="an23biaa95_100" >Está proibido o ressurgimento de toda população que temos destruído; seus integrantes não retornarão,{95}Até ao instante em que for aberta a barreira do (povo de) Gog e Magog e todos se precipitarem por todas as colinas,{96}E aproximar a verdadeira promessa. E eis os olhares fixos dos incrédulos, que exclamarão: Ai de nós! Estivemosdesatentos quanto a isto; qual, fomos uns iníquos!{97}Vós, com tudo quanto adorais, em vez de Deus, sereis combustível do inferno, no qual entrareis, por certo.{98}Se houvessem aqueles sido deuses, não o teria adentrado; ali todos permanecerão eternamente,{99}Onde se lamentarão mas não serão ouvidos.{100}</string>
    <string name="an24biaa101_103" >Em verdade, aqueles a quem predestinamos o Nossos bem, serão afastados disso.{101}Não ouvirão a crepitação (da fogueira) e desfrutarão eternamente de tudo quanto à sua lama apetecer.{102}E o grande terror não os atribulará, e os anjos os receberão, dizendo-lhes: Eis aqui o dia que vos fora prometido!{103}</string>
    <string name="an25biaa104_106" >Será o dia em que enrolaremos o céu como um rolo de pergaminho. Do mesmo modo que originamos a criação, reproduzi-la-emos. É porque é uma promessa que fazemos, e certamente a cumpriremos.{104}Temos prescrito, nos Salmos, depois da Mensagem (dada a Moisés), que a terra, herdá-la-ão os Meus servos virtuosos.{105}Nisto há uma mensagem para os adoradores.{106}</string>
    <string name="an26biaa107_112" >E não te enviamos, senão como misericórdia para a humanidade.{107}Dize: Em verdade, tem-me sido revelado que o vosso Deus é Único. Sereis portanto submissos?{108}Todavia, se se recusarem a sê-lo, dize-lhes: Tenho proclamado a mensagem a todos por igual, mas não sei se estápróximo ou remoto o que vos foi prometido.{109}Porque Ele sabe tanto o que manifestais por palavras, como conhece o que ocultais.{110}Ignoro se isto constitui uma prova para vós e um gozo transitório.{111}Dize: Ó meu Senhor, julga com eqüidade! Nosso Senhor é o Clemente, a Quem recorro, contra o que blasfemais.{112}</string>

    <string name="sourah13">O Trovão</string>
    <string name="sourah16">As Abelhas</string>
    <string name="sourah22">A Peregrinação</string>
    <string name="sourah24">A luz</string>
    <string name="sourah35">O Criador</string>
    <string name="sourah39">Os Grupos</string>
    <string name="sourah45">O Genuflexo</string>
    <string name="sourah57">O Ferro</string>
    <string name="sourah6">O Gado</string>
    <string name="slide_to_cancel">Arraste para cancelar</string>
    <string name="sourah30">Os Bizantinos</string>
    <string name="sourah67">A Soberania</string>

    <string name="sourah88" >O Evento Assolador</string>
    <string name="h3535iiii">Qual foi a receita do Paraíso e criou</string>
    <string name="h3535iii">Livro (o começo da criação)</string>
    <string name="h3535">Ele disse: O povo do Paraíso vê as pessoas dos quartos acima delas, Quando eles vêem o distante planeta brilhante à vista, do Oriente ou do Ocidente, para distinguir entre eles.</string>
    <string name="h3535i">Eles disseram: Ó Mensageiro de Allah, estas casas dos profetas não informam aos outros</string>
    <string name="h3535ii">Ele disse: Sim, e eu juro por Deus, Também homens que acreditam em Deus e acreditam nos mensageiros</string>
    <string name="btn_c">Excluir o arquivo foi cancelado</string>
    <string name="btn_cancell">O nome não foi modificado</string>
    <string name="btn_cancelll">Está bem</string>
    <string name="btn_cc">Exclua</string>
    <string name="btn_ccc">Arquivo excluído com sucesso</string>
    <string name="btn_cccc">Os arquivos não foram excluídos</string>
    <string name="btn_ccccc">Todas as gravações foram apagadas com sucesso</string>
    <string name="btn_savee">Nome modificado com sucesso</string>
    <string name="card_aya1">Verso {33}</string>
    <string name="card_aya10">Versos de {12} a {13}</string>
    <string name="card_aya11">Versos de {10} a {18}</string>
    <string name="card_aya12">Versos de {1} a {6}</string>
    <string name="card_aya13">Versos de {52} a {58}</string>
    <string name="card_aya14">Versos de {1} a {4}</string>
    <string name="card_aya15">Versos de {32} a {34}</string>
    <string name="card_aya16">Versos de {9} a {14}</string>
    <string name="card_aya17">Versos de {1} a {7}</string>
    <string name="card_aya18">Versos de {1} a {13}</string>
    <string name="card_aya19">Versos de {53} a {55}</string>
    <string name="card_aya2">Verso {114}</string>
    <string name="card_aya20">Versos de {39} a {41}</string>
    <string name="card_aya21">Versos de {60} a {68}</string>
    <string name="card_aya22">Versos de {1} a {2}</string>
    <string name="card_aya23">Versos de {59} a {62}</string>
    <string name="card_aya24">Versos de {164} a {165}</string>
    <string name="card_aya25">Versos de {187} a {194}</string>
    <string name="card_aya26">Versos de {66} a {70}</string>
    <string name="card_aya27">Versos de {78} a {80}</string>
    <string name="card_aya28">Versos de {43} a {50}</string>
    <string name="card_aya29">Versos de {58} a {62}</string>
    <string name="card_aya3">Versos de {41} a {46}</string>
    <string name="card_aya30">Versos de {64} a {68}</string>
    <string name="card_aya31">Versos de {64} a {72}</string>
    <string name="card_aya33">Versos de {5} a {20}</string>
    <string name="card_aya34">Versos de {17} a {20}</string>
    <string name="card_aya35">Versos {60}</string>
    <string name="card_aya4">Versos de {28} a {29}</string>
    <string name="card_aya5">Versos de {163} a {164}</string>
    <string name="card_aya6">Versos de {71} a {73}</string>
    <string name="card_aya7">Versos de {95} a {101}</string>
    <string name="card_aya8">Versos de {1} a {6}</string>
    <string name="card_aya9">Versos de {6} a {7}</string>
    <string name="fantitl">Versos do Alcorão</string>
    <string name="fantitl2">Alguns dos versos da criação de Deus Todo-Poderoso nos céus e na terra</string>
    <string name="ask_to_rename">Mostrar a renomeação de diálogo depois de parar a gravação</string>
    <string name="btn_allow">permitir</string>
    <string name="btn_deny">negar</string>
    <string name="btn_ok">Está bem</string>
    <string name="delete">excluir</string>
    <string name="download">baixar</string>
    <string name="email_clients_not_found">Não foi encontrado nenhum cliente de email</string>
    <string name="error_process_waveform">Não é possível desenhar forma de onda</string>
    <string name="info">em formação</string>
    <string name="naming">Naming:</string>
    <string name="need_write_permission">O aplicativo requer permissão para acessar o armazenamento público. Se não for permitido, os registros serão armazenados no diretório privado do aplicativo</string>
    <string name="open_record_with">Abra %s com</string>
    <string name="open_with">Abrir com</string>
    <string name="rec_duration">Duração:</string>
    <string name="rec_format">Formato:</string>
    <string name="rec_location">Localização de arquivo:</string>
    <string name="rec_name">Nome:</string>
    <string name="rec_size">Tamanho:</string>
    <string name="record_deleted_successfully">registro excluído com sucesso</string>
    <string name="rename">renomear</string>
    <string name="request">Pedido ou feedback</string>
    <string name="send_email">Enviar por email…</string>
    <string name="share">compartilhar</string>
    <string name="delete_all2">Excluir tudo</string>
    <string name="dont_ask_again_rename">Não peça renomear novamente</string>
    <string name="error_lost_records">Alguns de seus registros foram excluídos ou movidos</string>
    <string name="lost_records">Registros perdidos</string>
    <string name="records_was_removed">Alguns arquivos de registros não foram encontrados no diretório de registros.Possivelmente eles foram removidos ou movidos.</string>
    <string name="cancel_rec">O registro foi cancelado</string>
    <string name="btn_details">Detalhes</string>
    <string name="delete_record_forever">Excluir este registro para sempre %s?</string>
    <string name="empty">Vazio</string>
    <string name="rec_frequency">Frequência:</string>
    <string name="error_no_available_space">Não há espaço disponível!</string>
    <string name="record_moved_into_trash">Registro movido para a lixeira</string>
    <string name="record_restored_successfully">Registro restaurado com sucesso</string>
    <string name="restore_record">Restaure isso registro?</string>
    <string name="trash_info">Os registros movidos para o lixo serão removidos para sempre em 60 dias.</string>
    <string name="trash">Lixo</string>
    <string name="rec_created">Criado:</string>
    <string name="error_failed_access_to_storage" >Falha no acesso ao armazenamento de arquivos</string>
    <string name="downloading_cancel" >Download cancelado</string>
    <string name="downloading_success" >%s baixado para o diretório Download</string>
    <string name="downloading_failed" >Falhou o download: %s</string>
    <string name="downloading" >Baixando: %s</string>
    <string name="by_date" >Por data (mais recente)</string>
    <string name="by_date_desc" >Por data (mais antiga)</string>
    <string name="by_name" >Por nome (A-Z)</string>
    <string name="by_name_desc" >Por nome (Z-A)</string>
    <string name="by_duration" >Por duração (mais longa)</string>
    <string name="by_duration_desc" >Por duração (mais curta)</string>
    <string name="delete_this_record" >Excluir este registro?</string>
    <string name="all_records_deleted_successfully" >Todos os registros excluídos com sucesso</string>
    <string name="about_play_store2">Nossos outros aplicativos</string>
    <string name="internet_satalite">Lista de conexão de Internet</string>
    <string name="quran_karem">O Alcorão Sagrado</string>
    <string name="refresh">refrescar</string>
    <string name="find">Achar</string>
    <string name="share_via">Compartilhar via</string>
    <string name="copy_link">Link de cópia</string>
    <string name="copied_to_clipboard">Copiado para a área de transferência</string>
    <string name="site_quran">Site do Alcorão Sagrado</string>
    <string name="qna_maka">Meca ao vivo</string>
    <string name="qna_suna">A Sunnah do Profeta ao vivo</string>
    <string name="vidio_maka">O canal Holy Quran transmitido ao vivo de Makkah dentro da Grande Mesquita em árabe.</string>
    <string name="vidio_souna">O canal Sunnah é transmitido ao vivo de Medina, dentro da Mesquita do Profeta, em árabe.</string>
</resources>