<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Salaada Quraanka</string>
    <string name="lang">so</string>
    <string name="about_contact_us">Nala soo xiriir</string>
    <string name="about_instagram">Naga soo raac barta Instagram</string>
    <string name="about_facebook">Nagala Soco Facebook</string>
    <string name="about_play_store">Ku qiimee barnaamijka Google Play</string>
    <string name="about_youtube">Nagala soco Youtube</string>
    <string name="about_twitter">Nagala soco bogga Twitter-ka</string>
    <string name="about_github">Faa\'ideysan mashruuca</string>
    <string name="about_website">Booqo bartayada internetka</string>
    <string name="menu1">liiska</string>
    <string name="zekr">Xusuusnow Ilaah</string>
    <string name="hamd">Mahad Eebaa iska leh</string>
    <string name="allah_a">Eebana waa weyn ee</string>
    <string name="dawat_alanbyaa">Qaar ka mid ah wicitaannada nebiyada iyo dadka xaqa ah sida ku xusan Quraanka Kariimka ah</string>
    <string name="aaraf">Waxayna Dheheen Eebow waxaan Dulminay Naftanada Haddaadan noo Dambi Dhaafin oodan oo Naxariisanna waxaan ahaanaynaa kuwo Khasaaray.</string>
    <string name="dua_adm">Salaadda Aadan iyo xaaskiisa</string>
    <string name="dua_noh">Salaadda Nuux</string>
    <string name="surt_hud">wuxuu u dhawaaqay (Baryey) Nabi Nuux Eebihiis wuxunna yidhi Eebow Wiilkaygu wuxuu ka mid yahay Ehelkeyga Yaboohaaguna waa xaq (sugan)adaana xuk unkaagu falsanyahay.</string>
    <string name="surt_houd47">wuxuuna yidhi Nabi Nuux Eebow waxaan kaa magan galay inaan ku warsado waxaanan u cilmi lahayn haddaadan ii dambi dhaafin oodan ii naxariisan waxaan ka mid noqon kuwa khasaaray.</string>
    <string name="surt_moon">Wuxuu yidhi Eebow iiga Gargaar Beenintooda.</string>
    <string name="surt_noh">Nuux wuxuu yidhi Eebow ha kaga tagin Dhulka korkiisa Gaalada Ruxna.</string>
    <string name="surtmoom">Markaad Korto Adiga iyo inta kula Jirta Doonta waxaad Dhahdaan Mahad Eebaa iska leh ah kan iga koriyey Qoomka Daalimiinta ah.</string>
    <string name="surtmoom2">Waxaadna Dhahdaa Eebow I daji Guri la Barakeeyey Adaa u Khayrroon Dejiyee.</string>
    <string name="surtshoraa117">Wuxuuna yidhi Eebow Qoomkaygii waa I beeniyeen.</string>
    <string name="surtshoraa118">Ee Nakala Xukun Dhexdanada, ina kori Ani iyo Inta ila jirta ee Mu\'miniinta ah.</string>
    <string name="surt_nouh1">Nuux wuxuu yidhi Eebow ha kaga tagin Dhulka korkiisa Gaalada Ruxna.</string>
    <string name="surt_nouh2">Maxaayeelay Hadaad kaga tagto waxay Dhumin Addomahaaga, mana dhalayaan waxaan gaal xun ahayn.</string>
    <string name="surt_nouh3">Eeboow u dambi Dhaaf Aniga iyo waalidiintay iyo ruuxii gala gurigeyga isagoo Mu\'min ah Raf iyo haweenba, hana u kordhinnin Daalimiinta waxaan halaag ahayn.</string>
    <string name="duaaebrahem">Salaadda Ibraahim</string>
    <string name="bkra_126">xusuuso markuu yidhi (Nabi) Ibraahim Eebow kayeel Magaaladan (Maka) aamin kuna Arzaaq Dadkeeda Midho kooda rumeeya Eebe iyo Maalinta dambe (Qiyaamada) (Eebe) wuxuu yidhi iyo kan gaalobaba waan u raaxayn in yar markaas waanu galin Cadaabka Naarta meel la ahaadana iyadaa u xun.</string>
    <string name="surt_sfat">Eebow wax iga sii kuwa suuban (ilmo).</string>
    <string name="surt_ebrahem">zusuusta markuu Nabi Ibraahim yidhi Eebow ka yeel baladkan (Maka) Aamin igana dheeree ani iyo caruurtayda inaan caabudno Sanamyada.</string>
    <string name="surt_ebrahem1">Eebow waxay dhumiyeen wax badan oo ciddii raacdana waa iga mid tii i caasidana adaa dambi dhaafe naxariista ah.</string>
    <string name="surt_ebrahem2">Eebow waxaan dejiyey caruurtaydii (Qaar) tog aan been lahayna oo ah Baydkaaga sharafta leh agtiisa Eebow inay Oogaan salaadda ee ka yeel Quluubta dadka tii u iilata xaggooda kuna arzaaq midho inay shugriyaan.</string>
    <string name="surt_ebrahem3">Eebow adugu waxaad ogtahay waxaannu qarin iyo waxaannu Muujin, kamana Qarsoona Eebe wax ba samada iyo dhulka (midna).</string>
    <string name="surt_ebrahem4">mahad Eebaa iska leh ee ah kan i siiyey anoo wayn Ismaaeiil iyo Isxaaq Eebahayna waa maqlaha baryada (ajiibe).</string>
    <string name="surt_ebrahem5">Eebow iga yeel mid ooga salaadda aniga iyo caruurtayda Eebow Aqbal baryadayda.</string>
    <string name="surt_ebrahem6">Eebow ii dambi dhaaf ani iyo Labadaydii Waalid iyo Mu\'miniinta Maalinta ay kici xisaabtu (Qiyaamadu).</string>
    <string name="surt_ashoara">Eebow i Sii Xikmo (Nabinimo) Ina Haleeshii kuwa Suuban.</string>
    <string name="surt_ashoara1">Iina Yeel Sheegid Run ah (Fiican) kuwa Dambe.</string>
    <string name="surt_ashoara2">Igana yeel kuwa Dhaxli Janada Naciimo.</string>
    <string name="surt_ashoara3">Una Dambi Dhaaf Aabahay wuxuu ka Mid ahaa kuwa Dhumaye.</string>
    <string name="surt_ashoara4">Hana i Dullayn Maalinta la Soo Bixin (Dadka).</string>
    <string name="surt_ashoara5">Maalintayna wax Anfacayn Xoolo iyo Ilmo midna.</string>
    <string name="surt_ashoara6">Ruux ula Yimaadda Eebe Qalbi Fayow Mooyee (Iimaan).</string>
    <string name="surt_momtahena">Kuwa xaqa rumeeyey waa inay ku daydaan Nabi Ibraahim iyo kuwii la jiray waa kuwii iska bari yeelay Gaaladii Qoonkoodii ahayd (ay isla noolayeen) iyo waxay Caabudayeen ee Eebe ka soo hadhay oy Colnimo u muujiyeen ilaa ay Eebe kaliya ka rumeeyaan, laakiin Nabi Ibraahim wuxuu u dambi dhaaf weydiiyey Aabihiis, isagoon waxba u hanankarin (intaan laga reebin Arrintaas). Eebe yeynnu talo saaran, isagaan u toobad keenaynaa, isagaana loo noqon (Aakhiro).</string>
    <string name="surt_momtahena1">Eebow hannagu fidnaynin kuwa Gaaloobay, noona dambi dhaaf illeen waxaad tahay adkaade (Casiis) Falsan.</string>
    <string name="surt_momtahena2">Haku daydo dadkaas dayasho wanaagsan ruuxii dooni Ilaahay Maalinta Aakhiro, ciddiise ka jeedsata xaqa Eebe waa ka kaaftoon yahay waana ammaananyahay.</string>
    <string name="doua_ebrahemwesmail">Salaadda Ibraahim iyo Ismaaciil</string>
    <string name="sure_alpakra">xusuuso markuu kor yelay Nabi Ibraahim Tiirarka Kaebada iyo Nabi Ismaaeiil iyagoo leh Eebow naga aqbal adaa waxna maqla waxna oge,</string>
    <string name="sure_alpakra1">Eebow naga yeel kuwa kuu hogaansama, Faraeanagana ka yeel Umad kuu hogaansama nana tusi eamalkannaga (Xajka) nagana toobad aqbal adaa toobad aqbalbadane. Wanaaghabadane ahe.</string>
    <string name="sure_alpakra2">Eebow u soo bixi Rasuul ka mid ah oo u akhriya aayaadkaaga barana Kitaabka (Quraanka) iyo xigmada (sunada Nabiga) oo nadiifiya adigaa adkaade, Falsame ahe.</string>
    <string name="douaa_lot">Salaadda «Nabi» Luudhna</string>
    <string name="surt_ankabout">wuxuuna yidhi Eebow iiga gargaar qoomka wax fasaadiya.</string>
    <string name="sourt_choara">Eebow iga Kori iyo Ehelkaygaba waxay Falayaan.</string>
    <string name="duoa_yosof">Salaadda Yuusuf</string>
    <string name="surt_uosef">wuxuuna yidhi (Nabi Yuusuf) Eebow Xabbis baan ka jeelahay waxay iigu yeedhi haddaadan iga iilin dhagartooda waan u iilan Xaggooda waxaana ka mid noqon Jaahiliinta.</string>
    <string name="surt_yosfaya101">Eebow waxaad i siisay Xukun Waxaadna i bartay Fasiraadda riyada, Eebaha abuuray Samooyinka iyo Dhulkow adaa wali (Gargaare) ii ah aduun iyo Aakhiroba ee i oofso anoo Muslim ah ina Haleeshii kuwa suuban.</string>
    <string name="doua_ayop">Salaadda Ayuub</string>
    <string name="surtanbyaaayat3848">(Xusuuso) Ayuubna markuu u Dhawaaqay Eebihiis (Isagoo Dhihi) Aniga waxaa I taabtay Dhib Adiguna waxaad Tahay Naxariis Badane.</string>
    <string name="surtanbyaaya48">Waana Ajiibnay Waxaana ka Faydnay waxa Haya oo Dhiba, waxaana Siinay Ehelkiisii iyo wax la mid ah Naxariis Xagganaga ah Darteed iyo Waanada Caalamka.</string>
    <string name="surt_sad">Xusuuso addoonkeygii Ayuub ahaa markuu u dhawaaqay (baryey) Eebihiis isagoo dhihi wuxuu itaabsiiyey shaydaan dhib iyo Cadaab.</string>
    <string name="doua_shoaup">Salaadda Shucayb</string>
    <string name="suer_aaraf">Waxaan ku Been abuuranay Eebe hadaan ku noqonno Diintiinna inta Eebe naga Koriyey ka dib, Nagumana habboona inaan ku Noqonno in Eebe Doono Mooyee, Illeen Eebaa Cilmigiisu waasac yahaye, waxaana talo Saarannay Eebe, Eebow Nagu kala Xukun Dhexdanada Xaq adaa Xaakim Khayr Roon ahe.</string>
    <string name="douaa_souliman">Salaadda Suleymaan</string>
    <string name="suer_sad35">Wuxuuna yidhi Eebow ii dambi dhaaf ina sii xukun aan ku habooneyn cid igadambeeysa adaa bixin badane ahe.</string>
    <string name="surt_alnaml">Markaasuu Muusooday Isagoo ku Qosli Hadalkeeda wuxuuna yidhi Eebow I waafaji inaan ku Mahdiyo Nicmadaad ugu Nicmaysay Ani iyo Waalidkay iyo Inaan Falo Wanaag Aad ka Raali tahay ina Gali Naxariistaada Addoomadaada Suuban Dhexdooda.</string>
    <string name="douaa_uonos">Salaadda Yoonis</string>
    <string name="surt_anbiaa">Nabi Yuunus (Xusuuso) markuu Tagay isagoo Cadhaysan una Maleeyey Inaanaan Cidhiidhyayn korkiisa oo uu ku Dhawaaqay Mugdiyada Dhexdooda Ilaah aan Adi Ahayn ma Jiro Nasahnaantaada Anigu waxaan ka Mid ahaa kuwa Daalimiinta ah.</string>
    <string name="surt_anbiaa1">Waana Ajiibnay kana Korinay Murugtii, Saasaana u Korinaa Mu\'miniinta.</string>
    <string name="douaa_eisa">Salaadda Essa</string>
    <string name="surt_almaeda">Uuna Yidhi Ciise Binu Maryama Ilaahayow Eebahanow Nooga soo Deji Xeedho Samada u Noqota Ciid kaanaga hore iyo Kaanaga Dambe iyo Aayad Xaggaaga ka ahaatay nana Arzaaq adaa arzaaqe u Khayr roone.</string>
    <string name="douaa_zakria">Salaadda zakariye</string>
    <string name="sourt_mariam">yidhina Eebow anigu waan tabaryaraaday madaxayguna wuxuu la huray cirro, Mana ahayn baryadaada Eebow mid ku khasaara.</string>
    <string name="sourt_mariam1">anigu waxaan ka cabsan qaraabada iga dambaysa (inay xumaadaan) haweenaydayduna waa mandhalays iga sii agtaada wali (walad).</string>
    <string name="sourt_mariam2">i dhaxla (nabinimada) oo dhaxla ehelkii yacquub kana yeel Eebow mid laga raalli noqdo.</string>
    <string name="sourt_mariam3">zakariyow annagu waxaanu kuugu bishaarayn wiil magaciisu Yahay yaxye oonaan u yeelin horay wax lamid ah (lamagac ah).</string>
    <string name="sorat_alemran">Halkaasuu baryey Zakariye Eebihiis, yidhina Eebow iga sii agtaada Farac wanaagsan adaa Maqla (ajiiba) Ducadee.</string>
    <string name="sorat_lanbiaa">Zakariyana (Xusuuso) markuu u Dhawaaqay Eebihiis isagoo Ich Eebow hayga Tagin Anoo Kali ah Adaa u Khayrroon Cid wax dhaxashee «u hadhee».</string>
    <string name="sotat_lanbiaa1">Waana Ajiibnay waxaana Siinay Yaxye waxaana u Hagaajinay Haweennaydiisii, waxayna ahaayeen kuwo u Deg dega Khayaadka oo Na barya iyagoo Rajayn oo Cabsan waxayna ahaayeen kuwa Noo Khusuuca.</string>
    <string name="doua_emratemran">Salaadda Hooyo Maryan</string>
    <string name="sourt_aliemran">Xusuuso markay tidhi Haweenaydii Cimraan Eebow waxaan kuugu Nadray waxaa uurkayga ku jira inuu Xor kuu ahaado (Cibaadadaada) ee iga aqbal adiga umbaa wax Maqleoge ehe.</string>
    <string name="sourt_aliemran1">Markay dhashay Gabadh waxay tidhi Eebow waxaan dhalay Dhaddig, Eebana waa ogyahay waxay dhashay Labna la mid ma aha dhaddig, waxaana ka magacaabay Maryam waxaana kaa magan galin iyada iyo Faraceeda Shaydaanka la dhagaxyeeyey (la dheereeyey).</string>
    <string name="sourt_aliemran2">Wuxuuna ka aqbalay Eebe aqbal fiican, wuuna koriyey korin fiican (Xanaano) waxaana kafaala qaaday (Dhaqaaleeyey) Zakariye, markastoos ugu galana Mixraabka (Qolka) wuxuu ka helaa agteeda Rizqi, wuxuuna dhahaa xaggee kaaga yimid Maryamow kan, waxayna dhahdaa wuxuu ka yimid Eebe agtiisa, Eebana wuu u Arzuqaa Cidduu doono Xisaab la\'aan.</string>
    <string name="doua_almoumen">Salaadda rumaystayaal</string>
    <string name="sort_a2af">Dadka waxaan u dardaarannay labadiisii Waalid inuu u wanaag falo, Hooyadiis uurkay ku sidday iyadoo dhibban wayna dhashay iyadoo dhibban, uurkiisa iyo gudhintiisuna waa Soddon bilood, markuu ilmihii tabar yeesho oo Afartan gaadho yuu (kan fiican) dhahaa eebow igu toosi inaan kugu mahadiyo nicmadaada aad iigu nicmaysay Aniga iyo waaliddiintay, iguna toosi inaan camal fiican ood ka raalli tahay falo, iina wanaaji faracayga, waaba kuu toobadkeenaye, waxaana ka mid ahay muslimiinta.</string>
    <string name="sort_a2af1">Kuwaasi waa kuwaannu ka aqbalayno camalkoodii fiicnaa, kana dhaafayno koodii xumaa, waxayna noqon ehelu-Janno Eebana wuxuu u yaboohay yabooh run ah.</string>
    <string name="surt_alhashr">Kuwa imaan Asxaabta Nabiga ka dib waxay Eebe weydiisan inuu u dambi dhaafo iyaga iyo Walaalahooda iimaanka uga hormaray uusan qalbigoodana xiqdi yeelin kuwa rumeeyey Eebena waa naxariis badane.</string>
    <string name="douaa_altabin">"Salaadda Al-Tabieen "</string>
    <string name="afdal_alduoaa">baryada ugu fiican ee</string>
    <string name="surt_alfateh">Mahad Eebaa iska leh ee barbaariyaha Caalamka ah (Koonka).</string>
    <string name="surt_alfateh1">Ee naxariis guud iyo mid gaaraba naxariista.</string>
    <string name="surt_alfateh2">Ee hanta maalinta abaalmarinta (Qiyaamada).</string>
    <string name="surt_alfateh3">adiga unbaan ku caabudaynaa, adiga unbaana kaa kaalmo waydiisanaynaa (Eebow).</string>
    <string name="surt_alfateh4">ee nagu hanuuni jidka toosan (Xaqa).</string>
    <string name="surt_alfateh5">Jidka kuwii aad unicmaysay eedan u cadhoonin dhuminna.</string>
    <string name="surt_bkara">hadday ku warsadaan Nabiyow addoomadu xagayga anigu waan dhawahay waana ajiibaa (aqbalaa) baryada markay i baryaan, ee ha i maqleen iyaguna hana i rumeeyeen si ay u hanuunaan.</string>
    <string name="douaa_mlaeka">Salaadda malaa\'igaha</string>
    <string name="suer_gafer">Kuwa (Malaa\'igta) xambaarsan carshiga iyo kuwa gaararkiisa ah waxay ku tasbiixsan kuna Mahadin Eebehood wayna rumeysanyihiin, waxayna u dambi dhaaf warsan kuwa rumeeyey iyagoo dhihi Eebahanow waxaad ugu waasac noqon wax kasta naxariis iyo ogaanshee u dambidhaaf kuwa toobadkeena ee raaca jidkaaga kana dhawr cadaabka jaxiimo.</string>
    <string name="suer_gafer1">Eebow gali kuwaas jannada cadni ee ah taad u yaboohday iyaga iyo ruuxii suubanaada oo ah Aabayaalkood, Haweenkooda iyo Caruurtooda, adigaa ah adkaade falsane.</string>
    <string name="suer_gafer2">Kana dhawr xumaanta (Ciqaabta) ruuxaad ka dhawrto xumaanta maalintaas waad u naxariisatay taasina waa liibaanta wayn.</string>
    <string name="doua_banyesrail">Salaadda Oo isagu wuxuu dhisay Israa\'iil Muuse la</string>
    <string name="surt_uonos">waxayna dheheen Ilaahay yaan lalo saarannay, Eebahannow hanooga yeelina fidmo Qoomka Daalimiinta ah.</string>
    <string name="surt_uonos1">nagana kori naxariistaada darteed qoomka gaalada ah.</string>
    <string name="doua_m2monen">Salaadda ee Mu\'miniinta ah ka reer binu Israa\'iil</string>
    <string name="surt_albakra">markay u soo muuqdeen Jaaluud iyo Colkiisii waxay dhaheen Mu\'miniintii Eebbow ku shub korkannaga Samir, sugna Gomadahanaga noogana gargaar Qoomka Gaalada ah.</string>
    <string name="surt_alaaraf">Waxaad nagu nacayso oon ahayn inaan Rumaynay Aayaadka Eebahanno ma jiro, markay noo Timid, Eebow samir naga Buuxi na dilna anagoo Muslimiina.</string>
    <string name="doua_shart">Salaadda Saaxiriintii Fircoon</string>
    <string name="douaa_ansaresa">Salaadda Rasuulladu waa taageerayaal Ciise</string>
    <string name="surt_alyemran">Eebow waan rumeynay waxaad soo dejisay waxaana raaenay Rasuulka ee nagu qor (nagadhig) la jirka markhaatiyada. (Umadda Nabi Muxamad).</string>
    <string name="doua_atbaa">Salaadda Followers Nabiyada</string>
    <string name="surt_alyemrany">Mana aha Hadalkoodu waxaan ahayn Eebow nooDhhaf Dambigannaga iyo Xadgudubkanaga Amarkanaga, Sugna Gornadahanaga noogana Gargaar Qoomka Gaalada ah.</string>
    <string name="douaa_alftya">Salaadda Dhallinyar</string>
    <string name="surt_alkhf">Waa markay u Dummeen Dhallinyaradu Godka oy dhaheen Eebow naga sii Agtaada Naxariis noona Darab Amarkanaga Hanuun.</string>
    <string name="douaa_asia">Salaadda naagtiisa Fircoon</string>
    <string name="surt_athrem">Waxaa kale oo Eebe Tusaale uga dhigay kuwa rumeeyey Haweenaydii Fircoon markay tidhi Eebbow Guri agtaada iiga dhis jannada dhexdeeda, igana nabad geli Fircoon iyo Camalkiisa, igana nabad geli dadkaas daaliminta ah.</string>
    <string name="douaa_ashap">Salaadda milkiilayaasha caadooyinka</string>
    <string name="surt_alaaaaraf">Markii loo Jeediyo Wajigooda Xagga Ehelu Naarka waxay Dhahaaan Eebow ha na yeelin la Jirka Daalimiinta.</string>
    <string name="douaa_mostdafin">Salaadda Kuwa nugul</string>
    <string name="surt_nsaaa">Maxaad leedihiin ood ugu Dagaalami waydeen Jidka Eebe, iyagoo kuwa la Daeiifsan (Tabarta yaraa) oo rag iyo Haween iyo Caruurba ay leeyihiin Eebow naga Bixi Magaaladan Daalimiinta ah Ehelkeedu noogana yeel agtaada Wali iyo gargaare.</string>
    <string name="doua_mosa">Salaadda Mousa</string>
    <string name="surt_allaraf">Markuu u Yimid Nabi Muuse Ballankanagii oo la hadlay Eebihiis wuxuu yidhi Eebow i tus aan ku arkee, wuxuuna yidhi Eebe ima arkaysid ee day Buurta Hadday Meejeeda ku sugnaato markaasaad i arki, markuu Eebc u Daahiray Buurtii wuxuu ka yeelay Burbur waxaana dhacay Nabi Muuse suuxdin Darteed, markuu miyirsadayna wuxuu Yidhi (Eebow adaa) Nasahan waan kuu Toobad keenay waxaan ahay Mu\'minunta kan ugu horreeya (Waqtigan) inaan Adduunka lagugu (arkayn).</string>
    <string name="sourt_alaarafi">Wuxuuna yidhi Nabi Muuse Eebow u Dambi Dhaaf ani iyo Walaalkay nana gali Naxariistaada adaa Naxariis badane ahe.</string>
    <string name="suort_aaraf">Wuxuu ka Doortay Nabi Muuse Qoomkiisa Toddobaatan Nin Ballankanaga Dartiis, markay qabatay Gariirku wuxuu Yidhi Eebow haddaad Doonto waad halaagi lahayd horay iyaga iyo Anigaba, ma waxaad noo halaagi waxay faleen Sufaho naga mida, waa Imtixaankaaga Ciddaad doontana waad Dhumisaa kaad dontana waad hanuunisaa adaa Wali noo ah ee noo Dambi Dhaaf noona Naxariiso adaa Dambi Dhaafe Khayr roon ahe.</string>
    <string name="suort_aaraf1">Noona qor adduunyadan Wanaag iyo Aakhiraba waannu kuu noqonaye, wuxuu Yidhi Cadaabkaygu wuxuu ku dhici Ciddaan Doono, Naxariistayduna waxay u Waasac Noqotay wax kasta, waxaana u qori kuwa Dhawrsada oo Bixiya Zakada iyo Kuwa Aayaadkaygana Rumeeya.</string>
    <string name="suort_aaraf2">ee ah kuwa Raaca Rasuulka Nabiga ah ec Umiga ah ee ah kay ka heleyeen Isagoo ku qoran agtooda Tawreed iyo Injiil Farana wanaagga kana reeba Xumaanta una Baneeya Wanaagga (Xalaasha) kana Xarrima Xumaanta (Xaaraanta) kana dejiya Culayskii iyo Xadhkihii korkooda ahaa, kuwa Rumeeyey Nabigaas oo Qaddariyey oo u Gargaaray oo Raacay Nuurka lagu soo Dejiyey kuwaasu waa uun kuwa Liibaanay.</string>
    <string name="surt_kass">Wuxuu Yidhi Eebow Anigu waxaan Dulmiyey Naftayda ee ii Dambi Dhaaf wuuna u Dambi Dhaafay Illeen Ilaahay waa Dambi Dhaafe Naxariistee.</string>
    <string name="surt_kass1">Wuxuuna Yidhi Eebow Nicmadaad ii Nicmaysay Darteed Yaanan Noqonin mid u Kaalmeeya Dambiilayaasha.</string>
    <string name="surt_alkass">Markaasuu u Waraabiyey wuxuuna u Jeedsaday Xagga Hooska wuxuuna Yidhi Eebow waxaad ii soo Dejiso (Isiiso) oo Khayra waan u Baahnahay.</string>
    <string name="surt_tahaa">wuxuu yidhi (Muuse Eebow ii waasici Laabta.</string>
    <string name="surt_tahaa1">iina Sahal (fududee) Amarkayga.</string>
    <string name="surt_tahaa2">Furna Guntinta Carrabkayga.</string>
    <string name="surt_tahaa3">ha Kaseen Hadalkeygee.</string>
    <string name="surt_tahaa4">Iina yeel Wasiir Ehelkeyga ah.</string>
    <string name="surt_tahaa5">Haaruun Walaalkay.</string>
    <string name="surt_tahaa6">Kuna adkee «Xooji» Tabartayda (Dhabarkayga).</string>
    <string name="surt_tahaa7">Lana wadaaji Amarkayga.</string>
    <string name="surt_tahaa8">Inaan kugu Tasbiixsanno wax badan.</string>
    <string name="surt_tahaa9">oon ku Xusno wax badan.</string>
    <string name="surt_tahaa10">Adugu waxaad tahay mid na Arkee.</string>
    <string name="surt_tahaa11">Wuxuu yidhi (Eebe) waa lagu siiyey Warsigaagii Muusow.</string>
    <string name="sourt_uonos">wuxuuna yidhi (Nabi) Muuse Eebahannow adaa siiyey Fircoon iyo Kooxdiisa Qurux iyo Xoolo Nolosha Adduunka Eebow inay ka dhumiyaan Jidkaaga Eebow halaag (Tirtir) Xoolahooda Adkeena Quluubtooda oo yeyna rumeynin intay ka arkaan Cadaab daran.</string>
    <string name="sourt_uonos1">Eebe wuxuu yidhi waa la ajiibay Baryadiinna ee toosnaada hana raacina Jidka kuwaan wax ogayn.</string>
    <string name="doua_m2monenn">Salaadda ee Mu\'miniinta ah waa guud</string>
    <string name="surt_bkra200">markaad gudataa camalkiina xusa Eebe saad u xustaan Aabayowgiin ama si ka daran u xusa, Dadka waxaa ka mid ah kuwo dhihi Eebow na sii adduunka wanaag, aan kuna lahayn Aakhiro qayb.</string>
    <string name="surt_bkra200i">waxaana ka mid ah Daka kuwo dhihi Eebow na sii adduunka wanaag, aakhirana nasii wanaag, nagana dheeree Cadaabka Naarta.</string>
    <string name="surt_bkra200ii">kuwaasi waxay mudan qayb waxay kasbadeen, Eebana waa degtaa xisaabtiisu.</string>
    <string name="surt_bk285">wuu rumeeyey Rasuulku wixii looga soo dajiyey Xaga Eebihiis, Mu\'miniintuna (way rumeeyeen) dhamaana waxay rumeeyeen Eebe, Malaa\'igtiisa kulubtiisa iyo Rasuuladiisa, mana kala geynayno mid ka mid ah Rasuuladiisa dhexdooda, waxayna dhaheen waan maqalay oon adeecnay, dhaafidaada. Eebahanow xaggaagaana loo ahaan.</string>
    <string name="surt_bk285i">kuma mashaqeeyo Eebe naf waxay awoodo mooyee, waxay mudan waxay kasbatay (oo wanaag ah) waxaana korkeeda ah waxay isu kasbatay (oo xumaano) Eebow ha noo qabanin haddaan halmaanno gafno, Eebow hanagu xambaarin Culays saad ugu xambaartay kuwii naga horeeyey, Eebow hanagu xambaarin (dhibin) waxaanaan awood u lahayn, na cafina oo noodhaaf noon naxariiso, adaa gargaarahanaga ahe, nooga gargaar qaarka gaalada ah.</string>
    <string name="surt_alyqmran">ee ah kuwa dhihi Eebow anagu waan rumeynay ee noo dhaaf Dambiyadanada nagana dhawr Cadaabka Naarta.</string>
    <string name="surt_alyqmrani">Ee ah kuwa Samra ee Runloowgaah, ee Adeeca Eebe, ee wax bixiya, ee dambi dhaaf warsada Aroortii.</string>
    <string name="surt_alywmran">Ee ah kuwa ku Xusa Eebe Taagni iyo Fadhi iyo Jiifba, oo ku fikira Abuuridda Samaawaadka iyo Dhulka (iya goo dhihi) Eebow Umaadan Abuurin kan (Khalqiga) Baadil (Ciyaar) waad Nasahantahay Ee naga kori Cadaabka Naarta.</string>
    <string name="surt_alywmrani">Eebow adigu ruuxaad Galiso Naarta Dhab ahaan baad u Dulaysay Daalimiintana uma Sugnaanin Gargaarayaal.</string>
    <string name="surt_alywmranii">Eebow Anagu waxaan Maqallay Yeedhe u yeedhi limaanka oo dhihi Rumeeya Eebihiin waana Rumeynay, Eebahanow noo dhaaf Dambiyadanada Asturna Xumaantanada naguna Dil la jirka kuwa Baarriga ah (fiican).</string>
    <string name="surt_alywmraniii">Eebahanow na sii waxaad noogu Yaboohday Rasuuladaada hana na Dul leyn Maalinta Qiyaame, Adigu ma Baajisid Ballane.</string>
    <string name="surt_forkan">Addoomada Eebaha Raxmaana waa kuwa u Socda Dhulka Xasillooni, markay la Hadlaan (Af Xumeeyaan) Jaahilliinna Yidhaahda Nabadgalyo.</string>
    <string name="surt_forkani">ee ah Kuwa ku Barya (Habeenkii) Iyagoo u Sujuudi oo u Istaagi (Cibaado) Eebe.</string>
    <string name="surt_forkanii">ee Ah kuwa Dhihi Ilaahow naga Iil Cadaabka Jahannamo, Cadaabkeedu waa joogtee.</string>
    <string name="surt_forkaniii">Iyaduna waxay u Xuntahay ku Sugnaansho iyo ku Nagaadi.</string>
    <string name="surt_fourcan">waana kuwa Dhihi Eebow nagasii (naga tusi) Haweenkanaga iyo Caruurtanada wax Ishu ku Qabowsato, noogana yeel kuwa Dhawrsada Imaam.</string>
    <string name="surt_threm">Kuwa xaqa rumeeyow u toobad keena Eebe toobad san, wuxuu Eebe u dhawyahay inuu asturo xumaantiina, idin geliyana Jannooyin ay dureerayso dhexdooda Wabiyaal, Maalinta uusan Eebe hoojinayn Nabiga iyo kuwa la jooga, nuurkooduna wuxuu socon hortooda iyo midigtooda iyagoo dhihi Eebow noo tam yeel Nuurkanaga noona dambi dhaaf\'adaa wax walba karee.</string>
    <string name="surt_m2moenon">Waxaa Jirtay in Koox ka mid ah Addoomadayda ay Dhahaan Eebow waan Rumaynay Xaqa ee noo Dhaaf noona Naxariiso Adaa Naxariiste u Khayr Roone.</string>
    <string name="duoa_nabina">Salaadda ee Nabigeena Muxammad</string>
    <string name="surt_liemran">Waxaad dhahdaa Eebow adaa hanta Xukunka waxaad siisaa Xukunka Ciddaad doonto waxaad ka siibtaa «Wareejisaa» Xukunka Ciddaad doonto waxaadna cisaysaa Ciddaad doonto waxaadna Dulaysaa Ciddaad doonto adaana Hanta Khayrka, adaana wax kasta kara.</string>
    <string name="surt_liemran1">Waxaadna dhexgelisaa Habeenka Maalinta, dhexgelisaa Maalinta Habeenka, kana soo bixisaa wax Nool wax dhimaad ah wax Nool, waadna Arzaaqdaa Ciddaad doonto Xisaab la\'aan.</string>
    <string name="sourat_alyemran">Ee ah kuwuu Dadku (Gaaladu) Dadkii baa idiin kulmay ee ka Cabsada oo u Siyaadiyey Rumeyn, oy dhaheen Kaafiyahanagu waa Ilaahay Isagaana u Fiican Wakiil.</string>
    <string name="sourat_alyemran1">Oo Noqday Nicmo Eebe iyo Fadli oyna Taaban Xumaan Raacayna Raalli ahaanshaha Eebe, Ilaahayna waa Fadli wayn lahaade.</string>
    <string name="surt_m2menoun">Waxaad Dhahdaa Eebow Hadaad i Tusiso waxa Looyaboohay.</string>
    <string name="surt_m2menoun1">Eebow hayga Yeelin Qoomka Daalimiinta ah.</string>
    <string name="sort_nonon">Waxaadna Dhahdaa Eebow waxaan kaa Magangalay Waswaaska Shayaadiinta.</string>
    <string name="sort_nonon1">Waxaana kaa Magan Gali Eebow inay ii Yimaadaan Shayaadiintu.</string>
    <string name="surt_mo2mnen">Waxaad Dhahdaa Eebow Dhaaf oo Naxariiso adaa Naxariiste u Khayr Roone.</string>
    <string name="surt_alesraa">Waxaad dhahdaa Eebow i gali Meel galid run ah, ina bixi bixin runa, iigana Yeel agtaada Xujo gargaara.</string>
    <string name="surt_alesraa1">Waxaad dhahdaa waxaa yimid Xaqii Waxaana tirtirmay Baadhilkii, Baadhilkiina wuxuu noqday mid la tirtiro.</string>
    <string name="surt_alesraa2">Waxaana soo dajinaynaa Quraanka Isagoo caafimaad iyo Naxariis u ah Mu\'miniinta, Daalimiintana uma siyaadiyo Waxaan Khasare ahayn.</string>
    <string name="surt_esraa">waxaad dhahdaa ama ku barya Ilaah, ama ku barya Raxmaan wax kasta ood ku baridaan wuxuu leeyahay magacyo fiican, ee ha la qaylyina Akhriskaaga (salaadda) hana qarsan ee doon jid u dhexeeya Arrintaas «dhexdehexaad».</string>
    <string name="surt_esraa1">waxaadna dhahdaa mahad Eebaa iska leh een Yeelanin Ilmo, una signayn shariig xukunkiisu (lawadaage) una sugnayn gargaare dulli dartiis (uga gargaare) ee waynee waynayn (Sharrif).</string>
    <string name="surt_altoubh">waxaa idiin yimid Rasuul idinka mida oyna ku darantahay waxa idin dhiba, idiin kuna dadaali, una turid iyo naxariis badan Mu\'miniinta.</string>
    <string name="surt_altoubh1">haddayse jeedsadaan Dadku waxaad dhahdaa Kaalmeeyahaygu waa Ilaahay \'Eebe mooyee Ilaah kalana ma jiro isagaana talo saartay waana Eebaha Carsghiga wayn.</string>
    <string name="surt_taha">waxaa sarreeya Eebaha xaakimka xaqa ah, hana ku degdein quraanka ka hor dhamayn waxyigiisa xaggaaga, waxaadna dhahdaa Eebow ii kordhi Cilmi.</string>
    <string name="beasm_ellah">In magaca Ilaaha</string>
    <string name="album_title">Taasuna waa fadliga Eebahay</string>
    <string name="artist_name">Xusuusnow Ilaah wakhti kasta</string>
    <string name="song_title">La Wadaag</string>
    <string name="e_prog1">Xusuusnow Ilaah</string>
    <string name="aya_alkorsi">al-Kursi vrse</string>
    <string name="aya_alkorcey">Eebe Ilaahaan isada ahayn ma jiro, waana Eebaha Nool, Khalqigana maamula. Ma qabato Lulmo iyo hurdo (midna) wuxuuna iska leeyahay waxa Samooyinka ka sugan iyo Dhulka, waa kuma kan ka shafeeci agtiisa (Eebe) idankiisa mooyee, wuxuu ogyahay (Eebe) waxa Dadka hortooda ah iyo waxa ka dambeeya mana koobaan wax Cilmigiisa ah, wuxuu Eebe doono mooyee, wuuna u waasacnoqday kursigiisu Samaawaadka iyo Dhulka, mana Cusleeyo ilaalinteedu, Eebana waa sareeye wayn.</string>
    <string name="b_1">Magaca Eebe yaan kubillaabaynaa ee Naxariis guud iyo mid gaaraba Naxariista.</string>
    <string name="kol_hewo_allah">Waxaad dhahdaa (Nabiyow) Eebe waa Kali (wehelna ma leh).</string>
    <string name="kol_hewo_allah1">Waana Sayid (deeqtoon).</string>
    <string name="kol_hewo_allah2">Eebe wax ma dhalin, isna lama dhalin.</string>
    <string name="kol_hewo_allah3">Wax la mid ahna ma jiro.</string>
    <string name="alflak">Waxaad dhahdaa (Nabiyow) waxaan ka magangalay Eebeha Subaxa (abuuray).</string>
    <string name="alflak1">Wixii shar leh sharkiisa.</string>
    <string name="alflak2">Iyo Habeenka sharkiisa markuu madoobaado.</string>
    <string name="alflak3">Iyo sharka Sixirrowga wax ku tufa guntimaha.</string>
    <string name="alflak4">Iyo sharka Xaasidka wax Xasda.</string>
    <string name="alnas">Waxaad dhahdaa «Nabiyow» waxaan ka magangeley Eebaha dadka barbaariya.</string>
    <string name="alnas1">Ee dadka xukuma.</string>
    <string name="alnas2">Ee ah Ilaaha dadka.</string>
    <string name="alnas3">Sharka «iyo xumaanta» waswaasiyaha qarsoon.</string>
    <string name="alnas4">Ee waswaasiya laabta «Qalbiga» dadka.</string>
    <string name="alnas5">«Kuwaas wax waswaasinayna» oo ah jinni iyo insiba.</string>
    <string name="finalback">Mar labaad dhagsii si aad ugu laabato liiska ugu muhiimsan</string>
    <string name="back">Mar labaad riix si aad uga baxdid</string>
    <string name="eshab">Jiid kor ama hoos</string>
    <string name="profile">Magacyada Eebbe</string>
    <string name="feed">Duas ka Quraanka</string>
    <string name="activity">Rosary</string>
    <string name="settings">Saabsan barnaamijka</string>
    <string name="menu">Ammaanta</string>
    <string name="bhs">Raadin</string>
    <string name="close">Ka bax</string>
    <string name="autooooo">Laga yaabaa in Allah ka raali iyaga la</string>
    <string name="autoooo">Haddii ay climaxed</string>
    <string name="autooo">Ilaah baa iyada ku farxin</string>
    <string name="autoo">Barako iyo nabad galyo korkooda ha ahaato</string>
    <string name="auto">Ilaahay ha barakeeyo, nabad gelyana ha siiyo</string>
    <string name="eklass">Suuradda Al-Ikhlas (Daacadda)</string>
    <string name="flk">Suuradda Al-Falaq (Dayax gacmeedka)</string>
    <string name="nas">Surah An-Nas (Aadam)</string>
    <string name="salam">nabad galyo korkooda</string>
    <string name="salamm">Iyadoo Taloot</string>
    <string name="salammm">Markay rumeeyaan</string>
    <string name="atba">In dagaalka</string>
    <string name="atbaa">Milkiilayaasha Godka</string>
    <string name="atbaaa">Hadday arkeen dab</string>
    <string name="ard">Dhulka</string>
    <string name="ardd">Oo waxaan ka doondooday caawimaad xagga Ilaah</string>
    <string name="alfateha">Suuradda Al-Fatihaah (Furitaanka)</string>
    <string name="quran">Quraanka Kariimka ah</string>
    <string name="mainActivityh">Laga yaabaa in Allah ka raali isaga la</string>
    <string name="mainActivityhh">On awoodda Abu Hureyra</string>
    <string name="mainActivityhhh">Nabiga nabadgelyo iyo naxariis korkiisa ha ahaatee ayaa yidhi</string>
    <string name="mainActivitya">Wuxuu yidhi</string>
    <string name="mainActivityaa">Waxaa jira sagaashan-iyo-sagaal magac oo Alle; qofkii xafida wuxuu toos u galayaa Janada.</string>
    <string name="mainActivitys">Oo ku alla kii la fahamsan u galeen Jannada</string>
    <string name="mainActivityd">Oo novel ah</string>
    <string name="m1">Buugga xadiiska nebiyada</string>
    <string name="mm1">Albaabka abuurista Aadam, Ilaahay ha barakeeyo isaga iyo farcankiisa</string>
    <string name="hadethAdm">Ilaah wuxuu abuuray Adam, oo dhererkiisu yahay lixdan dhudhun.</string>
    <string name="hadethAdm1">Markaas buu yiri: Tag oo salaama malaa\'igahaas, ee maqal waxa kuu bisleeya, salaantaada iyo salaanta carruurtaada.</string>
    <string name="hadethAdm2">Wuxuu yidhi: nabadgalyo korkiinna ha ahaato.</string>
    <string name="hadethAdm3">Waxay dhaheen: nabadgalyo korkiinna ha ahaato iyo Naxariista Eebe.Oo waxay ku dareen: Naxariista Eebbe</string>
    <string name="hadethAdm4">Haddaba qof kasta oo jannada gala wuxuu ku jiraa suuradda Adam, Laakiin abuuristu way soo gaabinaysaa dhererkeeda ilaa hadda.</string>
    <string name="rwa">Sahih Bukhaari</string>
    <string name="h2">Nabiga, sallallaahu calayhi wasalam, waxaa la weydiiyay, yaa dadka ugu deeqsiya?</string>
    <string name="h22">Wuxuu yidhi kii Ilaahay ka cabsada</string>
    <string name="h222">Waxay dhaheen: Nabiyow Ilaahayow, wax kaa weydiin mayno arrintaas.</string>
    <string name="h2222">Wuxuu yidhi: Sharafta dadka, Nebiga Ilaahay, Yuusuf.Wiilkii Nabiga Eebbe, Wiilkii Nabiga Eebbe, Wiilkii Nabiga Eebbe.</string>
    <string name="h22222">Waxay Dheheen waxaannu aan idin warsanayn oo arrintan ku saabsan.</string>
    <string name="h222222">Wuxuu yiri: Waxaad i weydiinaysaa noocyada Carabtu.</string>
    <string name="h2222222">Waxay dhaheen: Haa.</string>
    <string name="hf">Ilaah wuxuu yidhi {miyaad joogten (Yuhuuday) marka Geeridu u timid (Nabi) Yacquub markuu ku yidhi Caruurtiisa maxaad caabudaysaan Gadaashay, ayna dheheen waxaan caabudaynaa Eebahaaga iyo Eebaha Aabayowgaa Ibraahim, Ismaeiil iyo Isxaaq Eebe kaliya, isagaana u hogaansamaynaa.}[Al-Baqarah (The Cow):133]</string>
    <string name="h22222222">Wuxuu yiri: midka kuugu wanaagsan Jaahiliyyah. Waxay yihiin kuwa ugu fiican oo idinka mid ah in Islam, haddii ay fahmi iyaga.</string>
    <string name="h3">On maamulka Nabiga (Ilaahay ha barakeeyo isaga iyo SCW).</string>
    <string name="hh3">Ilaah wuxuu yidhi {(Xusuuso) Ayuubna markuu u Dhawaaqay Eebihiis (Isagoo Dhihi) Aniga waxaa I taabtay Dhib Adiguna waxaad Tahay Naxariis Badane.}[Al-Anbiya (The Prophets):83]</string>
    <string name="h33">Waxa uu yiri: Iyadoo Job bathes qaawan, Nin tuuray jawaan oo dahab ah isaga, Oo dharkiisii ​​ayuu ku soo ururiyey.</string>
    <string name="h333">Markaa u Eebihiis u yeedhay, Ayuub Miyaanan idinku kobcin waxaad aragtay?</string>
    <string name="h3333">Wuxuu yidhi haa, Sayidow.Laakiin aad barakada waa lagama maarmaan.</string>
    <string name="h4">On awoodda Ibn Cumar</string>
    <string name="h44">Laga yaabaa in Allah ka raali iyaga la</string>
    <string name="h444">Rasuulka Ilaah, salaadda iyo nabadda Ilaah waxaa laga yaabaa inuu korkiisa saarnaadaa, dadkii ka dhex kacay, Ilaah ammaanay, oo markaas la hadlay oo ku saabsan ka geesta ah.</string>
    <string name="h4444">Wuxuu yiri: waan idiinka digi, Nabig walbana wuu digay qoomkiisii.</string>
    <string name="h44444">Nuux wuu digay dadkiisii, laakiin waxaan idinku leeyahay, Eray aan nebi jirin ayaa dadkiisii ​​u sheegay:</string>
    <string name="h444444">Waad og tihiin inuu isagu indhoolayaal yahay, oo haddana Ilaah aanu indho la\'aan lahayn.</string>
    <string name="hh4">Ilaah wuxuu ku yidhi {Annagaa Nabi Nuux u dirray Qoomkiisii si uu ugu digo Caddibaadda horteed.} [Nooh:1]</string>
    <string name="hh5">Ilaah wuxuu ku yidhi {Madyanna waxaan u Diray Walaalkood Nabi Shucayb wuxuuna yidhi Qoomkayow Caabuda Eebe idiinma sugna Eebe ka soo hadhaye, waxaa idiinka Timid Xagga Eebe Xujee Dhammaystirana Miisidda iyo Miisaanka, hana ka Nusqaaminina Dadka waxooda, hana Fasaadinina Dhulka wanaajin kadib, saasaa idiin khayr roon haddaad Mu\'miniin tihiin.} [Al-A\'raf (The Heights):85]</string>
    <string name="h5">Albaabka ereyada Ilaaha Qaadirka ah deymaha iyo walaalkood Shucayb} dadka deynta ah maxaa yeelay deyntii dalka, iyo sidii isaga oo kale {weydii tuulada}: weydii {caravan}: waxaan ula jeedaa dadka tuulada iyo dadka safarka ah, ee gadaal ka xarrago] Baahidaydii baa kacday oo dib ayaa layga dhigay. Wuxuu yiri: waxaa muuqata inaad soo qaadatid orso ama weel aad ku tusiso, mowqifkooda iyo mowqifkooda {mid; {Assa}: Waan ka xumahay, Al-xasan wuxuu yiri: {Waxaad tihiin riyooyinka} oo ku jees jeesa.</string>
    <string name="h6">Waxaa qoray Ibnu Cabbaas</string>
    <string name="h66">Wuxuu yiri: waxaa lagu soo kulmin doonaa iyagoo qaawan maalinta qiyaame.</string>
    <string name="h6i">Markaas ayuu yiri: Ilaaha Qaadirka ah ayaa sheegay {waana Maalintaan u Duubayno Samada Sida loo Duubo Warqadaha Kitaabka, Sidaan ku Billownay Abuuriddii hore Yaana ku soo Celinaynaa, waa Yabooh korkanaga ah, annagaana Falna saas.} [Al-Anbiya (The Prophets):104]</string>
    <string name="h6ii">Ibraahim waa kan ugu horreeya ee daboola Maalinta Qiyaame.</string>
    <string name="h6iii">Oo haddii qaar ka mid ah Saaxiibadayda waxaa qaaday xagga woqooyi, ka dibna waxaan idinku leeyahay saaxiibadahay, Saaxiibadayda</string>
    <string name="h6iiii">Markaas buu yidhi: Iyagu way riddoobay markii aan ka tagay</string>
    <string name="h6iiiii">Markaa waxaan u idhi sidii addoonkii wanaagsanaa yidhi : Ilaah wuxuu ku yidhi {Kuma Dhihin waxaad i fartay waxaan ahayn, oo ah Caabuda Eeba hay iyo Eebihiin waxaana ku ahay marag intaan ku Noolahay Dhexdooda markaad i oofsatana adaa ILaaliye u ah adi Umbaana wax walba Marag u ah.} [Al-Maidah (The Table spread with Food):117]</string>
    <string name="h666">Ilaah wuxuu ku yidhi {yaa ka diin fiican ruux u jeediyey wajigiisa Eebe isagoo sama fali oo raaca diinta (Nabi) Ibraahim, wuxuuna ka yeeshay Eebe Ibraahiim khaliil (mid u gaar ah).} [An-Nisa (The Women):125]</string>
    <string name="h7">On awoodda Salama Bin Al-Akwa</string>
    <string name="h77">Nabiga, sallallaahu calayhi wasalam, nabadgelyo iyo naxariisi korkiisa ha ahaato, waxaa soo maray Muslimiin qaar markii la tababarayay.</string>
    <string name="h77i">Markaas ayaa Rasuulkii Ilaahay yidhi Naxariis iyo nabad galyo Eebbe korkiisa ha yeelee:bilow carruurtii Ismaaciil, waayo aabbahaa wuxuu ahaa qaansada fallaadha, Aniga waxaan ahay kooxdaan.</string>
    <string name="h77ii">Waxa uu yiri: Markaasaa mid ka mid ah labada kooxood qabteen gacmahooda</string>
    <string name="h77iii">Dabadeed Rasuulkii Ilaahay, naxariis iyo nabadgelyo Eebbe korkiisa ha yeelee wuxuu yidhi maxaad u bilaabin?</string>
    <string name="h77iiii">Waxay yiraahdeen: Rasuulkii Ilaahayow, waxaan bilaabi doonnaa intaad la joogtid iyaga.</string>
    <string name="h77iiiii">Waxa uu yiri: Start, oo aan kulligiin idinla ahay</string>
    <string name="h777">Ilaah wuxuu ku yidhi {kuna sheeg kitaabka (nabi) Ismaaeiil, wuxuu ahaa rumeeyaha yabooha wuxuuna ahaa rasuul nabi ah.} [Maryam (Mary):54]</string>
    <string name="h8">Muuse wuxuu noolaa nin nool, oo daboolan, oo aan maqaarkiisa loo arki karin wax laga xishoodo. Ee asluubta wanaagsan</string>
    <string name="h8i">Waxa uu dhaawici by reer binu Israa\'iil, oo waxay ku yidhaahdeen: Qarsoodigan ma qarsoona, marka laga reebo cilad ku jirta haragiisa: ha ahaato baras ama wasakh.</string>
    <string name="h8ii">Oo Ilaah wuxuu doonayay inuu kala cadeeyo waxa waxay Muuse ku yidhaahdeen, Isagu maalin buu keli ahaan jiray,  sidaa darteed ayuu dharkiisii iska saareen dhagaxii, ka dibna qaaday qubeyska.Markuu dhammeeyayna, wuxuu u yimid dharkiisii ​​inuu qaato, oo dhagaxii ayaa tiriyey dharkiisii.</string>
    <string name="h8iii">Haddaba Muuse wuxuu soo qaatay ushiisii ​​oo wuxuu weyddiistay dhagaxii, ka dib wuxuu bilaabay inuu dhaho: Dharkeygu waa dhagax, Dharkeygu waa dhagax, Ilaa uu gaadhay Banii Israa’iil oo buuxda, oo ay arkeen isagoo qaawan, oo u fiican waxa Eebe abuuray, kana yeelay isaga kana xorreyno waxay dhahaan.</string>
    <string name="h8iiii">Iyo dhagaxyo la joojiyay, si uu khamiiska iyo ku shubtaa uu qaaday waxa on, Oo isna wuxuu ku dhuftay dhagaxii oo uu ul, Oo Eebbe, dhagaxu wuxuu calaamad u yahay saameynta fal-kicinteeda, saddex, afar, ama shan</string>
    <string name="h8iiiii">Ilaah wuxuu ku yidhi {Kuwa (xaqa) rumeeyow hanoqonina sidii kuwii dhibay (Nabi) Muuse oo Eebe ka bariyeelay waxay (ku) sheegan, Eebe agtiisana wuxuu ku leeyahay Waji (Sharaf).} [Al-Ahzab (The Combined Forces):69]</string>
    <string name="h88">Al-Khader la hadal Muuse, nabadgalyo korkooda ha ahaato labadoodaba</string>
    <string name="h9">Dadka iyo aniga waxaan la mid nahay nin dab ku shiday, oo wuxuu sameeyay balanbaalis iyo xayawaankan dabka ku dhex dhaca, laakiin waxaan isku dayayaa inaan halkaan ka fogeeyo</string>
    <string name="h9i">Oo wuxuu yidhi: Waxaa jiray laba naagood iyo labadooda wiilba, yeeygii ayaa yimid oo wuxuu u tegey wiilkii midkood</string>
    <string name="h9ii">Saaxiibkeed ayaa yidhi: wiilkaagii waa tegey</string>
    <string name="h9iii">Kii kalena wuxuu yidhi: Wiilkaagii tegey</string>
    <string name="h9iiii">Oo waxay weyddiiyeen Daa\'uud inuu iyaga xukumo. Isagu waa ina gabadha weyn, Sidaas aawadeed waxay u tageen Sulaymaan ina Daa\'uud, oo isagay u sheegeen</string>
    <string name="h9iiiii">Wuxuu yiri: ii keena mindi, oo waan kala tagi doonaa dhexdooda.</string>
    <string name="h9iiiiii">Marwo Saghri waxay tidhi: Ha yeelin. Ilaahay ha ku barakeeyo, Isagu waa wiilkeeda, Wuxuu yidhi waa wiilkii gabadhii yareyd.</string>
    <string name="h9iiiiiii">Abuu Hureyra wuxuu yiri: Eebaan ku dhaartaye ma maqal mindiyo mooyee maalintaan mooyee.</string>
    <string name="h99">Ilaah wuxuu ku yidhi {Waxaan siinnay Nabi Daa\'uud (wiikiisii) Suleymaan ahaaa wuxuuna ahaa adeec (Eebe) oo fiican toobad keen badan.} [Sad (The Letter Sad):30]</string>
    <string name="h10">Intii Yuhuudi ahaa uu u soo bandhigay alaabtiisii, waxaa lasiiyay wax uu neceb yahay</string>
    <string name="h10i">Oo isna wuxuu yidhi, Maya, Ilaah, kan doortay Muuse badan dadka, Dabadeed nin ka mid ah taageerayaashii ayaa maqlay, oo intuu istaagay ayuu wejigiisa dhuftay oo yidhi: Adigu waxaad leedahay: Ilaah, kan doortay Muuse badan dadka, Nabiguna, sallallaahu calayhi wasalam, wuxuu ku dhex muuqday dhexdeenna?</string>
    <string name="h10ii">Markaa buu u tegey oo ku yidhi: Aba Al-Qaasim, Waxaan leeyahay waajib iyo axdi. Muxuu wejiga iigu dhuftay?</string>
    <string name="h10iii">Wuxuu yiri: maxaad wajigiisa wejiga uga dhufatay?Markaa Nebigu, naxariis iyo nabadgelyo Eebbe ha siiyee, wuu xanaaqay ilaa wajigiisa laga arkay.</string>
    <string name="h10iiii">Markaas buu yiri: ha kala saarin nebiyada Eebbe. Waxaa la afuufi suurka (Buunka qiyaame) waxaana suuxi (Dhiman) waxa samooyinka iyo dhulka ku sugan, cidduu Eebe doona mooyee.</string>
    <string name="h10iiiii">markaasaa la afuufi mid kale , Anigoo ah kan ugu horreeya ee sarakici doona, Oo Muusena wuxuu carshiga agtiisa ahaa, Anigu garan maayo in Ilaah isaga la xisaabsan maalinta Mount al-Tur, ama uu hortayda igu noolaa.</string>
    <string name="h1010">Ilaah wuxuu ku yidhi {Nabi Yuunusna wuxuu ka mid ahaa Rasuulladii (ladiray).} [As-Saaffat (Those Ranges in Ranks):139]</string>
    <string name="h11">Ilaah baan ku dhaartaye, waxaa la gaadhay wakhtigii wiilka Maryam uu kugu soo degi lahaa xukun caddaalad ah.Sidaas daraaddeed wuu jebiyaa iskutallaabta, dila doofaarka, iyo Dhigista canshuurtii on gaalada.Lacagti way buuxdhaafaysaa si qofna u aqbalo, ilaa hal sujuud ka fiican adduunkan iyo waxa ku jira.</string>
    <string name="h11i">Markaas Abu Hureyra wuxuu leeyahay, Haddii aad rabto, ka akhriso: Ilaaha Qaadirka ah ayaa sheegay {Ehelu Kitaab kasta wuu rumeyn Ciise Geeridiisa ka hor, Maalinta Qiyaamana wuxuu ku noqon korkooda Markhaati.} [An-Nisa (The Women):159]</string>
    <string name="h1111">Bab Ciise Ibnu Maryam, nabad labadoodaba korkiina ha ahaato,</string>
    <string name="h12">Eebbe ha dhaafo nebi Luudh,haddii ay ku taalaa geeska fog.</string>
    <string name="h1212">Ilaah wuxuu ku yidhi {(Nabi) Ludh (Xusuuso) markuu ku Yidhi Qoomkiisii ma waxaad la Imanaysaan Xumaan Idinkoo Arko., Idinku ma Raggaad u Tagaysaan Doonid darteed Haweenka ka sokow, waxaadse Tihiin Qoom Jaahiliina., Mana Noqonin Jawaabtii Qoomkiisa waxaan ahayn ka Bixiya Luudh iyo Ehelkiisa Magaaladiina waa Dad Isdaahirine., Waana Korinay Isagii iyo Ehelkiisii Haweenaydiisii mooyee, waxaan ku Qaddarray (ka dhignay) kuwa Halaagsami., Waxaana ku soo Daadinay korkooda Roob (Dhagax Naara) waxaana Xumaaday Roobka kuwa Loo Digay.} [An-Naml (The Ants):55]</string>
    <string name="h13">On awoodda Malik bin Saasa</string>
    <string name="h1313">In Nabiga Ilaahay, sallallaahu calayhi wasalam, korkiisa ha ahaato, la hadlay habeenka uu koray ilaa samadii labaad timid, oo ay furtay.</string>
    <string name="h1313i">Waxaa la yiri: waa kuma kan? Wuxuu yiri: Jibriil</string>
    <string name="h1313ii">Waxaa la yiri: Kuma yaa kula jira? Mohammad ayaa yidhi</string>
    <string name="h1313iii">Waxaa la yiri: Waxaa uu isaga u soo diray? Wuxuu yidhi: Haa</string>
    <string name="h1313iiii">Markii aan dhammeeyay waxaan la kulmay Yehia iyo Essa Waxay yihiin ilma adeer ah</string>
    <string name="h1313iiiii">Wuxuu yidhi: kani waa Yaxye iyo Ciise Markaas iyaga salaaman.</string>
    <string name="h1313iiiiii">Markaas buu yiri: soo dhawow (walaal wanaagsan iyo nabiga wanaagsan)</string>
    <string name="h131313">Ilaah wuxuu ku yidhi {(kanna) waa sheegid naaxariista Eebahaa addoonkiisa zakariye.} [Maryam (Mary):2]</string>
    <string name="h14">Waxaan maqlay Rasuulkii Eebbe, naxariis iyo nabadgelyo Eebbe korkiisa ha yeelee, waxaad dhahdaa: Midkoodna carruurtii Aadan ma dhalan haddii aanu Shayddaan taaban markuu dhalanayo,Kadib wuxuu bilaabay inuu ooyo shaydaan shaydaanka, marka laga reebo Maryan iyo wiilkeeda.</string>
    <string name="h14i">Markaas Abu Hureyra wuxuu leeyahay, Ilaaha Qaadirka ah ayaa sheegay {Markay dhashay Gabadh waxay tidhi Eebow waxaan dhalay Dhaddig, Eebana waa ogyahay waxay dhashay Labna la mid ma aha dhaddig, waxaana ka magacaabay Maryam waxaana kaa magan galin iyada iyo Faraceeda Shaydaanka la dhagaxyeeyey (la dheereeyey).} [Al-Imran (The Famiy of Imran):36]</string>
    <string name="h1414">Markaas Abu Hureyra wuxuu leeyahay, Ilaaha Qaadirka ah ayaa sheegay {(ku xusuuso) kitaabka maryama markay uga fogaatay ehelkeeda meel bari ah, (bariga qudsi).} [Maryam (Mary):16]</string>
    <string name="h15">Buug Monotheism</string>
    <string name="h1515">On awoodda Ibn Masoud</string>
    <string name="h151515">Ninkaasi wuxuu Nabiga weydiiyay, Ilaahay ha barakeeyo oo nabad ha siiyo Shaqadee ayaa fiican? Wuxuu yiri: Salaadda markii la maqlo baaqa salaadda, xaqsoorka waalidiinta, ka dibna u halgamidda Ilaah dartiis</string>
    <string name="h15151515">Nabiguna, naxariis iyo nabadgelyo Eebbe korkiisa ha yeelee, waxaa la magacaabay Salaadu waa ficil, Wuxuu yidhi: Ma jiro duco. Kuwaan akhriyin Surat Al-Fatiha.</string>
    <string name="h16">Laga soo bilaabo (Asir bin Jaber)</string>
    <string name="h1616">Cumar, markay sahaydii dadka reer Yaman u yimaadeen isaga, wuxuu weyddiiyey isagoo leh: Awwas bin Amer miyaad dhex joogtaa? Waxaan maqlay in Rasuulkii Ilaahay nabadgelyo iyo naxariisi korkiisa ha ahaato uu dhaho: Kaalay Uys Ben Amer iyada oo la siinayo dadka reer Yaman ka soo jeeda Murad, ka dibna qarnigii la soo dhaafay, ayaa caddaantiisu ahayd Fbero isaga oo ah jagada AED, hooyadiisuna waa xaqnimada, haddii aan ugu dhaarto Ilaah Oprah, way awooday in dambi dhaaf weydiiso, ka bacdi samee sheeko wadaag, Yazid ibnu Abii Ziyaad, Abd al-Rahman ibnu Abii Layla, wuxuu yiri: nin looga yeedhay dadka reer Siiriya laba saf oo kala ah: Ovicm Uys, waxaan maqlay Rasuulkii Ilaahay nabadgelyo iyo naxariisi korkiisa ha yeelee wuxuu yidhi Uys bin Amer Al-Garni oo ka mid ah kuwa raacsan ee si wanaagsan ugu naxariista.</string>
    <string name="h161616">Aqoonta Ehelkeeda ah Loogu talagalay Abu Naim Al Asbahani</string>
    <string name="h16161616">Magacyada</string>
    <string name="h1616161616">Awwas ibnu Caamir al-Qarni, waxaana la yiri: Caas ibnu Anas ibnu Caamir wuxuu noolaa waqtiga Nabiga, nabadgelyo iyo naxariisi korkiisa Eebe ha yeelee, isagana ma uusan arkin.</string>
    <string name="h17">Hadduu Eebbe jeclaado midiidinka, wuxuu u yeedhay Jibriil: Ilaah wuu jecel yahay tan, sidaas darteed Jibriil wuu jecel yahay.Markaa Jibriil wuxuu u yeedhay dadka jannada dhexdeeda: Ilaah wuu jecel yahay tan. Sidaas daraaddeed dadkii samada jacaylka, jacaylka ka dibna waxaa lagu qori doonaa isaga, waayo, dadka dhulka.</string>
    <string name="h1717">Buugga suugaanta</string>
    <string name="h171717">Albaabka jacaylka Eebbe weyne</string>
    <string name="h17171717">jacaylka</string>
    <string name="h18">Markii Rasuulkii Eebbe, sallallaahu calayhi wasalam, uu yimid magaaladii iyo yahuuddii oo sooman maalinta Ashura, ayuu weydiiyey</string>
    <string name="h18i">Haddaba waxay yidhaahdeen, Maanta waa maalintii Muuse kaga adkaaday Fircoon</string>
    <string name="h18ii">Ayaa sheegay in Nabiga, nabadgalyo korkiisa ha: Annaguna waxaan ka mudan nahay Nabi Muuse iyaga kuwo badan Waxaan soomi doonaa maanta.</string>
    <string name="h1818">Ilaah wuxuu yidhi {waxaan dhab ugu waxyoonay (Nabi) Muuse guuri Addoomahayga uguna yeel waddo Badda oo ingagan hana ka cabsan haleel, hana cabsan (Badda)., waxaana raacay Fircoon (oo wata) Colkiisii waxaana ka daboolay hirka Xaggiisa wax daboolay., wuxuuna dhumiyey Fircoon Qoomkiisii mana hanuunin.}[Taha:78]</string>
    <string name="h181818">Fasiraadda kitaabka Quraanka</string>
    <string name="h19">Laga soo bilaabo Al-Baraa</string>
    <string name="h1919">Waxaan nahay asxaabtii Muxammad, Ilaahay ha barakeeyo, nabadgelyona ha siiyee, Waxaan ku hadlaynaa: Tirada saaxiibbada dayaxa oo buuxa waa isku mid sida tirada asxaabtii Taloot ee webiga ka gudubtay. Oo waxaa la socday oo keliya saddex boqol iyo toban rumaystayaal ah.</string>
    <string name="h191919">Buugga Maghazi</string>
    <string name="h19191919">Tirada mulkiilayaasha Badr</string>
    <string name="h20">On awoodda Abu Musa Al-Ash\'ari</string>
    <string name="h2020">Runtii, Ilaah gacantiisuu fidiyaa habeenka si ay dembilayaashu u toobadkeenaan maalinta.Iyo maalinta, dembiilayaashu ha toobadkeenaan habeenka.Ilaa qorraxdu ka soo baxdo dhinaca galbeed.</string>
    <string name="h202020">Waxaa soo weriyey Muslim ku sugan Sahih ee Bindar</string>
    <string name="h20202020">On awoodda Abu Dawood</string>
    <string name="h2020202020">Oo waxaa ku filan Fircoon saaxiriintii iyo sheekooyinka ay kitaabka Eebe, waxaa laga yaabaa in Ilaah la ammaano iyo ammaaneen, toobad saaxirka uu ku aqbalay.</string>
    <string name="h202020202020">Al-Sunan Al-Bayhaqi</string>
    <string name="h20202020202020">The Book of Aliquot</string>
    <string name="h2020202020202020">Irdaha garsooridda ee sixirroolow</string>
    <string name="h21">Ilaah wuxuu ku yidhi {Kuwa ka Gaaloobi Aayaadka Eebe oo u Dila Nabiyada Xaq darro oo Dila kuwa fara Caddaaladda oo Dadka ka mid ah ugu Bishaaree Cadaab Daran.} [Al-Imran (The Famiy of Imran):21]</string>
    <string name="h21i">Wuxuu yidhi: Ciise ibnu maryama wuxuu diray laba iyo toban nin oo xerta ka mid ah, si ay dadka wax u bartaan.Wuxuu ka mamnuucay inay guursadaan gabadha walaalkiis. Markaasaa boqorkii lahaa uu abti uu jeclaa, Sidaas daraaddeed inuu doonayo iyada oo ka dhigtay in ay ku qaataan iyada maalin kasta oo u baahan..</string>
    <string name="h21ii">Hooyadeed ayaa ku tidhi: Hadduu ku waydiiyo baahidaada, u sheeg: In la dilo Yaxya bin Zakaria.</string>
    <string name="h21iii">Markaasaa boqorkii wuxuu ku yidhi, Maxaad u baahan tahay?</string>
    <string name="h21iiii">Waxay tidhi: Waxaad ubaahantahay inaad disho Yaxya bin Zakaria.</string>
    <string name="h21iiiii">Isna wuxuu yidhi: Weydii wax aan ahayn tan</string>
    <string name="h21iiiiii">Waxay tidhi: waxaan wax kale oo aan ahayn tan kama warsanaayo xaqa.</string>
    <string name="h21iiiiiii">Markuu amaray, waxaa lagu gowracay baaquli, Dhibicii dhiiggiisii ayaa soo muuqday, Dhibcaasina waa karkaraya ilaa Eebbe u diray (Bokhtasar) Haweeney jir ah isaga u sheegay oo isaga ku saabsan, Oo wuxuu helay isaga qudhiisa in dilka ay sii wadi doonto Ilaa uu dhiiggu yaraado, toddobaatan kun ayaa la dilay maalin gudaheed.</string>
    <string name="h21iiiiiiii">Kani waa xadiith ku saleysan xaaladda labada sheekh</string>
    <string name="h2121">Almustadrak Ealaa Alsahihayn</string>
    <string name="h212121">Tafsir Book</string>
    <string name="h21212121">Oo ka Sorah Al-Imran (The Famiy of Imran)</string>
    <string name="h23">Laga soo bilaabo Al-Bara bin Azeb</string>
    <string name="h2323">Wuxuu yiri: Nin ayaa akhrinaya Suuradda Godka, waxaana xigay Faras laba silsiladood leh, oo daruur baa buux dhaafiyey.</string>
    <string name="h2323i">Markuu u yimid Nabiga, sallallaahu calayhi wasalam, korkiisa ayuu u sheegay oo uu yidhi: xasilloonidaas waxay ku soo degtay Qur\'aanka.</string>
    <string name="h232323">Buugga Tilmaamaha Qur\'aanka</string>
    <string name="h23232323">Samo falku inaad ee Surat Al-Kahf</string>
    <string name="h24">On awoodda Abu Musa Al-Ash\'ari</string>
    <string name="h242424">Buugga Cuntada</string>
    <string name="h24242424">Albaabka Boorashka</string>
    <string name="h25">On awoodda Abu Saeed al-Khudri</string>
    <string name="h2525">Nabiga, sallallaahu calayhi wasalam, nabadgelyo iyo naxariis korkiisa ha ahaatee, waxaa wax laga waydiiyay milkiilayaasha Al-A\'raf.</string>
    <string name="h2525i">Wuxuu yidhi: waa niman lagu laayay dariiqa Eebbe oo ay caasi u noqdeen aabayaashood.Markaa maraggoodiina wuu ka hor istaagay inay Naarta galaan, caasinimaduna waxay ka hor istaagtay inay Jannada galaan.</string>
    <string name="h2525ii">Iyagu waxay ku jiraan derbi u dhexeeya samada iyo cadaabta, ilaa Jidhkooda iyo dufankoodu ka wada engego Ilaa uu Eebbe dhammaystiro xisaabinta abuurka</string>
    <string name="h2525iii">Sidaas daraaddeed markii Ilaah dhamaado account ee abuurkiisa, Cid kale ma hadhin Sidaas daraaddeed wuxuu iyagii ka dhigay galay Jannada la naxariistiisa.</string>
    <string name="h252525">Dictionary Dhexe ee Tabarani</string>
    <string name="h25252525">Albaabka isha</string>
    <string name="h2525252525">Oo magiciisu yahay Ubaid Allah</string>
    <string name="h26">Nabiga, salaadda iyo nabadda Ilaah waxaa laga yaabaa inuu korkiisa saarnaadaa, loo isticmaalaa in lagu soo wac tukashada,Ilaahow badbaadiya Ayyash bin Abi Raabi, Salama bin Hisham, iyo Al-Walid bin Al-Walid,Ilaahow ka badbaadi kuwa tabarta yar ee mu\'miniinta ah.Oh Ilaah, aargudaan on sababta oo burbur ah, oo u soo dir sida ugu sano Yuusuf.</string>
    <string name="h2626">Buug Sandulleynta</string>
    <string name="h262626">Maxaa yimid Mufasiriinta ah</string>
    <string name="h27">Laga soo bilaabo Abu al-Khair</string>
    <string name="h2727">Abdullah bin Amr maqlay</string>
    <string name="h272727">Taasi waa Abuu Bakar Al-Siddiq</string>
    <string name="h27272727">Wuxuu ku yiri Nabiga, Eebbe baryadiisa iyo nabadgelyadiisa korkiisa ha ahaato</string>
    <string name="h2727272727">O Rasuulka Alle, ii (baryo) Bar waxaan odhan baryadayda.</string>
    <string name="h2727272727i">Waxa uu yiri: Oh Ilaah, Anigu waxaan Dulmiyey Naftayda si weyn.Waxaad keligaa dembigooda cafidid, ee ii dambi dhaaf, adiga waxaad tahay Dhaafe Naxariista</string>
    <string name="h272727272727">Ilaah wuxuu ku yidhi {Ruuxii dooni abaal Adduunyo Eebe agtiisa yuu jiraa Abaalka Adduunyo iyo Aakhiraba Eebana waa Maqle Arka.} [An-Nisa (The Women):134]</string>
    <string name="h28">On awoodda Abu Saeed bin Al-Ali</string>
    <string name="h2828">Masaajidka waan ku dukan jiray, markaa Rasuulkii Eebbe, sallallaahu calayhi wasalam, nabadgelyo iyo naxariisi korkiisa ha ahaato, wuu ii yeedhay, laakiin kama aan jawaabin.</string>
    <string name="h2828i">Waxaan iri: Rasuulkii Alloow, waan tukanayay</string>
    <string name="h2828ii">Wuxuu yidhi: miyaanu Eebbe yidhi: {Kuwa Xaqa Rumeeyow Maqla Eebe iyo Rasuulka Markuu idiinku Yeedho wax idin nooleeya (XAQA) Ogaadana in Eebe (Karo) inuu kala Dhexmaro Ruuxa iyo Qalbigiisa, oo Xaggiisa laydin soo Kulmin.} [Al-Anfal (The Spoils of War):24]</string>
    <string name="h2828iii">Markaas buu wuxuu igu yiri: Waxaan idin barayaa surah, oo ah Suurad ugu weyn Qur\'aanka, intaadan masaajidka ka bixin. Markaas ayuu gacanta iga qabtay, markii uu damcay inuu baxo</string>
    <string name="h2828iiii">Waxaan ku iri: miyaanad dhihin waxaan ku bari doonaa surah, taasoo ah Suurad ugu weyn Qur\'aanka</string>
    <string name="h2828iiiii">Wuxuu yiri: {Mahad Eebaa iska leh ee barbaariyaha Caalamka ah (Koonka).} Iyo Quraanka weyn ee aan siiyay</string>
    <string name="h282828">Cutubka ka mid ah waxa ay u yimaadeen in furitaanka ee buugga</string>
    <string name="h29">On awoodda Abu Masoud</string>
    <string name="h2929">Nabiga, sallallaahu calayhi wasalam, wuxuu yidhi: qofkii akhriya labada aayadood ee ugu dambeeyay Surah al-Baqarah habeen, waa ku filan.</string>
    <string name="h292929">Rasuulkii Eebbe, naxariis iyo nabadgelyo Eebbe korkiisa ha yeelee, wuxuu i faray inaan badbaadiyo Zakada bisha Ramadaan. Qof ayaa ag maray, Kolkaasuu cunno ka baabi\'iyey, anna waan qaatay.</string>
    <string name="h292929i">Waxaan is-idhi, Waxaan sheegi doonaa Rasuulka Eebe, salaadda iyo nabadda Ilaah waxaa laga yaabaa inuu korkiisa saarnaadaa.</string>
    <string name="h292929ii">Wuxuu soo weriyey xadiiska, wuxuuna yidhi: Hadaad sariirta aado, aqri aayadda ku fadhida kursiga, Waxaa jiri doona ilaaliye xagga Eebbe, shaydaanna kuu soo dhowaan maayo ilaa aad noqotid.</string>
    <string name="h292929iii">Nabiguna (naxariis iyo nabadgalyo Eebbe korkiisa ha yeelee) wuxuu yidhi: Waxa uu idiin sheegay, isagu waa run, oo uu la og yahay in ay been.Shaydaankaas.</string>
    <string name="h29292929">Samo falku inaad ee Surat Al-Baqarah</string>
    <string name="h30">Ilaah wuxuu ku yidhi, Wiilka uu dhalay Adam been ii, oo uu waxa uu xaq u lahayn inay sameeyaan.Wuu i aflagaadeeyey xaqna u lahayn inuu sidaa sameeyo.</string>
    <string name="h30i">Been uu igu been sheegay wuxuu yiri: dib looma abuuri doono sidaan bilaabay</string>
    <string name="h30ii">Markii uu igu caayay, inuu igu yidhi, Ilaah baa ilmo qaatay, Iyo aniga Waana Sayid (deeqtoon)., Eebe wax ma dhalin, isna lama dhalin., Wax la mid ahna ma jiro.</string>
    <string name="h3030">Ilaah wuxuu ku yidhi {Waana Sayid (deeqtoon).} [Al-Ikhlas (Sincerity):2]</string>
    <string name="h31">Waxaa ka socda Aisha</string>
    <string name="h3131">Nabiga, nabadgelyo iyo naxariisi korkiisa Eebbe ha yeelee, markuu sariir ku seexdo habeen kasta, gacmihiisii ​​buu soo urursaday.</string>
    <string name="h3131i">Markaas ayuu ku neefsaday iyaga oo akhriyaya iyaga ku saabsan: Waxaad dhahdaa (Nabiyow) Eebe waa Kali (wehelna ma leh). Iyo Waxaad dhahdaa (Nabiyow) waxaan ka magangalay Eebeha Subaxa (abuuray). Iyo Waxaad dhahdaa «Nabiyow» waxaan ka magangeley Eebaha dadka barbaariya.</string>
    <string name="h3131ii">Kadibna wuxuu tirtiraa inta jirka oo dhan intii karaankiisa ah, kuna bilaabaya madaxiisa iyo wejigiisa, Waxkastoo jirkiisa ah ayaa sameyn kara seddexas jeer.</string>
    <string name="h313131">Fadal Almueawdhat</string>
    <string name="h32">Waxa uu yiri: Ilmo kasta oo ku dhashay waswaasin dhalashada Shaydaan, Haddii Eebbe Xusuusto, wuu ka Jeedsadaa isaga. Oo haddii wuuna halmaamay, uu waswaasiyey Oo Ilaaha Qaadirka ah ayaa sheegay {Sharka «iyo xumaanta» waswaasiyaha qarsoon.}[An-Nas (Mankind):4]</string>
    <string name="h32i">Kani waa xadiith ku saleysan xaaladda labada sheekh.</string>
    <string name="h32ii">Buuggii ugu dambeeyay ee Tafsiirka Mahad Eebaa iska leh ee barbaariyaha Caalamka ah (Koonka)., iyo ducooyinka Ilaahay ha laga yeelo Sayidkeenna Muxamed, qoyskiisa iyo dhammaan asxaabtiisa</string>
    <string name="h3232">Fasiraadda Sorah An-Nas (Mankind)</string>
    <string name="h3_3">Laba erey oo Eebaha Raxmaanka ahu jecel yahay, Slightness hadalka on carrabka, (Miisaan culus) miisaanka: Halleeluuya iyo ammaan, Halleeluuya weyn.</string>
    <string name="h33_33">Ilaah wuxuu ku yidhi {Waxaannu u Dejinaynaa Miisaanka Cadilka ah Maalinta Qiyaame lagamana Dulmiyo Naf waxba, haba ahaado wax la eg Xabbad Khardal ah (wax yar) ee waan siinaynaa, annagaana ugu Filan Xisaabiye.} [Al-Anbiya (The Prophets):47]</string>
    <string name="h34">ka Ali</string>
    <string name="h3434">Taasi (Fatima) nabadgalyo korkeeda ha ahaato waxay ka walwalsan tahay waxay gacanta ugu gelisay shaqada bur.</string>
    <string name="h3434i">Waxay tidhi: Markaas ayaan nimid oo dhammaantood waan wada seexanay, Rasuulku, naxariis iyo nabadgelyo Eebbe korkiisa ha yeelee, waa noo yimid.</string>
    <string name="h3434ii">Oo wuxuu yidhi: Meeshaada, wuuna dhex fadhiyaa ilaa aan ka ogaado in cagihiisu ay ku dhacayaan laabta.</string>
    <string name="h3434iii">Wuxuu yiri: waxaan kuu sheegayaa waxa kaaga fiican midiidin ah?</string>
    <string name="h3434iiii">Haddaad sariirtaada tagtay, ama sariirtaada qaadday, Eebahaana waynee Soddon iyo saddex, Ee tasbiixso Magaca Eebaha wayn Soddon iyo saddex, Mahad Eebaa Soddon iyo saddex, Tani waa kaaga khayr badan addoon.</string>
    <string name="h3434iiiii">ku saabsan Ibnu Sirin, oo yidhi: Tasbeeh afar iyo soddon</string>
    <string name="h343434">Book of casumaadaha</string>
    <string name="h34343434">Guul ku gaadho oo riyo ku ammaana</string>
    <string name="h3535i">Waxay dhaheen Rasuulkii Eebbe, kuwaas waa guryaha Nabiyada, oo aan cid kale gaari karin</string>
    <string name="h3535ii">Wuxuu yidhi: Haa, kuna dhaaran Eebe, niman rumeeyey Eebe oo rumeeyey Rasuullada.</string>
    <string name="h3535iii">The Book of bilowgii abuurniinta</string>
    <string name="h3535iiii">Cutubka wixii ku yimid astaamaha jannada iyo in la abuuray</string>
    <string name="copy_right">Axmed Sacad %$1d</string>
    <string name="list1">Salaadda Aadan iyo xaaskiisa (Ilaahay ha barakeeyo, nabad gelyana ha siiyo)</string>
    <string name="list4">Salaadda Nuux (Ilaahay ha barakeeyo, nabad gelyana ha siiyo)</string>
    <string name="list6">Salaadda Ibraahim (Ilaahay ha barakeeyo, nabad gelyana ha siiyo)</string>
    <string name="list7">Salaadda Ibraahim iyo Ismaaciil (Salaad iyo nabad galyo korkooda ha ahaato)</string>
    <string name="list12">Salaadda «Nabi» Luudhna (Ilaahay ha barakeeyo, nabad gelyana ha siiyo)</string>
    <string name="list2">Salaadda Yuusuf (Ilaahay ha barakeeyo, nabad gelyana ha siiyo)</string>
    <string name="list3">Salaadda Ayuub (Ilaahay ha barakeeyo, nabad gelyana ha siiyo)</string>
    <string name="list5">Salaadda Shucayb (Ilaahay ha barakeeyo, nabad gelyana ha siiyo)</string>
    <string name="list9">Salaadda Suleymaan (Ilaahay ha barakeeyo, nabad gelyana ha siiyo)</string>
    <string name="list10">Salaadda Yoonis (Ilaahay ha barakeeyo, nabad gelyana ha siiyo)</string>
    <string name="list11">Salaadda Essa (Ilaahay ha barakeeyo, nabad gelyana ha siiyo)</string>
    <string name="list33">Salaadda ee Nabigeena Muxammad (Ilaahay ha barakeeyo, nabad gelyana ha siiyo)</string>
    <string name="list13">Salaadda zakariye (Ilaahay ha barakeeyo, nabad gelyana ha siiyo)</string>
    <string name="list14">Salaadda Hooyo Maryan (nabad galyo korkooda ha ahaato)</string>
    <string name="list8">Salaadda Mousa (Ilaahay ha barakeeyo, nabad gelyana ha siiyo)</string>
    <string name="list17">Salaadda malaa\'igaha (nabad galyo korkooda ha ahaato)</string>
    <string name="list20">Salaadda Saaxiriintii Fircoon Mu\'miniinta</string>
    <string name="list18">Salaadda Oo isagu wuxuu dhisay Israa\'iil Muuse la (Ilaahay ha barakeeyo, nabad gelyana ha siiyo)</string>
    <string name="list21">Salaadda Rasuulladu waa taageerayaal Ciise (Ilaahay ha barakeeyo, nabad gelyana ha siiyo)</string>
    <string name="list23">Salaadda oo ka mid ah milkiilayaasha godkii</string>
    <string name="list24">Salaadda naagtiisa Fircoon (Ilaah baa iyada ku farxin)</string>
    <string name="list26">Salaadda Kuwa nugul Dhulka dushiisa</string>
    <string name="list28">Ducada ugu wanaagsan Surat Al-Fatihaah</string>
    <string name="il">Kaliya xuska Eebbe ayaa qalbiyadiinu heli doona nabad</string>
    <string name="ill">Mahad Eebaa iska leh</string>
    <string name="z8384">Aayadaha 83 iyo 84</string>
    <string name="z2829">Aayadaha 28 iyo 29</string>
    <string name="z117118">Aayadaha 117 iyo 118</string>
    <string name="z2628">Aayadaha 26 illaa 28</string>
    <string name="z3541">Aayadaha 35 illaa 41</string>
    <string name="z8389">Aayadaha 83 illaa 89</string>
    <string name="z4_6">Aayadaha 4 illaa 6</string>
    <string name="z127129">Aayadaha 127 illaa 129</string>
    <string name="z155157">Aayadaha 155 illaa 157</string>
    <string name="z1617">Aayadaha 16 iyo 17</string>
    <string name="z2536">Aayadaha 25 illaa 36</string>
    <string name="z8889">Aayadaha 88 iyo 89</string>
    <string name="z8788">Aayadaha 87 iyo 88</string>
    <string name="z4_7">Aayadaha 4 illaa 7</string>
    <string name="z8990">Aayadaha 89 iyo 90</string>
    <string name="z3537">Aayadaha 35 illaa 37</string>
    <string name="z1516">Aayadaha 15 iyo 16</string>
    <string name="z7_9">Aayadaha 7 illaa 9</string>
    <string name="z8586">Aayadaha 85 iyo 86</string>
    <string name="z200202">Aayadaha 200 illaa 202</string>
    <string name="z285286">Aayadaha 285 iyo 286</string>
    <string name="z191194">Aayadaha 191 illaa 194</string>
    <string name="z6366">Aayadaha 63 illaa 66</string>
    <string name="z1_7">Aayadaha 1 illaa 7</string>
    <string name="z1_4">Aayadaha 1 illaa 4</string>
    <string name="z1_6">Aayadaha 1 illaa 6</string>
    <string name="z2627">Aayadaha 26 iyo 27</string>
    <string name="z173174">Aayadaha 173 iyo 174</string>
    <string name="z9394">Aayadaha 93 iyo 94</string>
    <string name="z9798">Aayadaha 97 iyo 98</string>
    <string name="z1_5">Aayadaha 1 illaa 5</string>
    <string name="z8082">Aayadaha 80 illaa 82</string>
    <string name="z110111">Aayadaha 110 iyo 111</string>
    <string name="z128129">Aayadaha 128 iyo 129</string>
    <string name="card_aya2">Aayadda {114}</string>
    <string name="card_aya3">Aayadaha {41} ilaa {46}</string>
    <string name="card_aya4">Aayadaha {28} ilaa {29}</string>
    <string name="card_aya5">Aayadaha {163} ilaa {164}</string>
    <string name="card_aya6">Aayadaha {71} ilaa {73}</string>
    <string name="card_aya7">Aayadaha {95} ilaa {101}</string>
    <string name="card_aya8">Aayadaha {1} ilaa {6}</string>
    <string name="card_aya9">Aayadaha {6} ilaa {7}</string>
    <string name="card_aya10">Aayadaha {12} ilaa {13}</string>
    <string name="card_aya11">Aayadaha {10} ilaa {18}</string>
    <string name="card_aya12">Aayadaha {1} ilaa {6}</string>
    <string name="card_aya13">Aayadaha {52} ilaa {58}</string>
    <string name="card_aya14">Aayadaha {1} ilaa {4}</string>
    <string name="card_aya15">Aayadaha {32} ilaa {34}</string>
    <string name="card_aya16">Aayadaha {7} ilaa {14}</string>
    <string name="card_aya17">Aayadaha {1} ilaa {7}</string>
    <string name="card_aya18">Aayadaha {1} ilaa {13}</string>
    <string name="card_aya19">Aayadaha {53} ilaa {55}</string>
    <string name="card_aya20">Aayadaha {39} ilaa {41}</string>
    <string name="card_aya21">Aayadaha {60} ilaa {68}</string>
    <string name="card_aya22">Aayadaha {1} ilaa {2}</string>
    <string name="card_aya23">Aayadaha {59} ilaa {62}</string>
    <string name="card_aya24">Aayadaha {164} ilaa {165}</string>
    <string name="card_aya25">Aayadaha {187} ilaa {194}</string>
    <string name="card_aya26">Aayadaha {66} ilaa {70}</string>
    <string name="card_aya27">Aayadaha {78} ilaa {80}</string>
    <string name="card_aya28">Aayadaha {43} ilaa {50}</string>
    <string name="card_aya29">Aayadaha {58} ilaa {62}</string>
    <string name="card_aya30">Aayadaha {64} ilaa {68}</string>
    <string name="card_aya31">Aayadaha {64} ilaa {72}</string>
    <string name="card_aya33">Aayadaha {5} ilaa {20}</string>
    <string name="card_aya34">Aayadaha {17} ilaa {20}</string>
    <string name="card_aya35">Aayadaha {60}</string>
    <string name="h2424">Rag badani waxay dhameysteen anshax, Haweenka dhexdooda, Maryan oo ahayd ina Imraan, iyo naagtii Fircoon, Ka doorbidida (Caaisha) dumarka ayaa la mid ah cuntada ugu fiican cuntada kale.</string>
    <string name="h2_22_2">Ilaah wuxuu ku yidhi {waxaad dhahdaa hadday u noqoto badda khad kalimooyinka Eebahay waxaa dhammaan lahaa badda ka hor dhammaanshaha kalimaadka Eebahay aaban keenno isagoo kale (oo siyaadin ah).} [Al-Kahf (The Cave):109]</string>
    <string name="send">La wadaag app-ka</string>
    <string name="play">ordaya</string>
    <string name="stop">Jooji</string>
    <string name="bybyback">back</string>
    <string name="surah7">Suuradda Al-Aaraar (The Heights)</string>
    <string name="surah12">Surah Yusuf (Yuusuf)</string>
    <string name="surah21">Suurat Al-Anbiya (Nabiyada)</string>
    <string name="sourah38">Surah Sad (Warqad Sad ah)</string>
    <string name="sourah11">Surah Hud</string>
    <string name="sourah23">Suuradda Al-Mu\'minoon (Mu\'miniinta)</string>
    <string name="sourah26">Suuradda Ash-Shuara (Gabayada)</string>
    <string name="sourah71">Surah Nooh</string>
    <string name="sourah2">Suuradda Al-Baqarah (Cow)</string>
    <string name="sourah37">Surah As-Saaffat (Darajooyinkaasi Darajooyin)</string>
    <string name="sourah14">Surah Ibrahim (Ibraahim)</string>
    <string name="sourah60">Suuradda Al-Mumtahanah (Naagta la baarayo)</string>
    <string name="sourah28">Suuradda Al-Qasas (Sheekooyinka)</string>
    <string name="sourah20">Surah Taha</string>
    <string name="sourah10">Surah Yunus (Yoonis)</string>
    <string name="sourah27">Surah An-Naml (Ants)</string>
    <string name="sourah5">Suuradda Al-maydhaah (Miiska wuxuu ku faafay Cunnada)</string>
    <string name="sourah29">Suuradda Al-Ankaboot (Caarada)</string>
    <string name="sourah19">Surah Maryam (Maryan)</string>
    <string name="sourah3">Suuradda Al-Imran (Fatxadda Imaam)</string>
    <string name="sourah46">Suuradda Al-Axqaaf</string>
    <string name="sourah59">Suuradda Al-Hashr (soo uruurinta)</string>
    <string name="sourah40">Suuratu Gaafir</string>
    <string name="sourah18">Suuradda Al-Kahf (Godka)</string>
    <string name="sourah66">Suuradda At-Tahrim (Mamnuuca)</string>
    <string name="sourah4">Surah An-Nisa (Haweenka)</string>
    <string name="sourah25">Suuradda Al-Furqan (Xadiiska)</string>
    <string name="sourah1">Suuradda Al-Fatihaah (Furitaanka)</string>
    <string name="sourah112">Suuradda Al-Ikhlas (Daacadda)</string>
    <string name="sourah113">Suuradda Al-Falaq (Dayax gacmeedka)</string>
    <string name="sourah114">Surah An-Nas (Aadam)</string>
    <string name="sourah17">Suurat Al-Israa (Safarka Habeenkii)</string>
    <string name="sourah9">Surah At-Taubah (tawbadkeenka)</string>
    <string name="sourah6">Suuradda Al-Anacam (lo\'da)</string>
    <string name="sourah24">Surah An-Noor (Iftiinka)</string>
    <string name="sourah13">Surah Ar-Ra\'d (onkod)</string>
    <string name="sourah16">Surah An-Nahl (Bees)</string>
    <string name="sourah57">Suuradda Al-Hadid (Birta)</string>
    <string name="sourah35">Suuradda Fatir (Amarkii)</string>
    <string name="sourah39">Suuradda Az-Zumar (Kooxahan)</string>
    <string name="sourah45">Suuradda Al-jathiya (Crouching)</string>
    <string name="sourah22">Suuradda Al-Xajj (Xajka)</string>
    <string name="sourah67">Surah Al-Mulk (Dominion)</string>
    <string name="sourah88">Suuradda Al-Ghashiya (Isweydaarsiga)</string>
    <string name="aya33_1">Eebe waa kan ku diray rasuulkiisa hanuun iyo diin xaqa inuu ka kor mariyo diimaha dhammaan haba naceen gaaladuye. {33}</string>
    <string name="aya114_2">Ma Diinta Eebe waxaan ahayn yaan u Dooni Xaakim Isagoo idiin soo Dejiyey Kitaabka oo la Caddeeyey kuwaan Siinay Kitaabka waxay Ogyihiin in Quraanka laga soo Dejiyey Xagga Eebahaa ee ha Noqonin kuwa Shakiya. {114}</string>
    <string name="aya41_3">Miyaadan Ogayn in Eebe u Tasbiixsado waxa ku Sugan Samooyinka iyo Dhulka iyo Shimbiraha oo (Fidsan) Safan mid kasta wuu Ogyahay Salaaddiisa iyo Tasbiixdiisa, Eebana waa Ogyahay waxay Fali. {41} Eebe waxaa u Sugnaaday Xukunka Samooyinka iyo dhulka Xagga Eebaana loo Ahaan. {42} Miyeydaan Arkayn in Eebe Kexeeyo Daruuro Markaas Isudumo Kana Yeelo Mid is dulSaaran ood aragto Roobkoo ka Soo Bixi Dhexdiisa wuxuuna ka soo Dejiyaa (Eebe) Samada Buuro Qabow ah (Thalaj) wuxuuna Gaadhsiiyaa Cidduu Doono, wuxuuna u Dhawyahay Nuurka Hilaaciisu inuu la Tago Aragga. {43} Wuu Gagadiyaa Eebe Habeenka iyo Dharaarta, Arrintaasna waano Qaadasho yaa ugu Sugan kuwa Aragga leh (Caqliga lch). {44} Eebaa ka Abuuray wax Kastoo socda (oo nool) Biyo waxaana ka Mid ah mid ku Socda Calooshiisa, waxaana ka mid ah mid ku Socda Labo Lugood, Waxaana ka mid ah mid ku Socda Afar, wuxuu Abuuraa Eebe wuxuu Doono, Eebana wax kasta waa Karaa. {45} Waxaan soo Dejinay Aayaad Cad Cad, Eebana wuxuu ku Hanuuniyaa Cidduu Doono Jid Toosan. {46}</string>
    <string name="aya28_4">seed uga gaaloobaysaan Eebe idinkoo ahaa waxaan noolayn, markaas Eebe idin soo noolayn ka dibna xaggiisa laydiin eelin. {28} Eebe waa kan idiin abuuray waxa dhulka ku sugan dhamaan, markaas Samada ahaysiiyey kana dhigay Todobo Samo, Eebe wax walbana waa ogyahay. {29}</string>
    <string name="aya163_5">Eebihiin waa Eebe kaliya isaga mooyee Eebe kalana majiro, Waana naxariis guud iyo mid gaarba naxariiste. {163} Cirka abuurkiisa iyo dhulka iyo kala duwanaanta Habeenka iyo maalinka iyo doonta La socota badda wax anfaca dadka iyo waxa Eebe ka soo Dajiyay samada oo Biyo ah kuna nooleeyay Dhulka intuu dhintay ka dib, kuna fidiyay Dhulka Daabad kasta iyo gadgadoonka dabaysha iyo Daruuraha loo sahlay Samada iyo Dhulka dhexdiisa waxaa ugu sugan calaamo kuwa wax kasi. {164}</string>
    <string name="aya71_6">Waxaad Dhahdaa ma Caabudaynaa Eebe ka sokow waxaan na Anfacayn nana Dhibayn oo Dib naloo Celin (Gaalnimo) inta Eebe Hanuuniyey ka Dib, Sida kan ay ku Wareerisay (Dhumisay) Shayaadiintu Dhulka Isagoo Saaxiibbo ugu Yeedhi Hanuunka leh oo ku Leh noo Kaalay, waxaad Dhahdaa Hanuunka Eebe unbaa Hanuun ah, waxaana Nala Faray inaan u Hogaansanno Eebaha Caalamka {71} Oogana Salaadda kana Dhawrsada Eebe waa kan Xaggiisa laydiin soo Kulmine. {72} Waana kan Eebe u Abuuray Samooyinka iyo Dhulka Xaq Maalinta uu Dhihi Ahow wuu ahaan (waxaasu) Hadalkiisu waa Xaq, wuxuuna Leeyahay Xukunka Maalinta la Afuufi Suurka, waana Ogyahay wax Maqan (la arkayn) iyo waxa Joogaba, waana Falsame Xeel Dheer. {73}</string>
    <string name="aya95_7">Eebaa Jeexa Xabbadda Midhaha ah, iyo Timirta, wuxuuna ka soo Bixiyaa wax Nool wax dhimaad ah, kana soo Bixiyaa wax Dhimaad ah wax Nool, Kaasi waa Eebe ee Xaggee laydiinka lili (Xaqa). {95} Eebe waa kan Abuuray Iftiinka kana Yeelay Habeenka Xasil, Qorraxda iyo Dayaxana Xisaab, Taasina waa Maamulka Eebe Adkaada ee og. {96} Eebe waa kati idiin Yeelay Xiddigo inaad ku Toostaan Mugdiga Barriga iyo Badda, waxaan u Caddaynay Aayaadka Ciddii Garan. {97} Eebe waa kan Idinka Abuuray Naf kaliya (Nabi Aadam) ldiinna Yeelay Sugnaansho iyo Hoyosho, waan u Caddaynay Aayaadka Ciddi wax kasi. {98} Eebe waa kan ka soo Dejiya Samada Biyo kuna soo Bixinno Doog Cagaaran oon ka soo Saarro Midho kala Koreeya, Timirtana Fiiddeeda ah Laamo Dhow, Beerana (waan ku so Bixinaa) oo ah Cinab, Zaytuun, Rummaan (qaar) Isu eg, iyo Qaar aan Isu Ekayn, Daya Midhihiisa markuu Midho Dhalo iyo Bisaylkiisa Taasina Calaamaa ugu Sugan Ciddii wax Rumayn. {99} Waxay u Yeeleen Gaalado Eebe Shurako Jinni ah Isagoo Abuuray waxay ku Sheegeen(Been) Eebe Wiilal iyo Gabdho Iyagoon wax Ogayn, waa ka Nasahanyahay Eebe waana ka Sarreeyaa waxay ku Sheegi. {100} Eebe waa Kan Abuuray Samooyinka iyo Dhulka sideese Ilmo ugu ahaan Isagoon Haweenay lahayn wax walbana Abuuray wax kastana Og. {101}</string>
    <string name="aya1_8">Kalimada hore waxay ku tusin Mucjisada Quraanka, Taasin waa Aayaadka Kitaabka falkasan. {1} Dadka ma waxaa la yaab ku Noqotay inaan u waxyoon Nin ka mida u Dig Dadka, uguna Bishaaree kuwa Rumeeyey inay ku leeyihiin Camal fiican Eebahood agtiisa, waxay Dheheen Gaaladiina kani waa Sixirrow Cad.{2} Eebihiin waa kan ku Abuuray Samooyinka iyo Dhulka Lix Maalmood markaas ku istiwooday Carshiga Isagaana maamula Amarka wax Shafeecina Idinkiisa la\'aantiisa ma jiro, Kaasi waa Eebihiinna idin Barbaariya ee Caabuda, Miyeydaan wax Xusuusanayn. {3} Xaggiisaa laydiin Celin Dhammaan Yabooha Eebena waa Xaq, Eebaa Billaaba Abuurka Haddana soo Celin inuu ku Abaal mariyo kuwa Rumeeyey (Xaqa) oo falay Camal Fiican, si Caddaalada, kuwa Gaaloobayna waxaa u Sugnaaday Cabbid kulul iyo Cadaab Daran Gaalnimadoodai Darteed. {4} Eebe waa kan ka yeelay Qorraxda Ifid Dayaxana Nuur una Qaddaray Meelo ay Socdaan, inaad Ogaataan Tirada Sanooyinka iyo Xisaabta wuxuu u Ahuuray Eebe Arrintaas Xaq Wuxuuna u Caddayn Aayaadka Ciddii wax Og. {5} Ishadalka Habeenka iyo Maalinta iyo Abuurka Eebe ee Samooyinka iyo Dhulka aayadbaa ugu sugan Ciddii Dhawrsan. {6}</string>
    <string name="aya6_9">Dhul socod kasta Risqigeedu wuxuu saaranyahay Eebe wuxuuna ogyahay meejey ku Hoyan ooy u dheelman dhammaanna Kitaab Cad yey ku suganyihiin. {6} Eebe waa kan ku Abuuray Samooyinka iyo Dhulka Lix Maalmood, wuxuuna ahaa Carshihiisu Biyo korkood inuu idin Imtixaamo kiinna Camalka Wanaagsan, haddaad dhahdo waa laydin soo bixin Geeri ka dib waxay odhan kuwii gaaloobay kani waxaan sixir Cad ahayn ma aha. {7}</string>
    <string name="aya12_10">Eebe waa kan idin tusiya Hillaaca cabsi gelin iyo rajo gelin darteed, wuxuuna abuuraa daruurta culus. {12} wuxuuna la tasbiixsadaa onkadku Mahadda Eebe ku dheehan iyo Malaa\'igtuna (waxay la tasbiixsan) Cabsida Eebe, wuxuuna diraa Danabyo wuxuuna ku ridaa cidduu doono, iyaguna waxay ku murmi Eebe isagoo ciqaabtiisu darantahay. {13}</string>
    <string name="aya10_11">Eebe waa kan idinka soo dejiyay Samada Biyo xagiisaa laga cabaa Xagiisaana Geeduhu ka ahaadaan aad Daajisaan (xoolaha). {10} Wuxuuna idiinku soo Bixiyaa Beero Saytuun, Timir, Cinab iyo Wax kastoo midha ah, arrintaasna calaamadbaa ugu sugan Ciddii fikiri. {11} Wuxuuna idiin sakhiray Habeenka, Maalinta, qirraxda, Dayaxa, Xiddigahana waxaa lagu sakhiray Amarkiisa, Arrintaasna Calaamooyin yaa Ugu sugan Ciddii wax kasi. {12} Iyo wuxuu idiinku abuuray Dhulka oo kala Duwan yahay Midabkeedu, Arriintaasna Calaamad Yaa ugu sugan ciddii wax xasuusan (fikiri). {13} Eebe waa kan idiin sakhiray Badda inaad ka cuntaan Hilib cusub kalana baxdaan Qurux (Macdan) ood xidhataan, Waxaadna aragtaan doonida (Markabka) oo Dillaacin (Dabbaalan) Dehxdeeda iyo inaad Doontaan fadliga iyo inaad Doontaan fadliga Eebe iyo Inaad ku shugridaan. {14} Wuxuuna ku riday (sugay) Dhulka buuro inayna Idinla iilan (wuxuuna yeelay) wabiyo iyo Wadooyin inaad ku toostaan. {15} Iyo calaamado iyo Xiddigo ay dadku ku toosaan. {16} Cidwax abuuri Ma la midbaa mid aan wax Abuurayn miyaydaan wax xasuusanayn. {17} Haddaad tirisaan Nicmada Eebe ma koobi Kartaan, Eebana waa danbi dhaafe Naxariista {18}</string>
    <string name="aya1_12">Waxaa Eebe sharrifa (oo wayneeya) waxa ku sugan Samawaadka iyo Dhulka, Eebana waa adkaade falsan. {1} Waxaa Eebe u sugnaaday xukunka samaawaadka iyo Dhulka, isagaa waxa nooleeya waxna dila, waxwalbana wuu karaa. {2} Eebe waa kan horreeyay, waana kan dambayn, waana kan muuqda (khalqigiisa) awgiis waana kan (Indhaha) ka qarsoon waxwalbana og. {3} Eebe waa kan ku abuuray Samaawaadka iyo Dhulka Lix Maalmood qaddarkood, markaasna Carshiga ku ekaaday (si u cunnanta) wuxuuna ogyahay waxa Dhulka gali iyo waxa ka soo bixi, waxa Samada ka soo dagi iyo waxa u kori, Eebana waa idinla joogaa meelkastood ku sugantihiinba, waxaad camal falaysaanna Eebe waa arkaa. {4} Eebaa iska leh xukunka Samada iyo dhulka, xaggiisaana loo celin ummuuraha. {5} Eebe waa kan habeenka iyo dhaarta is dhex galiya (kala badiya) waxa laabta ku jirana waa ogyahay. {6}</string>
    <string name="aya52_13">Dhab ahaan baannu ugula Nimid Kitaab Aannu Caddaynay Annagoo ku Cilmi leh, Isagoo Hanuun iyo Naxariis u ah Ciddi Rumayn. {52} Miyey sugi waxaan ahayn wuxuu Sheegi Quraanku, Maalintuu Yimaaddo wuxuu Sheegi Quraanku waxay Odhan kuwii Horay u Halmaamay (Kuna Camal falin) waxay la Timid Rasuuladii Eebe Xaq, ee majiraa Shufaco ha noo Shafeeceene, ama ma nala Celin inaan Fallo waxaan ahayn waxaan fali jirray, waxay Khasaariyeen Naftooda waxaana ka Dhumay waxay been abuuran jireen. {53} Eebihiin waa kan ku Abuuray Samooyinka iyo Dhulka Lix Maalmood kuna istawooday Carshiga, wuxuuna ku Daboolaa Habeenka Maalinta wuuna doonaa Habeenku si Deg dega Qorraxda, Dayaxa iyo Xidigahana waxaa loo Sakhiray Amarka Eebe, Eebaana Abuuridda iyo Amarkaba iska leh, waxaana waynaaday «oo Khayrbatay» Eebaha barbaariya Caalamka. {54} U Barya Eebihiin si Khashuue ah iyo Qarsoodi Ellen Eebe ma jeela kuwa Xad gudbee. {55} Hana fasaadinina Dhulka inta la Wanaajiyey ka dib, Baryana Eebe Cabsi iyo Doonidba Naxariista Eebana waxay u Dhawdahay kuwa Samaha Fala. {56} Eebe waa kan u dira Dabaysha Bishaaro Naxariistiisa (Roobka) Hortiisa markay Xambaarto Daruur Culusna waxaan u Kaxaynaa Dhul Dhintay (Abaar) waxaana ku Dejinaa (Shubnaa) Biyaha, waxaana ku soo Bixinaa wixii Dhintay inaad Xussusataan. {57} Dhulka Fiican wuxuu ku soo baxaa Doogiisu idinka Eebe, midka Xunna waxaan Dhib ahayn kuma soo baxo, saasaan ugu Caddaynaa Aayaadka Ciddii ku Shukrin Eebe. {58}</string>
    <string name="aya1_14">Xarfaha hore oo kale waan soo Sheegnay Fasirkooda, Kuwaasna waa Aayaadkii Kitaabka (Quraanka), Waxaa lagaaga soo Dejiyay xagga Eebahaa waana Xaq Dadka Badankiise ma Rumaynin. {1} Eebe waa kan koryeela Samooyinka Tiir La\'aan aad Aragtaan Markaas ku istiwooday Carshiga, Sakhirayna Qorraxda iyo Dayaxa Dhammaana waxay ku socdaan Muddo magacaaban, Eebaa maamula amarka Caddeeyana aayaadka Inaad la kulanka Eebihiin yaqiinsataan. {2} Eebe waa kan Fidiyay Dhulka Yeelayna Dhexdiisa buuro, iyo wabiyo Midho kastana ka yeelay Dhexdiisa laba nooc Wuxuuna ku Dadaa Habeenkii Maalinta, Arrintaasna Calaamooyin yaa ugu Sugan ciddii fikiri. {3} Dhulka waxaa ah Goosinno daris ah (isku dhaw) iyo Bustaan Cinaba iyo Beer iyo Timir oo Mataano ah iyo kuwo aan Mataano ahayn, laguna Waraabiyo Biyo kaliya Waxaana ku kala Fadilaynaa (Wanaajinaynaa) qaar qaarka kale Cunnada (Dhadhanka) Arrintaasna Calaamaa ugu Sugan Ciddii Wax kasi. {4}</string>
    <string name="aya32_15">Eebe waa kan Abuuray samooyinka iyo dhulka kana soo dejiyey samada Biyo kuna soo bixiyey midho rizqigiinna dartiis, idiinna sakhiray doonta inay ku socoto badda amarka Eebe idiinna sakhiray Wabiyada. {32} idiinkuna sakhiray Qorraxda iyo Dayaxa si joogta ah idiinna sakhiray habeenka iyo Maalinta. {33} idinkana siiyey wax kastood warsataan, haddad tirisaanna Nicmada Eebana ma koobi Kartaan, dadse waa dulmi badane gaalnimo badan. {34}</string>
    <string name="aya9_16">Eebe waa kan diray dabaysha oy kiciso daruuro markaasaan u kaxayn magaalo dhimatay (abaarowday) markaasaan ku noolaynay roobkaas dhulka intu dhintay ka dib, saas weeye soo bixintiina. {9} Ruuxii dooni sharaf Eebe iska lehsharaf dhammaanteed, xagiisayna u koraan kalimooyinka fiican, camalka suubanna wuu kor yeelaa, kuwa xumaanta ku dhagra (maamula) waxay mudan cadaab daran, dhagarta kuwaasna way uun halaagi. {10} Eebe waa kan idinka abuuray Carro, hadana dhibic, markaas Lab iyo dhadig, haweenayna wax uurka kuma qaado mana dajiso ogaansho Eebe mooyee, ruuxii cimri dhe iyo ruuxii cimri gaabanba waxay ku sugan yihiin kitaabka Eebe, waana u fudud yahay. {11} Ma eke labada badood taasi waa macaantahay si daran, taasina waa dhanaan daran mid kastana waxaad ka cunaysaan hilib cusub, waxaadna kala baxdaan Macdan aad xidhataan, waxaadna arkaysaan doonta oo jiidhi si aad u dalabtaan fadliga Eebe iyo inaad ku mahadisaan. {12} Habeenka yuu Eebe dhexgaliyaa maalinta Maalintana wuxuu dhexgaliyaa Habeenka, Qoraxda iyo dayaxana wuu sakhiray mid kastana wuxuu ku socda muddo magacaaban, saas waxa falana waa Eebihiin, isagaana xu- kunka iska leh, waxaadse baryeysaan (caabudaysaan) oo Eebe ka soo hadhay ma hantaan xuub laf timireed. {13} Hadaad u yeedhataana idin ma maqlaan, haday idinbase maqlaan wax idiima taraan, Qiyaamadana way diidigaalnimadooda, cid wax og, sidaana wax kuugu warrama ma jiro. {14}</string>
    <string name="aya1_17">Soo dajinta Kitaabka (Quraanka) wuxuu ka ahaaday xagga Eebaha adkaada ee falka san. {1} Annagaana kuugu soo dajinay Nabiyow Kitaabka si xaq ah, ee caabud Eebe adoo kali yeeli Diinta. {2} Diinta khaaliska ahna waxay u sugnaatey Eebe, kuwa ka yeesha Eebe ka sokow awliyo waxay odhan uma caabudno inay Eebe noo dhaweeyaan mooyee dhawaansho, Eebaana kala xukumi dadka dhexdooda waxay isku diidaan, Eebana ma hanuuniyo Been badane gaalnimobadan. {3} Hadduu doono Eebe inuu yeesho ilmo wuxuu ka dooran lahaa wuxuu abuuro wuxuu doono, waa naxahanyahey, waana Eebaha kalida ah ee awoodda badan. {4} Isagaa abuuray samooyinka iyo dhulkaba si dhab ah, wuxuuna Habeenka ku daboolaa Maalinta, Maalintana ku daboolaa Habeenka, wuxuuuna sakhiray Qorraxda iyo Dayaxa, mid walbana wuxuu ku socdaa muddo magacaaban, Eebana waa adkaade dambi dhaafbadan. {5} Wuxuu idinka abuurey naf kaliya (Nabi aadam) markaasuu Eebe ka yeeley (ka abuurey) xagga aadam haweeneydiisi (Xaawo) wuxuuna Eebe idiin soo dajiyey xoolaha siddeed nooc oo ka mid ah, wuxuuna idinku abuurey uurka hooyadin abuurid ka dambeyso abuurid saddex mugdi dhexdooda saasna waxaa yeela Eebaha idin barbaariya, isagaana iska leh xukunka, Eebe mooyee ilaah kale majiro, ee xaggee laydiinka iili (Xaqa). {6} Haddaad gaalowdaan dadow Eebe waa idinka kaaftoomey, ugamana raalli aha addoomadiisa gaalnimo, hadaad ku mahdisaanna wuu idin ka raalli noqon, nafna naf kale danbigeeda ma qaaddo, waxaana leydiin celin Eebihiin xaggiisa, wuxuuna idiin ka warrami waxaad camal fasheen, wuuna ogyahey wax laabta (qalbiga) ku sugan. {7}</string>
    <string name="aya1_18">waa soo hormaray macnaheedu. {1} soo dajinta Kitaabka (Quraanka) ah wuxuu ka ahaaday Eebaha adkaada iyo falkan san. {2} Samooyinka iyo Dhulka dhexdiisana aayadbaa ugu sugan Mu\'miniinta. {3} abuurkiinna iyo waxa Eebe ku fidin «abuuri» Dhulka oo wax socda ah aayaadbaa ugu sugan ciddii wax yaqiinsan. {4} iskhilaafka Habeenka iyo Maalinta iyo waxa Eebe ka soodajiyey Samada oo Rizqi ah oo ku nooleeyo Dhulka intuu dhintay ka dib iyo gagadoonka Dabaylaha waxaa ugu sugan aayaad ciddii wax kasi. {5} taasi waa aayaadka Eebe aan ku akhriyeyno korkaaga si xaq ah, ee hadalkay Eebe ka dib iyo aayaadkiisa rumayn. {6} halaagna wuxuu u sugnaaday beenaale dambi badan dhammaantiis. {7} oo maqli aayaadka Eebe oo la akhrin haddana daa\'ima gaalnimo, isagoo iskibrin sidii isagoon maqlin, ugu bishaaree cadaab daran. {8} markuu ogaado aayaadkanaga wax ka mid ah wuxuu ka yeeshaa jees-jees, kuwaasina waxaa u sugnaaday cadaab wax dulleeya. {9} waxaa koobi «kana dambeysa» Naarta Jahannamo, waxna uma taro waxay kasbadeen, iyo waxay ka yeesheen Eebe ka sokow owliyo, waxayna mudan Cadaab wayn. {10} Quraankani waa hanuun, kuwii ka gaaloobay aayaadka Eebehoodna waxaa u sugnaaday Cadaab xumaan daran. {11} Eebe waa kan idiinfududeeyey Badda say ugu socoto Doonnidu «iyo Markabku» dhexdiisa amarka Eebe, iyo inaad gaadhaan Fadligiisa iyo inaad ku mahadisaan. {12} wuxuu idiin fududeeyey waxa ku sugan samooyinka iyo Dhulka Dhammaan xagiisay ka ahaadeen, arrintaasna waxa ugu sugan aayaad ciddii fikiri. {13}</string>
    <string name="aya53_19">Eebe wuu isku daraa Labada Badood, Kaasi waa Macaan Daran, kaasna waa Khadhaadh Daran (Afku Diido) yeelayna Dhexdooda Soohdin iyo Xaajis Awdan. {53} Eebana waa kan ka Abuuray Biyaha Dad kana Yeelay Qaraabo iyo Soddognimo, Eebahaana wuu karaa (Wuxuu Doono). {54} Waxayna Caabudi Gaaladu Eebe ka Sokow waxaan Anfacayn Dhibayna Gaalna wuxuu ahaaday mid ka soo hor Jeeda Eebihiis. {55}</string>
    <string name="aya39_20">Eebe waa kan idinka dhigay kuwo dhulka iska badala, ruuxii gaaloobase gaalnimadiisu isagaydhibh, Gaaladana uma kordhiso gaalimadoodu Eebahood agtiisa cadho mooyee, umana kordhiso gaalada gaalnimaadu khasaaro mooyee. {39} Ka warrama shariigyada aad baryeysaan ood (caabudaysaan) Eebe ka sokor, i tusiya waxay abuureendhulka, ama wadaag ah oy ku leeyihiin samooyinka, mise waxaan siinay Kitaab oo ay xujeesan, saas ma aha ee gaalada qaarkood qaar uma yabooho waaxaan Dhagar ahayn. {40} Eebaa ka haya Samooyinka iyo dhulka inay gilgishaan (oo tagaan), haday gilgishaana waxaan Eebe ahayn oo qaban ma jiro, Eebena waa dulbadane dhaafid badan. {41}</string>
    <string name="aya60_21">waa saas, Ruuxii Ciqaaba inta la Ciqaabay oo kale Markaas la gardaraysto wuu u Gargaari Eebe, Eebana waa Cafiye Dhaafa. {60} waxaana ugu wacan in Eebe Galiyo Habeenka Maalinta Galiyana Maalinta Habeenka, Eebana waa Maqle Arka. {61} waxana ugu Wacan Taas in Eebe Xaq (Sugan) yahay, waxay Caabudi oo ka soo Hadhayna Baadil yahay, Eebana yahay Sarreeye Weyn. {62} Miyeydaan Ogayn in Eebe ka soo Dejiyo Samada Biyo oo ahaado Dhulku Cagaar, Eebana waa Oge Xeel Dheer. {63} Waxaa u Sugnaaday Eebe waxa Samaawaadka ku Sugan iyo waxa Dhulku ku Suga, Eebana waa Hodan Mahadsan. {64} Miyeydaan ogayn in Eebe idiin Sakhiray waxa ku sugan Dhulka iyo Markabka Socda Badda Dhexdeeda Amarka Eebe, wuxuuna ka Hayaa Samada inay ku dhacdo Dhulka Idinka Eebe mooyee, Eebana Dadka waa u Naxariis badane. {65} Eebana waa kan idin Nooleeya, Haddana idin Dila haddana idin Nooleeya Dadkuna waa Diidmo badane (Nicmada Eebe). {66} Umaad kasta waxaan u yeellay Hab Cibaado oy ku Cibaadaysan ee yeyna kugula Doodin Amarka (Xaqa) uguna yeedh Xagga Eebahaa Adigu waxaad ku Sugantahay Hanuun Toosane. {67}</string>
    <string name="aya1_22">Mahad Eebaa iska leh ahna kan Abuuray Samooyinka iyo Dhulka, Yeelayna Mugdiya iyo Nuurka, Kuwa Gallobayse Eebahood yey wax la simi (la Caabudi) {1} Eebe waa kan idinka Abuuray Dhoobo Markaas Xukumay Ajal (Muddo) Ajal Magacaaban Yaana Agtiisa ah, idinkuse Gaalooy waad Shakisantihiin. {2}</string>
    <string name="aya59_23">Eebe Agtiisa waxaa ah Furaha waxa maqan wax og oon isaga ahayna ma jiro, wuxuuna Ogyahay waxa Barriga iyo Badda ku Sugan, wixii Caleena oo Dhacdana wuu Ogyahay, Xabbad Masaga ah oo Mugdiga Dhulka ku Sugan iyo wixii Qoyan ama Ingagan waxay ku Suganyihiin Kitaab Cad. {59} Eebe waa kan idin Oofsada Habeenkii ogna waxaad Fashaan Maalintii Markaasna idin soo Bixiya in la Xukumo Ajal Magacaaban Xaggiisaana laydiin Celin, markaasuu idiinka warami waxaad Falaysaan. {60} Eebe waa kan ka Sarreeya Addoomadiisa, wuxuuna idiin soo Diraa ILaaliye markuu u Yimaaddo Midkiin Mawdku waxaa Oofsata «Disha» Malaa\'igtanada mana Gabood Falaan. {61} Markaasa loo Celin Dadka Xagga Sayidkooda Xaqa ah isagaana leh Xukunka Dedejiyana Xisaabta. {62}</string>
    <string name="aya164_24">Waxaad Dhadaa ma wax ilaah ka soo hadhay yaan Eebe ka dooni (Dhigan) Isagoo ILaahay wax walba Eebe u ah, naf kastana waxay kasbato waa uun Korkkeda, Nafna Dambi naf kale ma Qaaddo, Xagga Eebihiin umbaana laydiin Celin, wuxuuna idiinka warrami waxaad isku Diidanaydeen. {164} Eebana waa kan idinka Yeelay kuwo Dhulka u Hadhay, Qaarkiinna qaar ka sara mariyey Darajooyin, inuu idinku Imtixaamo wuxuu idin siiyay, Eebana waa Deg degtaa Ciqaabtiisu waana Dambi Dhaafe Naxariista. {165}</string>
    <string name="aya187_25">Waxay ku Warsan Saacadda (Qiyaame) markay Sugnaan, waxaad Dhahdaa Ogaanshaheedu waa Eebahay Agtiisa, waqtigeeda wax Muujin kara oon Eebe ahayn ma jiro, waxay ku Cuslaatay Samooyinka iyo Dhulka, waxaan kado ahaynna idiinkuma Timaaddo, waxay ku warsan Saacadda sidii adoo og, waxaad dhahdaa Ogaanshaheedu waa uun Eebe Agtiisa Dadka Badankiisase ma oga (Xaalkaas). {187} Waxaad Dhahdaa uma hanto Naftayda Nacfi iyo Dhib midna, wuxuu Eebe doono mooyee, haddaan ahay mid og waxa maqan waxaan badsan lahaa Khayrka imana taabteen Xumaani, anigu waxaan uun ahay u dige una Bishaareeye Qoomkii Rumayn (Xaqa). {188} Eebe waa kan idinka abuuray Naf kaliya, kana yeelay Xaggeeda Haweenaydiisii inuu Weheshado markay Kulmeenna waxay qaadday uur Fudud Saasayna ahayd Markay Cuslaatayna waxay Baryeen Eebahood haddaad Na siiso (Ilmo) Suubban waxaan noqonaynaa kuwa Shugriya. {189} Markuu siiyey mid Suubban waxay u Yeeleen wax la wadaaga wuxuu Eebe siiyey, Eebaa ka sarreeya waxay la Waddajiyeen. {190} Ma waxay la wadaajin waxaan wax Abuuran iyagana la Abuuro. {191} OOn Karaynna gargaar naftoodana aan u gargaarayn. {192} Haddaad ugu Yeedho Hanuunkana idima raacaan waana isku mid haddaad u Yeedhaan iyo haddaad ka Aamustaanba. {193} Kuwaad caabudaysan (U yeedheysaan) Eebe ka Sokow waa Addoomo idinkoo kala ah, bal u Yeedha oo haydin Yeeleen (Aqbaleen) haddaad Run sheegaysaan. {194}</string>
    <string name="aya66_26">Eebaa iska leh waxa samooyinka iyo Dhulka ku sugan, waxay raacayaan oy Caabudi Eebe ka sokow wa Shurako (Sanamyo) waxaan mala ahayna ma raacayaan, waxaan heenaalayaal ahaynna ma aha. {66} Eebe waa kan idiin yeelay Habeenka inaad xasishaan, Maalintana Arag (Ka yeelay) arrintaasna waxaa ugu sugan calaamooyin qoomkii wax maqli. {67} waxay dheheen wuxuu yeeshay Eebe Ilmo, waa nasahanyahay, Eebana waa uun Hodan, wuxuuna leeyahay waxa samooyinka iyo dhulka ku sugan, agtiinna xujo uma taal waxaas (Beenta) mise Eebaad ku sheegaysaan waxaydaan ogayn. {68} waxaad dhahdaa kuwa Eebe ku abuurta beenta ma libaanaan. {69} waa uun waaxada adduunyo markaas xagganagaa noqoshadoodu noqon, markaasaan Dhadhansiinaynaa cadaab daran gaalnimadooda darteed. {70}</string>
    <string name="aya78_27">Eebe waa kan idiin Yeelay Maqalka, iyo Araga iyo Quluubta wax Yar baadna ku Shugriyeysaan (Eebe). {78} Eebe waa Kan idinka Abuuray Dhulka Xagiisaana laydiin soo Celina. {79} Eebe waa Kan wax Nooleeya, waxna Dila wuxuuna Leeyahay Iskhilaafka (Kala Duwaanta) Habeenka iyo Maalinta ee Miyeydaan Wax kasayn. {80}</string>
    <string name="aya43_28">Ka Warran Ruux ka Yeeshay Ilaahiisa Hawadiisa (Suu Jecelyahay) Ma adaa Wakiil (Ilaaliye) ka Noqon. {43} Mise waxaad u Malayn in Badankood wax Maqli ama wax kasi, ma aha waxaan Xoolo oo kale ahayn, Iyagaabase ka Sii Dhunsan. {44} Miyeydaan Ogayn sida Eebe u Fidiyo hadhka, hadduu Doonana wuxuu ka Yeeli lahaa Mid Xasillan (Taagan) markaasaan ugu Yeellay Qorraxda korkiisa Daliil (Xujo). {45} Markaasaan u Soo qabanaa Xagganaga Qabasho Yar. {46} Eebe waa kan Idinka Yeelay Habeenka Astur, Hurdadana Raaxo, kana yeelay Maalinta soo Kulan (Dhaqdhaqaaq). {47} Eebe (Sareeye) waa kan u Dira Dabaysha Bishaaro Darteed Naxariistiisa (Roobka) Hortiisa, Waxaana ka soo Dejinay Samada Biyo wax Daahiriya. {48} Inaan ku Nooleyno Magaalo Dhimatay oon kuna Waraabino waxaan Abuuray, Xoolo iyo Dad Badan. {49} Waana ku kala Duwnay «Badinay» Dhexdooda, inay Xusuustaan, Wuuna Diiday Dadka Badidiis waxaan Gaalnimo Badan ahayn. {50}</string>
    <string name="aya58_29">Talo Saaro Eebaha Nool een Dhimanayn una Tasbiixso adoo Mahdin, Eebaana ku Filaan Dambiga Addomadiisa Ogaanshihiisa. {58} Waana Eebaha ku Abuuray Samooyinka iyo Dhulka iyo Waxa u Dhexeeya Lix Maalmood, kuna Istawooday Carshiga (Si u Cununta), ee Warso Cid wax Og. {59} Marka la Dhaho u Sujuuda (Eebaha) Raxmaan ah waxay Dhahaan Muxuu Yahay Raxmaan, ma waxaan u Sujuudeynaa waxaad na Farayso, wuxuuna u Kordhiyey Carar. {60} Waxaa Khayr Badnaaday Eebaha Yeela Samada Burjiyo Yeelayna Dhexdeeda Siraaj (Qorrax) iyo dayax ifi. {61} Eebana waa Ilaah uga Yeelay Habeenka iyo Maalinta Isbaddel Ciddii Doonta inuu wax Xusuusto ama Doono inuu Mahdiyo. {62}</string>
    <string name="aya64_30">Eebe waa kan idiinka yeelay Dhulka meel sugnaansho, Cirkana dhismo oo idin sawiray wanaajiyayna Suuraddiina oo idinku Arzaaqay wax wanaagsan kaasi waa Eebihiin waxaana sarreeya oo nasahan Eebaha Caalamka Eebihiisa ah, {64} Eebaha nool, Eebe aan isaga ahaynna ma jiro ee barya (caabudana) idinkoo u kaliyeeli Diinta, mahadna waxaa iska leh Eebaha Caalamka. {65} Waxaad dhahdaa Nabiyow waxaa layga reebay inaan caabudo waxaad baryeysaan Eebe ka sokow markay iigayimaadeen xujooyin xagga Eebahay, waxaana lay faray inaan uhogaansamo Eebaha Caalamka. {66} Eebe waa kan idinka abuuray CarRada Hadana Dhibic, haddana Calaqo markaas idin soo bixiyey idinkoo ilma ah, hadana aad gaadhaan xoogiina, haddana aad noqotaan Odayo waxaase idinka mid ah cid la oofsado (Dhimata) intaas ka hor, iyo inaad gaadhaan waqti magacaaban waxaad udhawdihiin inaad wax kastaan. {67} Eebe waa kan wax nooleeya waxna dila markuu doono inuu xukumo amarna wuxuu uun dhahaa ahaw wuuna ahaadaa. {68}</string>
    <string name="aya64_31">Quraankana waxaan uun kuugu soo Dejinay inaad u Caddaysid Dadka waxay isku Khilaafsanyihiin iyo Hanuunka iyo Naxariista Ciddii Rumayn. {64} Eebana waa kan ka soo Dejiya Samada Biyo, kuna Nooleeya Dhulka Abaar ka dib, Arrintaasna Calaamad yaa ugu sugan Ciddii wax maqli. {65} Waxaana idiinku sugan Xoolaha Cibrad (Waano qaadasho) waxaana idinka waraabinaa waxa ku sugan Caloosheeda Digo iyo Dhiig dhexdooda ah Caano Saafi ah oo u fudud kuwa Cabbi. {66} iyo Midhaha Timirta iyo Cinabka ood ka yeelataan Cabbid iyo Risqi Fiican, Arrintaasna Calaamadbaa ugu sugan cidii wax kasi. {67} Wuxuu u Waxyooday (ku Ilhaameeyey) Eebahaa Shinnida ka yeelo Buuraha Guryo iyo Geedaha iyo waxay Dhistaan. {68} Markaas Cun Midho kasta xaggooda qaadna Jidadka Eebahaa oo laylyan, waxaana ka soo baxa Calooshooda Cabbid kala duwantahay Midabkoodu dhexdiisana waxaa ah Daawo Dadka Arrintaasna Calaamaa ugu sugan ciddii Fikiri. {69} Eebaa idin abuuray markaas idin oofsan (Dili) waxaana idinka mida cid loo eelin (la gaadhsiin) cimriga ugu liita inuusan ogaan waxba cilmi «ogaansho» dabadiis, Eebana wax walba waa ogyahay karaana. {70} Eebe wuu ka fadilay Qaarkiin qaar Risqiga, mana aha kuwa la fadilay kuwii ku celiya Risqigooda waxay gacantoodu hanato oy isku mid ku noqdaan ee Ma Nicmada Eebaad diidaysaan. {71} Eebe wuxuu idinka yeelay naftiinna azwaaj wuxuuna idinka yeelay Haweenkiinna caruur iyo farac idinkuna arsaaqay wanaag ma baadhilbay rumayn oy Nicmada Eebay ka Gaaloobi. {72}</string>
    <string name="aya1_32">Waxaa barako badnaaday (oo weynaaday) Eebaha Xukunku awooddiisa ku jiro ee wax walbana kara. {1} Eebaha abuuray geeri iyo nololba, si uu dadow idiin imtixaamo kiinna Camal fiican, Eebana waa adkaade dambidhaafe ah. {2} Eebe waa midka abuuray Toddobo Samo oo isdul saaran kuna arki maysid abuurka Eebaha Raxmaanka ah kala tagsani, bal daymada celi inaad aragto wax dillaac ah. {3} Haddana celi daymada waxaa kugu soo noqon aragga oo dhiban daallanna. {4} Eebe wuxuu ku quxiyey Samada dhow Nalal (Xiddigaha) wuxuuna ka dhigay Xiddigahaas kuwo lagu gano Shayaadiinta, Wuxuuna Eebe u diyaariyay kuwaas Naarta Saciiro. {5} Kuwa ka gaaloobay Eebahood waxaa u sugnaaday Caddibaadda Jhannamo, meel loo ahaadana iyadaa u xun. {6}</string>
    <string name="aya5_33">Nabi Nuux wuxuu yiri Eebbow waan u yeeray Qoomkaygii Habeen iyo dharaar. {5} Yeedhiddayduna uma siyaadinin waxaan caraar ahayn. {6} Markasta oo aan u yeedhana si aad ugu dambi dhaafto waxay farahooda yeelaan dhagahooda, maryahoodana way isku dadaan, wayna ku Madax adaygaan xumaanta wayna is weyneeyaan. {7} si kor ah yaan ugu yeedhay, «dadka dhexdiisa» {8} Waana u qaylyey, hoosna waan ugu yeeray. {9} Waxaana ku idhi Eebihiin dambi dhaaf weydiista waa dambi dhaaf badance. {10} Cirkana Roob badan ha idinka keenee. {11} Hana idiin kordhiyo Xoolo iyo Wiilal iyo Beero hana idiin yeelo Wabi yaal. {12} Maxaad leedihiin ood weynida Eebe uga cabsoon weydeen. {13} Isagoo idin abuuray idinkoo soo maray Xaalado kala duwan. {14} Miyaydaan arkaynin sida Eebe u Abuuray toddoba Samo oo isdulsaaran. {15} Dayaxana uga yeelay Dhexdooda Nuur, qorraxdana ka yeelay siraad. {16} Eebe waa Kan idinka soo Bixiyay Dhulka. {17} Haddana idinku Celin doona Dhexdiisa idinkana soo bixindoona. {18} Eebe waa kan Idiinka yeelay Dhulka gogol. {19} Si aad ugu socotaan Dhexdiisa waddooyin waawayn. {20}</string>
    <string name="aya17_34">Miyayna fiirinaynin sida Deela loo abuuray. {17} Iyo sida Samada loo koryeelay. {18} Iyo sida Ruuraha loo taagay, {19} Iyo sida dhulka loo fidiyay. {20}</string>
    <string name="arom_k1">waxay ku tusin mucjisada Quraanka (sidii soo hormartay). {1} waxaa lagaga adkaaday Ruum. {2} Dhulkii dhawaa, intii laga adkaaday ka dibna way adkaan. {3} dhawr sano dhexdeed, amarkana Eebaa iska leh horey iyo diba, Maalintaasayna ku farxi Mu\'miniintu. {4} Gargaarka Eebe, wuxuuna u gargaari cidduu doono, waana adkaade naxariista ah. {5} waa yabooha Eebe, mana baajiyo Eebe yaboohiisa, laakin Dadka badankiisu ma oga. {6} waxay yaqaanaan Dadku muuqaalka nolosha addunyo Aakhirose way halmaansanyihiin (ka jaahil yihiin). {7} miyeyna ka fikirin naftooda Inuusan Eebe Samaawaadka iyo Dhulka iyo waxa u dhaxeeya u abuurin waxaan xaq iyo muddo magacaaban ahayn, wax badan oo dadka ka mid ahna waxay ka Gaaloobi la kulanka Eebahood. {8} meyeyna ku soconin Dhulka oy eegan siday ahaatay cidhibtii kuwii ka horreeyey (Gaaladii Makaad) waxay ahaayeen kuwo ka daran iyaga kana xoog badan, Dhulkana waybeerteen wayna Dhiseen Dhulka intay dhiseen wax ka badan. waxayna ula timid Rasuulladoodii Xujooyin, Eebana ma aha mid wax dulmiya, laakiin iyagaa naftooda dulmiyey. {9} markaasay noqotay cidhibtii kuwii xumaanta falay, xumaan iyo (Jahannamo) beenintay aayadaha Eebe beeniyeen darteed, waxayna ahaayeen kuwo aayadaha ku jees jeesa. {10} Eebaa billaahay (Abuurka) Khalqiga isagaana soo celin, xaggiisaana laydiin celin. {11} Maalintay kici Saacaddu (Qiyaamadu) way aamusi dambiilayaashu (ooy quusan). {12} ugumana sugnaanin kuway Eebe lawadajiyeen (Cibaadada) Shafeeco waxayna noqon kuwo diida Shurakadoodii. {13} Maalintay kici Saacadu waa maalin ay kala tagi Dadku. {14} kuwa rumeeyey (xaqa) oo camalfiicanfalay Beer Janno yaa lagu faraxgaliyaa. {15} kuwa Gaaloobayse oo beeniyey aayaadkanaga iyo lakulanka aakhiro kuwaas waxaa lagu kulmin Cadaabka., {16} Eebaa nasahan (Ceeb ka fog) markaad galabaysanaysaan iyo markaad waabariisanaysaan. {17} mahadna isagaa ku leh Samooyinka iyo Dhulka dhexdooda iyo Habeenkii iyo Duhurkiiba. {18} kana soobixiya wax nool wax dhintay wax dhintayna wax nool, nooleeyana Dhulka intuu dhintay ka dhib, saasaana laydiin soo bixin. {19} waxaana ka mid ah Calaamooyinkiisa inuu idinka abuuray Carro markaasaad noqoteen Dad dhaqdhaqaaqi (Faafi). {20} waxaa ka mid ah Calaamooyinkiisa inuu idiinka abuuray naftiina Haween si aad isugu xasishaan, yeelayna dhexdiina isjacayl iyo naxariis, taasina waxaa ugu sugan Calaamad qoomkii fikiri. {21} Waxaa ka mid ah Aayaadka ku tusin (Qudrada) Eebe samooyinka uu abuuray iyo Dhulka iyo kala duwanaanta Afkiina (Luuqada) iyo midabkiinaba, taasina calaamad yaa ugu sugan kuwa Cilmiga leh. {22} waxaa ka mid ah Aayadka tusin (Qudrada) Eebe Hurdadiina Habeenkii iyo Maalintii iyo doonidiina Fadliga Eebe, taasna calaamad yaa ugu sugan kuwa wax maqli. {23} waxaa ka mid ah Aayaadka ku tusin (qudra) Eebe Hillaaca uu idin tusiyo, Cabsi iyo Doonid darteed, iyo Samada uu idiinka soo dajiyo Biyo, kuna nooleeyo Dhulka intuu dhintay ka dib, taasina Calaamado yaa ugu sugan kuwa wax kasi. {24} waxaa ka mid ah Aayaadka ku tusin (qudrada) Eebe inay Samada iyo Dhulku ku taaganyihiin amarka Eebe, markuu Dhulka idiinka yeedhana (soobixinta) aad durba soo baxdaan. {25} Eebaa iska leh waxa Samooyinka iyo Dhulkaba ku sugan, isagayna u khushuucaan (u hogaansamaan). {26} Eebe waa kan billaabay abuurka Khalqiga, hadana soo celin wayna u fududahay arrintaasu, Eebaana sifo sare ku muta Samooyinka iyo Dhulka, waana adkaade falsan. {27} Eebe wuxuu idiin yeeley tusaale naftiina ah, waxaad hanataan miyey idinlawadaagaan wax laydinku arzuqay, ood si isku mid ah u maamulaysaan, ugana cabsanaysaan sidaad isaga cabsataan, saasuuna u caddayn aayaadka ciddii wax kasi. {28} haseyeeshee waxay raaceen kuwii dulmilowga ahaa Hawadooda iyagoon wax ogayn, yaa hanuunin kara ruux Eebe dhumid u qadaray, wax u gargaarana lahayn. {29} ee Wajigaaga u jeedi Diinta adoo toosan (Diintu) waa abuuridda Eebe ee Dadka uu ku abuuray, wax badali kara abuurka Eebana ma jiro, saasina waa Diinta toosan laakiin dadka babidiis ma oga. {30} idinkoo Eebe u noqon, kana yaaba, Salaadana ooga, Galadana ha ka mid noqonina. {31} ee Diintooda ku kala tagay noqdayna kooxo, Xisbi walba uu ku farxi waxa agtiisa ah. {32} hadduu Dadka taabto dhib waxay baryaan Eebahood iyagoo u noqon, markuuse dhadhansiiyo naxariis qayb iyaga ka mid ah waxay wax lawadaaijyaan Eebahood. {33} si ay uga gaaloobaan waxaan siinney, iska raaxaysta, waadna ogaandoontaan Cidhibta raaxadaasi. {34} mise waxaan ku soo dejiney xujo, oo ku hadli waxay Eebe la wadaajin. {35} haddaan dhadhansiino dadka naxariis way ku farxi «kibraan» hadduu dhibku dhacana waxay hor marsadeen darteed way quustaan. {36} miyeyna arkayn in Eebe u waasiciyo rizqiga cidduudoono, kuna cidhiidhyo (Cidduu doono) arrintaasna Calaamooyinbaa ugu sugan kuwa rumeyn (Xaqa). {37} ee Qaraabada sii xaqeeda iyo Miskiinka iyo Musaafurka, saasaa u khayroon kuwa dooni Wajiga Eebe, (u dhawaanshahiisa) kuwaasina waa kuwa liibaanay. {38} waxaad bixisaan oo Ribo ah si aad uga badsataan xoolaha dadka ma badnaado Eebe agtiisa, wixiise aad bixisaan oo Zako (xalaal ah) idinkoo ku dooni Wajiga Eebe kuwaas waa loo laablaabi. {39} Eebe waa kan idin abuuray Iladana idin arzaaqay hadana idin Dili, hadana idin soo noolayn, majiraa shurakadiina mid fali sidaas wax ka mid ah, Eebaa ka nasahana kana sareeya waxay la wadaajin. {40} xumaanbaa ka daahirtay Barri iyo Badba, waxay kasbatay Gaemo Dad dardiis, si Eebe u dhadhansiiyo waxay camalfaleen qaarkiis, inay noqdaan. {41} waxaad dhahdaa ku socda Dhulka fiiriyana siday noqotay cidhibtii kuwii hore, wuxuu ahaa badankoodu Mushrikiin. {42} ee Wajigaaga Diinta toosani (Islaamka) u jeedi, maalin aan la eelin karin ka hor, Eebe xaggiisana ka iman, Maalintaas Dadku way kala tagi. {43} ruuxii Gaalooba isagay (dhibi) Gaalimadiisu, ruuxii camal wanaagsan fala Naftiisa yuu u goglay. {44} si Eebe u abaalmariyo kuwa rumeeyey xaqa oo camal wanaagsan falay fadligiisa, Eebana ma jeela Gaalo. {45} Calaamaadka Eebe ku tusin waxaa ka mid ah inuu dabaylaha diro iyagoo ku bishaarayn (Roob) iyo in Eebe idin dhadhansiiyo naxariistiisa iyo in doontu ku socoto amarkiisa iyo inaad dalabtaan fadligiisa, markaas aad Eebe ku mahdisaan. {46} waxaan dhab ahaan ugu diray hortaa Rasuulo qoomkoodii, waxayna ulayimaadeen xujooyin waana ka aarsanay kuwii dambi Falay, waxaana korkanaga ah u gargaarka Mu\'miniinta. {47} Eebe waa kan diray Dabaylaha oo markaas kicisa Daruuro kuna fidiya Samada siduu doono kana yeela Goosimo aad aragtid Roobka oo ka soobixi dhexdeeda, markaasuu Eebe Roobka siiyaa Ciduu doono oo adoomadiisa ka mid ahna markaasay bishaaraystaan. {48} waxayna ahaayeen soo dajinta Roobka ka hor kuwo Quusan. {49} ee day naxariista Eebe raadkeeda sida Eebe, ugu nooleeyo dhulka intuu dhintay ka dib Eebaha wuxuu nooleeyaa wixii dhintay wax walbana waa arkaa. {50} haddaan ku diro Dabaylo (daran) Beertooda ay arkaan iyadoo doorsoon, waxay markaas ka dib noqdaan kuwo Gaalooba. {51} adigu wax ma maqashiin kartid kuwo dhintay, Mid dhagala\' oo jeedsadayna wax ma maqashiin kartid. {52} ruux Indha la\'na baadi kama hanuunin kartid, ma maqashiinkartid (xaqa) ruuxaan rumeynin Aayaadkanaga oo muslimiin ahayn. {53} Eebe waa kan idin ka abuuray Tabaryare, hadana idinka yeelay Tabaryare ka dib xoog, hadana xoog dabadi idinka yeelay Tabaryari iyo Gabow, wuxuu doono yuu abuuraa, waana wax walba oge, wax walba karc (oo uu doono). {54} maalinta Qiyaamadu kacdo waxay ku dhaartaan dambiilayaashu inayan nagaanin Saacad mooyee, saasaana (xaqa) looga leexiyey. {55} kuwii waxay dheheen cilmiga iyo Iimaanka la siiyey waad ku nagaateen Qadarka Eebe tan iyo maalinta soobixinta, kanna waa maalintii soobixinta, laakiin waxaad ahaydeen kuwo aan ogayn. {56} Maanta (Qiyaamada) ma anfacdo kuwii dulmiga falay cudur daar iyo toobad keen. {57} dhab ahaanbaan ugu caddaynay Dadka Quraankan dhexdiisa tusaale kasta, haddaadna ula timaado aayad waxay dhihi kuwii Gaaloobay waxaan baadhil (xumaan) ahayn kuma sugnidin. {58} saasaa Eebe u daboolaa Quluubta kuwaan wax ogayn (wax anfaca). {59} ee samir yabooha Eebe waa xaqe, yeyna ku fududayn kuwaan yaqiinsanayn (Xaqa). {60}</string>
    <string name="an1biaa1_6">Xisaabtoodii iyagoo Halmaansho ku Sugan oo Jeedsan. {1} Quraankastee oo uga Yimaadda Xagga Eebahood kana Soo darriya way maqlaan iyagoo Ciyaari. {2} Oy shuqloontahay Quluubtoodu, waxayna hoos u dhigeen Faqii kuwii Dulmi Falay (iyagoo dhihi) kanu ma waxaan Dad idinkoo kale ahaynbaa, ma waxaad u imanaysaan sixir idinkoo Arka. {3} Wuxuu yidhi (Nabigii) Eebahaybaa Og Hadalka Samada ku Sugan iyo Dhulka, waana Maqle Oge ah. {4} Waxay Dheheen (Gaaladii) Saas ma aha ee waa Qarowyo saa ma aha ee wuu Been Abuurtay, Saas ma aha ee waa gabayaa ee ha noo keeno Aayad Sidii Lagu diray Kuwii hore. {5} Mayna Rumeynin Hortood Magaalo aan Halaag (La doonay) ee Ma iyagaa Rumeyn. {6}</string>
    <string name="an2biaa7_10">" Maanaan Dirin Hortaa Rag mooyee, kuwaas oon u Waxyoonay, ee Warsada kuwa Cilmiga leh Haddaydaan wax Ogayn. {7} Kamaanaan Dhigin (Nabiyada) Jasad (Muqaal) oon Cunayn Cunno mana ahayn kuwo Waara. {8} Markaasna waxaan u Rumeynay Yaboohii waana Korrinay iyagii iyo Ciddaan Doono, waxaana Halaagnay Xadgudbayaasha. {9} Waxaan idiin soo Dejinay Kitaab Sharaftiinnu ku Sugantahayee Miyeydaan Kasayn. {10}"</string>
    <string name="an3biaa11_15">" Badanaana intaan Halaagnay Magaalo Dulmi Badan (Dadkeedu) oon Ahaysiinay Gadaasheed Qoom kale. {11} Markay kaseen Cadaabkanaga yey ahaayeen kuwo ka Carari. {12} Ha Cararina kuna noqda wixii laydiinku Raaxeeyey iyo Guryihiinna waxay u Dhawdahay in wax laydin warsadee. {13} Waxay Dhaheen Halaaganagee waxaan nahay Daalimiin. {14} Saasna kuma tagin Qayladoodu intaan ka yeello, wax la shafay oo Bakhtiya. {15}"</string>
    <string name="an4biaa16_18">" Maanaan Abuurin Samooyinka iyo Dhulka iyo waxa u Dhaxeeya Anagoo Ciyaari. {16} Haddaan Doono Madadaallo inaan yeelano waxaan ka yeelan lahayn Agtanada haddaan Falayno. {17} Xaqaanse ku Gannaa Baadilka oo Tirtira markaasuu tagaa, waxaa idiinku Sugnaaday Halaag waxaad Sheegaysaan. {18}"</string>
    <string name="an5biaa19_20">" Ilaahay waxaa u sugnaaday waxa Samooyinka ku sugan iyo Dhulka, kuwa Eebe Agtiisa ahna Iskama Kibriyaan Cibaadadiisa kamana daalaan. {19} wayna Nasahaan Habeen iyo Dharaarba kamana Noogaan. {20}"</string>
    <string name="an6biaa21_23">" Mise waxay yeesheen (Gaaladii) Ilaahyaal Dhulka Xaggiisa oo wax soo Nooleeya. {21} Hadday yihiin dhexdooda (Samada iyo Dhulka) Ilaahyo way Fasaadi Lahaayeen, waxaa ka Nasahan Eebaha Carshiga leh waxay ku Tilmaami. {22} Lama warsanayo wuxuu Falo Iyagase waa la warsan. {23}"</string>
    <string name="an7biaa24_29">" Mise waxay Yeesheen Eebe ka sokow Ilaahyo, waxaad Dhahdaa keena Xujadiinna, kana waa (quraanka) sheegi waxa ila jooga iyo sheegiddii kuwii iga horreeyey, Badidoodse ma oga Xaqa wayna ka Jeedsan. {24} Rasuulkaan hortaa dirayba waxaan u waxyoonay ilaah aan Ani ahayn ma jiro ee I caabuda. {25} waxay dhaheen Gaaladii wuxuu Yeeshay (Eebaha) Raxmaana Ilmo, waa ka Nasahanyahay, waase Addoomo (Malaa\'igtu) la Sharrifo. {26} kagama hor maraan Hadal iyaguna Amarkiisay ku Camalfalaan. {27} wuxuu ogyahay waxa hortooda iyo Gadaashooda ah umana shafeecaan Ciduu ka raaliyahay mooyee iyaguna Cabsidiisay la Baqaan. {28} ruuxii dhaha oo ka mid ah Malaa\'igta anaa Ilaah ah Eebe ka sokow, kaas waxaannu ku Abaal marin Jahannamo, saasaana ku Abaal marinnaa Daalimiinta. {29}"</string>
    <string name="an8biaa30_33">" miyeyna arkayn kuwii Gaaloobay in Samooyinka iyo dhulku ahaayeen kuwo isku dhaggan oona kala Bixinay, kana yeelay Biyaha wax kasta oo Nool ee miyeyna Rumaynayn. {30} waxaana yeellay Dhulka Sugayaal (buuro) inayna la iilanin Dadka, waxaana yeellay Dhexdeeda Karimo Waddooyin ah, inay ku Toosaan. {31} waxaana ka yeelay Samada Saanqaaf ilaashan iyaguna Calaamooyinkeeda way ka jeedsan. {32} Eebe waa kan Abuuray Habeenka, Maalinta, Qorraxda iyo dayaxa mid kastana Falag buu Dhexdabbaalan. {33}"</string>
    <string name="an9biaa34_35">" maanan yeelin Dadka ka horreeyey kuwo waara ee haddaad dhimato ma iyagaa waari (Gaaladu). {34} Naf kastaa waxay dhadhamin Geeri waxaana idinku Imtixaami Shar iyo Khayr Ibtilo darteed, xagganagaana laydiin soo Celin. {35}"</string>
    <string name="an10biaa36_41">" markay ku arkaan kuwii Gaaloobay waxay kaa yeeshaan jeesjees iyagoo dhihi ma kanaa kan sheegi Ilaahyihiinna iyagoo ka gaaloobi xusidda Eebaha Raxmaana. {36} waxaa laga abuuray Dadka Deg deg, waxaana idin tusin Aayaadkayga ee ha degdegina. {37} waxay dhihi waa goorma Yaboohii (Cadaabku) haddaad run sheegaysaan. {38} hadday ogyihiin kuwii Gaaloobay markaan laga reebeyn Wajiyadooda Naarta iyo Dhabarkooda oon loona gargaarayn (ma degdegsadeen). {39} waxayse ugu imaan (naartu) si kada ah wayna wareerin mana karayaan Celinteeda lamana Sugo. {40} waxaa lagu jees jeesay Rasuullo kaa horreeyey waxaana ku dhacay kuwii ku jees jeesay oo Gaalada ah waxay ku jees jeesi jireen. {41}"</string>
    <string name="an11biaa42_47">" waxaad dhahdaa yaa idinka Ilaalin Habeen iyo Dharaarba Eebaha Raxmaana waxayse iyagu ka jeedsan Xusidda Eebahood. {42} ma waxaa u sugnaaday Ilaahyo naga celin ma karaan (waxay caabudi) Gargaarka Naftooda nalagamana Magan galiyo. {43} Saas ma aha cc waxaan u Raaxaynay kuwaas iyo Aabayaalkood Intuu ku Dheeraado Cimrigu, Miyeyna Arkayn Inaannu ku imanayno Dhulka Anagoo Nusqaamin (Guusha Islaamka) Miyagaa Adag. {44} Waxaad Dhahdaa waxaa uun aan idiinku Digi Waxyiga Mana Maqlo Dhagoole Dhawaaqa marka loo Digi. {45} Hadduu Taabto wax Yar oo Cadaabka Eebahaa ah waxay Odhan Halaagganagee Anagaa Daalimiin ah,. {46} Waxaannu u Dejinaynaa Miisaanka Cadilka ah Maalinta Qiyaame lagamana Dulmiyo Naf waxba, haba ahaado wax la eg Xabbad Khardal ah (wax yar) ee waan siinaynaa, annagaana ugu Filan Xisaabiye. {47}"</string>
    <string name="an12biaa48_50">" Dhab ahaan yaan u Siinay (Nabi) Muuse iyo (Nabi) Haaruun kala Bixiye (Tawreed) iyo Nuur iyo Waanada kuwo Dhawrsada. {48} Oo ah kuwa ka Cabsada Eebahood iyagoo kali ah iyagoo Saacadda (Qiyaame) ka Cabsan. {49} Kan (Quraankuna) waa Quraan la Barakeeyey oon Soo Dejinay ee midinkaa Diidi Isaga. {50}"</string>
    <string name="an13biaa51_73">" Dhab ahaan waxaan u Siinay Nabi Ibraahim Hanuukiisa mar hore anagaana Ogayn. {51} Markuu ku Yidhi Aabihiis iyo Qoomkiisii waa maxay Sawiradan aad ku kor Negidihiin (Caabudaysaan). {52} waxay Dheheen waxaan Hellay Aabayaalkanno oo Caabudi. {53} Wuxuu yidhi (Nabi) Ibraahim waxaad ku Sugantihiin idinka iyo Aabayaalkiin Baadi Cad. {54} Waxay Dheheen ma waxaad Noola Timid Xaq Mise Adigu waxaad ka mid Tahay kuwa Ciyaari. {55} Wuxuuna Yidhi Eebihiin waa Eebaha Samooyinka iyo Dhulka ee ah Kan Abuuray Aniguna Arrintaas yaan ahay kuwa ka Marag Kici. {56} Eebaan ku Dhaartayc waan Dhagri Sanamyadiinna ka Dib markaad Jeedsataan Idinkoo Tagi. {57} Wuxuuna ka Yeelay Burbur, Koodii waynaa mooye inay Xaggiisa u Noqdaan (Inuu Jajabiyey Isagu). {58} waxay Dheheen yaa ku falay Sidan Ilaahyadanadii Kaasi waa Daalime. {59} Waxayna Dheheen Waxaan Maqallay Wiil Sheegi lana Dhaho Ibraahim. {60} Waxay Dheheen keena dadka Indhihiisa inay ku Marag Furaan. {61} waxay Dheheen Gaaladii Maadaa ku Falay Sidan Ilaahyadannada Ibraahimow. {62} Wuxuu Yidhi waxaa Fatay Kooda Weyn ee Kana, Waydiiya Iladday Hadli. {63} Markaasay u Noqdeen Naftooda waxayna Isu Dhaheen war Idinkaa Daalimiina. {64} Markaasaa Loogadiyey Madaxooda (waxayna Dhaheen) Dhabbaad u Ogtahay inayna kuwani Hadlayn. {65} Wuxuu Yidhi ma waxaad Caabudaysaan Eebe ka Sokow waxaan Idin Anfacayn waxba idinna Dhibayn. {66} Ufbaa laydin Yidhi Idinka iyo Waxaad Caabudaysaan Eebe ka Sokow Miyeydaan wax kaseyn. {67} Waxay Dhaheen Guba una Gargaara Ilaahyadiinna Haddaad wax Falaysaan. {68} Waxan Nidhi Naaray u Noqo Qabow iyo Nabadgalyi Ibraahim. {69} Waxay la Dooneen Dhagar waxaana ka yeellay kuwo Khasaaray. {70} Waannu u Korinay (Nabi) Ibraahim iyo Nabi Luudh Dhulkii aan u Barakaynay Caalamka (Shaam). {71} Waxaan Siinay Isxaaq iyo Yacquub oo Siyaada ah, waxaana ka Yeellay Dhammaan kuwo Suubban. {72} Waxaana ka yeellay Imaamyo ku Hanuuniya Amarkanaga, waxaana u waxyoonay Falidda Khayrka, Oogidda Salaadda iyo Bixinta Sakada waxayna ahaayeen kuwo Na caabuda. {73}"</string>
    <string name="an14biaa74_75">" (Nabi) Luudhna waxaan Siinay Xukun iyo Cilmi, waxaana ka Korinay Magaalaadii ahayd mid Fasha Xumo waxay ahaayeen Qoom Xun oo Faasiqiina. {74} Waxaana Galinay Naxariistanada, wuxuuna ka mid ahaa kuwa Suuban. {75}"</string>
    <string name="an15biaa76_77">" (Nabi) Nuuxna waa Korinay, markuu Dhawaaqay mar hore, waana ajiibnay, waana ka Korinay isaga iyo Ehelkiisaba Murugadii Waynayd. {76} Waana uga Gargaaray Qoomkii Beeniyey Aayaadkanaga, waxayna ahaayeen Qoom Xun waana Maanshaynay Dhammaantood. {77}"</string>
    <string name="an16biaa78_82">" Xusuuso (Nabi) Daawuud iyo (Nabi) Suleymaan markay Xukumayeen Beerta markuu Daaqay Adhi Qoom (Dad) waxaana ahayn kuwa Xukunkooda u Maraga (Arka). {78} Waxaana Fahansiinay Sulaymaan, Dhammaanna waxaan Siinay Xukun iyo Cilmi, waxaana u Sakhirray Daawuud Buuraha iyagoo la Tasbiixsan iyo Shimbiraha, waana Fallaa «karraa». {79} Waxaana Barray Daawuud Samaynta Duruucda inay Idinka Dhawrto Dagaalkiina, ee ma Tihiin kuwo Mahadin. {80} Suleymaanna waxaan u Sakhirray Dabaysha iyadoo Daran oo ku Socota Amarkiisa Xaggii Dhulkii ahaa kaan Barakaynay Dhexdiisa, waxaana Nahay Kuwo wax walba Og. {81} Shaydaamadana, waxaan uga Sakhirray Kuwo u Dhumban (Badda), una Fala Camal aan kaas ahayn Anagaana Ilaalinna. {82}"</string>
    <string name="an17biaa83_84">" (Xusuuso) Ayuubna markuu u Dhawaaqay Eebihiis (Isagoo Dhihi) Aniga waxaa I taabtay Dhib Adiguna waxaad Tahay Naxariis Badane. {83} Waana Ajiibnay Waxaana ka Faydnay waxa Haya oo Dhiba, waxaana Siinay Ehelkiisii iyo wax la mid ah Naxariis Xagganaga ah Darteed iyo Waanada Caalamka. {84}"</string>
    <string name="an18biaa85_86">" Xusuuso Ismaaciil, Idiriis, Dulkifli Dhammaan waxay ka mid ahaayeen kuwa Samra. {85} Waxaana Dhex galinay Naxariis tanada waxayna ka Mid ahaayeen kuwa Suuban. {86}"</string>
    <string name="an19biaa87_88">" Nabi Yuunus (Xusuuso) markuu Tagay isagoo Cadhaysan una Maleeyey Inaanaan Cidhiidhyayn korkiisa oo uu ku Dhawaaqay Mugdiyada Dhexdooda Ilaah aan Adi Ahayn ma Jiro Nasahnaantaada Anigu waxaan ka Mid ahaa kuwa Daalimiinta ah. {87} Waana Ajiibnay kana Korinay Murugtii, Saasaana u Korinaa Mu\'miniinta. {88}"</string>
    <string name="an20biaa89_90">" Zakariyana (Xusuuso) markuu u Dhawaaqay Eebihiis isagoo Ich Eebow hayga Tagin Anoo Kali ah Adaa u Khayrroon Cid wax dhaxashee «u hadhee». {89} Waana Ajiibnay waxaana Siinay Yaxye waxaana u Hagaajinay Haweennaydiisii, waxayna ahaayeen kuwo u Deg dega Khayaadka oo Na barya iyagoo Rajayn oo Cabsan waxayna ahaayeen kuwa Noo Khusuuca. {90}"</string>
    <string name="an21biaa_91">" Tiina (Xusuuso) Dhawrtay Xubinteedaa waa (maryama) oon ku Afuufnay Dhexdeeda Ruuxdanadii kana yeellay iyada iyo Wiilkeeda Calaamadda Caalamka. {91}"</string>
    <string name="an22biaa92_94">Tani waa Diintiinii waana Diin kaliya Aniguna waxaan Ahay Eebihiin ee I caabuda. {92} waxayse isku Khilaafeen Amarkoodii Dhexdooda Dhammaanna Xagaygaa loo soo Celin. {93} Ruuxii Fala Wanaag isagoo Mu\'min ah lagama Qariyo Camalkiisa Anguna waan u Qoraynaa. {94}</string>
    <string name="an23biaa95_100">" Waxaa ka Reebban Magaalo aan Halaagnay inay soo Noqoto «Soo bixin ka hor». {95} Inta laga Furi soo (Dayn) Yaajuuj iyo Maajuuj iyaguna Jaho Sarreysa Dhammanteed yey ka soo Deg degi. {96} Waxaa Dhawaaday Yaboohii Xaqa Ahaa waxaana soo bixi inaytaagnaan Indhaha kuwa Gaaloobay (Iyagoo Dhihi) Halaaganagee waxaan kaga Sugnayn Halmaansho kan Waxaanse ahayn Daalimiin. {97} Idinka iyo waxaad Caabudaysaan oo Eebe ka Soo hadhay waxay Noqon Shidaalka Jahannamo idinkuna waad ku Arooraysaan. {98} Hadday Yihiin kuwaasu Ilaahyo kuma Arooreen, Dhamaanna way ku Waari. {99} waxay ku Yeelan Dhexdeeda Qaylo, waxna Dhexdeeda kuma Maqlaan. {100}"</string>
    <string name="an24biaa101_103">" kuway u Hor martay Xagganaga Wanaag kuwaasu Xaggeeda waa laga Fogayn. {101} mana Maqlaan Shanqadteeda iyaguna waxay Doonto Naftoodu yey ku Waari. {102} mana Walbahaariyo Argagaxii Waynaa, waxayna kula kulmi Malaa\'igtu kani waa Maalintiinnii ah Tii laydiin Yaboohay. {103}"</string>
    <string name="an25biaa104_106">" waana Maalintaan u Duubayno Samada Sida loo Duubo Warqadaha Kitaabka, Sidaan ku Billownay Abuuriddii hore Yaana ku soo Celinaynaa, waa Yabooh korkanaga ah, annagaana Falna saas. {104} Dhab ahaan waxaan ugu Qorray Zabuur Sheegid ka Dib (Luuxul Maxfuudka) Dhulka waxaa Dhaxli Addoomadayda Suuban. {105} kan Gaadhsiin baa ugu Sugan Ciddi Caabudi (Eebe). {106}"</string>
    <string name="an26biaa107_112">" kumana aanaan Dirin Naxariista Caalamka adoo ah Mooyee. {107} Waxaad Dhahdaa waxaa uun lay Waxyooday Aniga in Ilaaheennu Ilaah kaliya yahay ee Idinku Muslimiin ma Tihiin (Ma Hogaansameysaan). {108} Haddayse Jeedsadaan waxaad Dhahdaa waxaan idin Ogaysiiyey si Siman (Cad) Colnimo Mana Ogi inay Dhawdahay ama Fogtahay waxa laydiin Yaboohay. {109} Eebe wuxuu Ogyahay waxa lala Qaylyo oo Hadala wuxuuna Ogyahay waxaad Qarinaysaan. {110} Mana Ogi waxay u Dhawdahay inay Fidmo idiintahay iyo Raaxo Tan iyo Muddo. {111} Wuxuu yidhi (Nabigu) Eebow ku kala Xukun (Dhexdanada) Xaq, Eebahanana waa Raxmaan ee Looga Kaalmo waydiisto waxaad sheegaysaan. {112}"</string>
    <string name="fantitl">Aayadaha ka Quraanka</string>
    <string name="fantitl2">Aayadaha qaar ee abuurista Eebbe adkaada ee ku sugan Samooyinka iyo Dhulka</string>
    <string name="turnlang">Beddel luqadda</string>
    <string name="sharefacebook">La wadaag xiriirka barnaamijka (Facebook)</string>
    <string name="sharetwitter">La wadaag xiriirka barnaamijka (Twitter)</string>
    <string name="sharegmail">La wadaag xiriirka barnaamijka (Gmail)</string>
    <string name="sharewhatapp">La wadaag xiriirka barnaamijka (What\'s App)</string>
    <string name="shareinstagram">La wadaag xiriirka barnaamijka (Instagram)</string>
    <string name="sharetumblr">La wadaag xiriirka barnaamijka (Tumblr)</string>
    <string name="shareviber">La wadaag xiriirka barnaamijka (Viber)</string>
    <string name="sharelinkedin">La wadaag xiriirka barnaamijka (Linkedin)</string>
    <string name="sharesnapchat">La wadaag xiriirka barnaamijka (Snapchat)</string>
    <string name="shareskype">La wadaag xiriirka barnaamijka (Skype)</string>
    <string name="sharetelegram">La wadaag xiriirka barnaamijka (Telegram)</string>
    <string name="sharereddit">La wadaag xiriirka barnaamijka (Reddit)</string>
    <string name="dialog_title">Nooc cusub ayaa la heli karaa</string>
    <string name="dialog_message">Nooca cusub ee barnaamijka ayaa la heli karaa, fadlan hoosta dhagsii si aad u cusboonaysiiso nooca ugu dambeeyay.</string>
    <string name="dialog_positive_button_title">Cusboonaysiinta</string>
    <string name="slide_to_cancel">Jiid si aad u joojiso</string>
    <string name="hold_button_to_record">Bilow duubista</string>
    <string name="hold_button_to_record2">Marka diiwaangelinta, fadlan sii taabashada</string>
    <string name="fetchs">Khadka internetka</string>
    <string name="wifion">WIFI</string>
    <string name="records">Duubista</string>
    <string name="settingss">Dejinta</string>
    <string name="store_records_public">Ku keydi diiwaannada galka bulshada</string>
    <string name="record_in_stereo">Codka Stereo</string>
    <string name="keep_screen_on">Ha daminin shaashadda inta lagu jiro duubista</string>
    <string name="total_duration">Wadarta muddada la duubay: %s</string>
    <string name="total_record_count">Wadarta tirada diiwaanada: %d</string>
    <string name="available_space">Meel bannaan oo la heli karo: %s</string>
    <string name="delete_all">Tirtir dhamaan cajaladaha</string>
    <string name="warning">Digniin!</string>
    <string name="delete_record">Dhaqaaq ah bin recycle %s</string>
    <string name="delete_all_records">Tirtir dhamaan diiwaanada mana awoodi doontid inaad dib u hesho markale?</string>
    <string name="all_records_deleted">Dhammaan diiwaanada si guul leh ayaa loo tirtiray</string>
    <string name="failed_to_delete_all_records">Ku guuldareystay inuu tirtiro dhammaan diiwaanada</string>
    <string name="please_select_record_to_share">Fadlan dooro ama duub faylka maqalka ah si aad ula wadaagtid</string>
    <string name="record_name">magac cusub</string>
    <string name="recording">Diiwaangashan: %s</string>
    <string name="recording_is_on">Duubista ayaa daaran</string>
    <string name="recording_progress">Isdiiwaan gal ...</string>
    <string name="recording_paused">Xidhan Ku meel gaadh ah</string>
    <string name="playback">Ciyaar: %s</string>
    <string name="no_records">Diiwaanada ayaa banaan.</string>
    <string name="no_bookmarks">Bookmarks madhan yihiin.</string>
    <string name="bookmarks">bookmarks</string>
    <string name="share_record">Wadaagista Diiwaangelinta: %s</string>
    <string name="import_progress">Keenaya feylka maqalka ah ...</string>
    <string name="record_processing">Falanqaynta faylka ...</string>
    <string name="app_settings">Dejinta codka:</string>
    <string name="recording_settings">Dejinta Duubista:</string>
    <string name="other_settings">Kuwa kale:</string>
    <string name="today">Maanta</string>
    <string name="yesterday">shalay</string>
    <string name="btn_save">badbaadin</string>
    <string name="btn_savee">Name ayaa si guul leh dib u habaynta</string>
    <string name="btn_cancel">Tirtirid</string>
    <string name="btn_cancell">Wax ka beddelka magaca waa la joojiyay</string>
    <string name="btn_c">Tirtirida feylka waa la joojiyay</string>
    <string name="btn_cc">tirtir</string>
    <string name="btn_ccc">Faylka si guul leh ayaa loo tirtiray</string>
    <string name="btn_cccc">Tirka files ayaa la baajiyay</string>
    <string name="btn_ccccc">Dhammaan diiwaanada si guul leh ayaa loo tirtiray</string>
    <string name="btn_cancelll">dhammaanaya</string>
    <string name="btn_yes">Haa</string>
    <string name="btn_no">No</string>
    <string name="btn_play">ordaya</string>
    <string name="error_unknown">Cilad aan la aqoon</string>
    <string name="error_cant_create_file">Lama abuuri karo feyl</string>
    <string name="error_invalid_output_file">Faylka wax soo saarku waa mid aan shaqeyn</string>
    <string name="error_file_exists">Faylka magacan hore ayaa u jiray!</string>
    <string name="error_failed_to_rename">Ku guuldareystay in dib u magacowdo diiwaanka!</string>
    <string name="error_failed_to_init_recorder">Guuldareystay inuu ku soo bilowdo duubo</string>
    <string name="error_failed_to_init_player">Ku guuldaraystay inuu bilaabo</string>
    <string name="error_player_data_source">Ciyaaruhu ma akhrin karo feyl</string>
    <string name="error_unable_to_read_sound_file">Ma awoodo inuu ciyaaro faylka codka</string>
    <string name="error_permission_denied">Codsiga ogolaanshaha waa la diiday</string>
    <string name="recordtoast">Waqtiga la duubay waa:</string>
    <string name="request">Codsi ama jawaab celin</string>
    <string name="email_clients_not_found">Wax emayl ah lama helin</string>
    <string name="send_email">Ku soo dir e-mayl ...</string>
    <string name="open_record_with">Fur %s isticmaalaya</string>
    <string name="delete">tirtir</string>
    <string name="rename">dib loo magacaabay</string>
    <string name="open_with">furay iyadoo la adeegsanayo</string>
    <string name="download">Soo Degso</string>
    <string name="share">La Wadaag</string>
    <string name="ask_to_rename">Muuji hadal magaca ka dib marka la joojiyo duubista</string>
    <string name="record_deleted_successfully">Faylka si guul leh ayaa loo tirtiray</string>
    <string name="need_write_permission">Abku wuxuu ubaahan yahay ogolaansho inuu kuhelo kaydinta dadweynaha. Haddii aan la oggolaan, diiwaannada waxaa lagu kaydiyaa galka tusaha dalabka</string>
    <string name="rec_name">Magac:</string>
    <string name="rec_format">qaab:</string>
    <string name="rec_duration">Muddo:</string>
    <string name="rec_size">cabirka:</string>
    <string name="rec_location">Goobta faylka:</string>
    <string name="naming">magac bixinta:</string>
    <string name="private_dir_warning">Diiwaanka ayaa lagu keydin doonaa galka buugga ee arjiga mana u muuqan doono codsiyada kale</string>
    <string name="public_dir_warning">Diiwaanada waxaa lagu keydin doonaa galka la wadaago ee qalabkaaga kaas oo u muuqda barnaamijyada kale</string>
    <string name="btn_ok">Waa hagaag</string>
    <string name="btn_deny">Diidmo</string>
    <string name="btn_allow">U oggolow</string>
    <string name="error_process_waveform">Qaabka mowjadda lama sawiri karo</string>
    <string name="records_was_removed">Qaar ka mid ah feylasha faylasha lama helin diiwaanka diiwaanka. Waxaa laga yaabaa in laga saaray ama la dhaqaajiyay.</string>
    <string name="dont_ask_again_rename">Ha weydii in ay mar kale magaca</string>
    <string name="error_lost_records">Qaar ka mid ah diiwaankaaga waa la tirtiray ama la dhaqaajiyay</string>
    <string name="delete_record_forever">Tirtir diiwaanka %s weligiis?</string>
    <string name="restore_record">Soo Celinta log %s?</string>
    <string name="empty">Faaruq</string>
    <string name="record_moved_into_trash">Diiwaanka wuxuu u wareegay Recycle Bin</string>
    <string name="record_restored_successfully">Diiwaangeli si guul leh ayaa loo soo celiyey</string>
    <string name="rec_frequency">inta jeer:</string>
    <string name="trash">Qashinka</string>
    <string name="trash_info">Diiwaanada loo raray Qashinka ayaa weligood laga saari doonaa 60 maalmood gudahood.</string>
    <string name="error_no_available_space">Meel bannaan lama heli karo!</string>
    <string name="rec_created">abuuray:</string>
    <string name="sourah30">Suuratu Ar-Room (Roomaaniyiinta)</string>
    <string name="h3535">Wuxuu yiri: Ehelu Janada waxay arkeen dadka degan qolalka, tan oo cirka ka koreysa.Markaad aragto meeraha fog ee ifaya,Laga soo bilaabo bari ama galbeed, in la kala saaro waxa u dhaxeeya</string>
    <string name="info">Xog</string>
    <string name="cancel_rec">Diiwaangelinta waa la joojiyay</string>
    <string name="delete_all2">Tirtir dhamaan</string>
    <string name="lost_records">Rikoodhka ayaa lumay</string>
    <string name="btn_details">faahfaahinta</string>
    <string name="card_aya1">Aayadda {33}</string>
    <string name="error_failed_access_to_storage">Ku guuldarraystay in kaydinta helaan file</string>
    <string name="downloading_cancel">download la joojiyay</string>
    <string name="downloading_success">La soo dejiyey buugga soo dejinta %s</string>
    <string name="downloading_failed">Download guuldareystay: %s</string>
    <string name="downloading">Download: %s</string>
    <string name="by_date">By taariikhda (Xadiiska)</string>
    <string name="by_date_desc">By taariikhda (da\'dfa weyn)</string>
    <string name="by_name">By magaca (A-Z)</string>
    <string name="by_name_desc">By magaca (Z-A)</string>
    <string name="by_duration">Muddada (ugu dheer)</string>
    <string name="by_duration_desc">Muddada (ugu gaaban)</string>
    <string name="delete_this_record">Tirtir diiwaankaan?</string>
    <string name="all_records_deleted_successfully">Dhammaan diiwaanada si guul leh ayaa loo tirtiray</string>
    <string name="h10iiiiii">Aniguna waxaan leeyahay: Ma jiro qof ka fiican Yoonis Ibnu Matta.</string>
    <string name="h2_2">Eebbe wuu arzuqi doonaa kuwa ku dadaala jidkiisa.Isaga kama soo bixiyo gurigiisa mooyaane inuu ku dadaalo jidkiisa iyo inuu rumeeyo eraygiisa, Wuxuu geliyaa Jannada. Ama isaga soo celin si uu guriga la mushaarka uu ka helay</string>

    <string-array name="theme_colors">
        <item>Mowduuca Lama Xulin</item>
        <item>Mowduuca Madow</item>
        <item>Mowduuca buluug cagaaran</item>
        <item>Mowduuca Buluugga</item>
        <item>Mowduuca Deep Purple</item>
        <item>Mowduuca guduudan khafiif</item>
        <item>Mowduuca Orange qoto dheer</item>
        <item>Mowduuca Casaan</item>
        <item>Mowduuca bunni</item>
        <item>Mowduuca Cawl Buluug</item>
    </string-array>

    <string-array name="formats">
        <item>Qaabka: MP3</item>
        <item>Qaabka: Wav</item>
    </string-array>

    <string-array name="sample_rates">
        <item>Sample rate: 8000</item>
        <item>Sample rate: 16000</item>
        <item>Sample rate: 32000</item>
        <item>Sample rate: 44100</item>
        <item>Sample rate: 48000</item>
    </string-array>

    <string-array name="bit_rates">
        <item>Bitrate: 24kbps</item>
        <item>Bitrate: 48kbps</item>
        <item>Bitrate: 96kbps</item>
        <item>Bitrate: 128kbps</item>
        <item>Bitrate: 192kbps</item>
    </string-array>
    <string name="about_play_store2">Barnaamijyadeenna kale</string>
    <string name="internet_satalite">Liiska isku xirka internetka</string>
    <string name="quran_karem">Quraanka Kariimka</string>
    <string name="refresh">Refresh</string>
    <string name="find">Soo hel</string>
    <string name="share_via">La wadaag</string>
    <string name="copy_link">Copy Link</string>
    <string name="copied_to_clipboard">Guuriyeen in sabuurad</string>
    <string name="site_quran">Shabakada quraanka kariimka</string>
    <string name="qna_maka">Mecca live</string>
    <string name="qna_suna">(The Sunnah Nabiga) live</string>
    <string name="vidio_maka">Kanaalka Qur\'aanka Kariimka ayaa si toos ah uga soo tabinaya magaalada Makka gudaha Masjidka weyn ee Carabiga.</string>
    <string name="vidio_souna">Kanaalka sunnada ayaa si toos ah uga baxa magaalada Madiina gudaha masaajidka Nabiga oo ku baxaaya luuqada Carabiga.</string>
</resources>