<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="lang">ro</string>
    <string name="about_contact_us">Contactați-ne</string>
    <string name="about_instagram">Urmăriți-ne pe Instagram</string>
    <string name="about_facebook">Dați-ne like pe Facebook</string>
    <string name="about_play_store">Dați-ne o notă pe Play Store</string>
    <string name="about_youtube">Urmăriți-ne pe Youtube</string>
    <string name="about_twitter">Urmăriți-ne pe Twitter</string>
    <string name="about_github">Faceți fork pe GitHub</string>
    <string name="about_website">Vizitați site-ul nostru</string>
    <string name="beasm_ellah">În numele lui Dumnezeu</string>
    <string name="app_name">Rugăciunea Coranului</string>
    <string name="menu1">listă</string>
    <string name="zekr">Îți amintești de Dumnezeu</string>
    <string name="hamd">Slavă lui Dumnezeu</string>
    <string name="allah_a">Dumnezeu este cel mai mare</string>
    <string name="dawat_alanbyaa">Câteva chemări ale profeților și drepți După cum am menționat în Sfântul Coran</string>
    <string name="aaraf">"Ei spuseră: “Domnul nostru! Noi ne-am nedreptăţit pe noi înşine. Dacă Tu nu ne ierţi nouă, şi nu ne miluieşti, atunci vom fi pierduţi.” "</string>
    <string name="dua_adm">Rugăciunea lui Adam și a soției sale</string>
    <string name="dua_noh">Rugăciunea lui Noe</string>
    <string name="surt_hud">"Noe îl chemă pe Domnul său, spunând: “Domnul meu! Fiul meu este dintr-ai mei. Făgăduiala Ta este Adevărul, căci Tu eşti prea dreptul Judecător.” "</string>
    <string name="surt_houd47">"El spuse: “Domnul meu! Fereşte-mă de-a Te întreba de ceea ce nu am ştiinţă. Dacă Tu nu-mi ierţi mie, dacă Tu nu mă miluieşti, voi fi pierdut” "</string>
    <string name="surt_moon">"El spuse: “Domnul meu! Ajută-mă, căci ei mă socot mincinos!” "</string>
    <string name="surt_noh">"Noe spuse: “Domnul meu! Nu lăsa pe pământ nici un locuitor dintre tăgăduitori. "</string>
    <string name="surtmoom">"Când vei fi bine aşezat în arcă, tu şi cei care sunt cu tine, spune: “Laudă lui Dumnezeu care ne-a mântuit de poporul nedrept!” "</string>
    <string name="surtmoom2">"Spune: “Domnul meu! Coboară-mă într-un loc binecuvântat. Tu eşti prea-bunul călăuzitor spre liman!” "</string>
    <string name="surtshoraa117">"El spuse: “Domnul meu! Poporul meu m-a socotit mincinos. "</string>
    <string name="surtshoraa118">"Judecă între mine şi ei. Mântuieşte-mă pe mine şi pe credincioşii ce sunt cu mine.” "</string>
    <string name="surt_nouh1">"Noe spuse: “Domnul meu! Nu lăsa pe pământ nici un locuitor dintre tăgăduitori. "</string>
    <string name="surt_nouh2">"Dacă îi laşi, ei îi vor rătăci pe robii Tăi şi nu vor zămisli decât desfrânaţi mult-tăgăduitori. "</string>
    <string name="surt_nouh3">"Domnul meu! Iartă-mi mie şi părinţilor mei, precum şi celui ce intră, credincios, în casa mea, credincioşilor şi credincioaselor. Sporeşte doar prăpădul celor nedrepţi!” "</string>
    <string name="duaaebrahem">Rugăciunea lui Abraham</string>
    <string name="bkra_126">"Abraham spuse: “Domnul meu! Fă tihnit acest loc şi înzestrează-i pe locuitorii săi — cei care cred în Dumnezeu şi în Ziua de Apoi — din roadele sale. El spuse: “Celor care tăgăduiesc le dăruiesc o vremelnică bucurie, apoi îi voi sili la osânda Focului. Urâtă devenire!” "</string>
    <string name="surt_sfat">"Domnul meu! Dăruieşte-mi un fiu dintre cei drepţi” "</string>
    <string name="surt_ebrahem">"Abraham spunea: “Domnul meu! Fă această ţară tihnită. Fereşte-mă pe mine şi pe fiii mei de a ne închina la idoli, "</string>
    <string name="surt_ebrahem1">"Domnul meu, căci ei au rătăcit mulţime de oameni! Oricine mă urmează este de-al meu, şi celui ce nu-mi dă ascultare, Tu eşti Iertător, Milostiv. "</string>
    <string name="surt_ebrahem2">"Domnul nostru! Eu am sălăşluit o parte din seminţia mea într-o vale seacă, aproape de Sfânta Ta Casă, o, Domnul nostru, ca ei să-şi săvârşească rugăciunea. Fă inimile unora dintre oameni să se aplece către ei! Înzestrează-i cu roade! Poate vor mulţimi! "</string>
    <string name="surt_ebrahem3">"Domnul nostru! Tu ştii prea-bine ceea ce tăinuim şi ceea ce destăinuim. Nimic nu Îi este ascuns lui Dumnezeu pe pământ şi în cer. "</string>
    <string name="surt_ebrahem4">"Laudă lui Dumnezeu care la bătrâneţe mi i-a dăruit pe Ismail şi pe Isaac! Domnul meu este Cel ce aude ruga. "</string>
    <string name="surt_ebrahem5">"Domnul meu! Fă-mă să-mi săvârşesc rugăciunea, pe mine şi pe cei din seminţia mea. Primeşte ruga mea, o, Domnul nostru! "</string>
    <string name="surt_ebrahem6">"Domnul nostru! Iartă-mi mie, şi părinţilor mei şi credincioşilor, în Ziua când se va face Socoteala!” "</string>
    <string name="surt_ashoara">"Domnul meu! Dăruieşte-mi înţelepciunea şi rânduieşte-mă între cei drepţi. "</string>
    <string name="surt_ashoara1">"Fă-mi o limbă ce va vesti Adevărul celor care va să vină. "</string>
    <string name="surt_ashoara2">"Rânduieşte-mă printre moştenitorii Grădinii plăcerilor. "</string>
    <string name="surt_ashoara3">"Iartă-i tatălui meu, căci el a fost dintre cei rătăciţi. "</string>
    <string name="surt_ashoara4">"Nu mă ruşina în Ziua când (oamenii) vor fi sculaţi, "</string>
    <string name="surt_ashoara5">"în Ziua când nici averile, nici copiii nu vor sluji la nimic, "</string>
    <string name="surt_ashoara6">"în afara celor care vin la Dumnezeu cu o inimă curată.” "</string>
    <string name="surt_momtahena">"Aveţi o frumoasă pildă în Abraham şi în cei dimpreună cu el când au spus poporului lor: “Noi vă desfidem pe voi şi pe cei cărora vă închinaţi în locul lui Dumnezeu. Ne lepădăm de voi! Vrăjmăşia şi ura să fie întotdeauna între noi şi voi până când veţi crede în Dumnezeu, Unul!” Precum şi în vorbele lui Abraham către tatăl său: “Eu voi cere iertare pentru tine, chiar dacă nu pot face nimic pentru tine înaintea lui Dumnezeu.” “Domnul nostru! Ţie ne încredinţăm! La Tine ne întoarcem, căci întru Tine este devenirea! "</string>
    <string name="surt_momtahena1">"Domnul nostru! Nu ne face pe noi prada celor care tăgăduiesc! Domnul nostru! Iartă-ne nouă! Tu eşti Puternicul, Înţeleptul.” "</string>
    <string name="surt_momtahena2">"Aveţi în ei o frumoasă pildă despre cei care îşi pun speranţa în Dumnezeu şi în Ziua de Apoi. Cel care întoarce spatele să ştie că Dumnezeu este Bogat, Lăudat. "</string>
    <string name="doua_ebrahemwesmail">Rugăciunea lui Abraham şi Ismai</string>
    <string name="sure_alpakra">"În timp ce Abraham şi Ismail ridicau temeliile Casei, spuneau: “Domnul nostru! Primeşte de la noi! Tu eşti Auzitorul, Ştiutorul. "</string>
    <string name="sure_alpakra1">"Domnul nostru! Fă-ne Ţie supuşi şi din seminţia noastră fă-Ţi Ţie supusă adunare. Descoperă-ne nouă pravila noastră şi către noi Te întoarce, căci Tu eşti De-căinţă-primitorul, Milostivul. "</string>
    <string name="sure_alpakra2">"Domnul nostru! Ridică în mijlocul lor un trimis dintre ei care să le recite versetele Tale, care să-i înveţe Cartea şi înţelepciunea, şi care să le dea curăţenie, căci Tu eşti Puternicul, Înţeleptul. "</string>
    <string name="douaa_lot">Rugăciunea lui Lot</string>
    <string name="surt_ankabout">"El spuse: “Domnul meu! Ajută-mă faţă de poporul ce seamănă stricăciunea!” "</string>
    <string name="sourt_choara">"Domnul meu! Mântuieşte-mă pe mine şi pe ai mei de ceea ce fac ei.” "</string>
    <string name="duoa_yosof">Rugăciunea lui Iosif</string>
    <string name="surt_uosef">"Iosif spuse: “Domnul meu! Teminiţa îmi este mai dragă decât păcatul spre care ele mă cheamă. Dacă nu îndepărtezi de la mine vicleşugul lor, voi cădea în mrejele lor şi voi fi dintre cei neştiutori.” "</string>
    <string name="surt_yosfaya101">"Domnul meu! Tu mi-ai dat o asemenea putere şi tu m-ai învăţat să tâlcuiesc spusele. Creator al cerurilor şi al pământului, tu eşti Stăpânul meu în Viaţa de Acum şi în Viaţa de Apoi. Ia-mă la tine ca supus şi pune-mă între cei drepţi.” "</string>
    <string name="doua_ayop">Rugăciunea lui Iov</string>
    <string name="surtanbyaaayat3848">"Şi Iov! El îl chema pe Domnul său: “Nenorocirea m-a lovit, însă Tu eşti Cel prea milostiv dintre milostivi!” "</string>
    <string name="surtanbyaaya48">"Noi i-am răspuns: am îndepărtat nenorocirea de la el şi i i-am dat înapoi pe ai săi şi încă pe atât asemenea lor ca milostivenie de la Noi şi o amintire pentru închinători. "</string>
    <string name="surt_sad">"Aminteşte-ţi de Iov, robul Nostru, când a strigat către Domnul său: “Satan m-a lovit cu suferinţă şi osândă.” "</string>
    <string name="doua_shoaup">Rugăciunea lui Şu’aib</string>
    <string name="list1">Rugăciunea lui Adam(Pacea și binecuvântările lui Allah fie asupra lui) și a soției sale</string>
    <string name="list4">Rugăciunea lui Noe(Pacea și binecuvântările lui Allah fie asupra lui)</string>
    <string name="list6">Rugăciunea lui Abraham(Pacea și binecuvântările lui Allah fie asupra lui)</string>
    <string name="list7">Rugăciunea lui Abraham şi Ismai(Pacea fie asupra lor)</string>
    <string name="list12">Rugăciunea lui Lot(Pacea și binecuvântările lui Allah fie asupra lui)</string>
    <string name="list2">Rugăciunea lui Iosif(Pacea și binecuvântările lui Allah fie asupra lui)</string>
    <string name="list3">Rugăciunea lui Iov(Pacea și binecuvântările lui Allah fie asupra lui)</string>
    <string name="list5">Rugăciunea lui Şu’aib(Pacea și binecuvântările lui Allah fie asupra lui)</string>
    <string name="suer_aaraf">"Dacă ne-am întoarce la credinţa voastră, este ca şi cum am născoci o minciună asupra lui Dumnezeu. Noi nu avem căderea să ne mai întoarcem după ce Dumnezeu ne-a mântuit, numai dacă Dumnezeu, Domnul nostru, ar voi aceasta. Ştiinţa Domnului nostru se întinde asupra tuturor lucrurilor. Noi ne încredinţăm lui Dumnezeu. Domnul nostru! Judecă întru Adevăr între noi şi poporul cel rău, căci Tu eşti cel mai bun dintre judecători.” "</string>
    <string name="douaa_souliman">Rugăciunea lui Solomon</string>
    <string name="suer_sad35">"El spuse: “Domnul meu! Iartă-mi mie! Dăruieşte-mi o împărăţie ce nu se va cuveni nimănui după mine. Tu eşti Dăruitorul!” "</string>
    <string name="surt_alnaml">"Solomon zâmbi cu voioşie la spusa ei şi spuse la rândul său: “Domnul meu! Îngăduie-mi să-Ţi mulţumesc pentru harul ce l-ai pogorât asupra mea şi asupra părinţilor mei şi să săvârşesc binele ce Ţie Ţi-ar aduce mulţumire. În milostivenia Ta, lasă-mă să intru între robii Tăi cei drepţi.” "</string>
    <string name="douaa_uonos">Rugăciunea lui Iona</string>
    <string name="surt_anbiaa">"Şi Du-n-Nun! El a plecat mânios, închipuindu-şi că nu putem nimic pentru el. El striga din întunecimi: “Nu este Dumnezeu afară de Tine! Mărire Ţie! Eu am fost dintre nedrepţi!” "</string>
    <string name="surt_anbiaa1">"Noi i-am răspuns şi l-am mântuit de mâhnire. Aşa îi mântuim pe credincioşi. "</string>
    <string name="douaa_eisa">Rugăciunea lui Iisus</string>
    <string name="surt_almaeda">"Iisus, fiul Mariei spuse: “Dumnezeule, Domnul nostru! Din cer, pogoară-ne nouă o masă! Va fi pentru noi un ospăţ, de la cel dintâi până la cel de pe urmă dintre noi, şi un semn venit de la Tine. Dă-ne nouă cele trebuincioase traiului, căci Tu eşti prea-bunul Înzestrător.” "</string>
    <string name="douaa_zakria">Rugăciunea lui Zaharia</string>
    <string name="list9">Rugăciunea lui Solomon(Pacea și binecuvântările lui Allah fie asupra lui)</string>
    <string name="list10">Rugăciunea lui Iona(Pacea și binecuvântările lui Allah fie asupra lui)</string>
    <string name="list11">Rugăciunea lui Iisus(Pacea și binecuvântările lui Allah fie asupra lui)</string>
    <string name="list13">Rugăciunea lui Zaharia(Pacea și binecuvântările lui Allah fie asupra lui)</string>
    <string name="sourt_mariam">"spuse: “Domnul meu! Oasele mi s-au înmuiat, iar capul îmi este încins de vâlvătăile cărunţiei. Domnul meu! Niciodată nu am fost năpăstuit când te-am chemat! "</string>
    <string name="sourt_mariam1">"Îmi este teamă de rudele mele, după mine, căci femeia mea este stearpă. Dăruieşte-mi Tu un urmaş de la Tine! "</string>
    <string name="sourt_mariam2">"El mă va moşteni pe mine şi va moşteni neamul lui Iacob. Domnul meu! Fă-l pe placul Tău!” "</string>
    <string name="sourt_mariam3">"“O, Zaharia! Îţi vestim un fecior şi numele său va fi Ioan. Nicicând nu am mai dat acest nume cuiva.” "</string>
    <string name="sorat_alemran">"Atunci, Zaharia îl chemă pe Domnul său şi spuse: “Domnul Meu! Dăruieşte-mi mie, de la Tine, o seminţie bună! Tu eşti Cel ce aude rugile.” "</string>
    <string name="sorat_lanbiaa">"Şi Zaharia! El îl striga pe Domnul său: “Domnul meu! Nu mă lăsa singur! Tu eşti prea bunul de moştenire Dătător.” "</string>
    <string name="sotat_lanbiaa1">"Noi i-am răspuns. Aşa i l-am dăruit pe Ioan, dând soţiei lui putinţă. Ei se grăbeau către cele bune şi Ne chemau cu dragoste şi teamă şi Ne erau Nouă smeriţi. "</string>
    <string name="doua_emratemran">Rugăciunea Femeia lui Imran Maica Mariei</string>
    <string name="sourt_aliemran">"Femeia lui Imran spuse: “Domnul Meu! Ţie îţi închin rodul pântecului meu! Primeşte-l de la mine! Tu eşti Auzitorul, Ştiutorul.” "</string>
    <string name="sourt_aliemran1">"După ce născu, ea spuse: “Domnul Meu! Am născut o fată.” Dumnezeu ştia ceea ce ea a odrăslit, căci un băiat nu este asemenea unei fete. “O voi numi Maria şi sub oblăduirea Ta o pun, pe ea şi seminţia ei, împotriva Diavolului cel blestemat, bătut fie cu pietre!” "</string>
    <string name="sourt_aliemran2">"Domnul său o primi cu bunătate şi îi dădu să crească frumos, iar Zaharia îi purtă de grijă. De fiece dată când Zaharia intra la ea în cameră, găsea alături de ea mâncarea trebuincioasă, aşa că el o întrebă: “O, Maria! De unde ai aceasta?” Ea spuse: “De la Dumnezeu, căci Dumnezeu înzestrează pe cine voieşte, fără să dea socoteală.” "</string>
    <string name="list14">Rugăciunea Femeia lui Imran Maica Mariei(Pacea fie asupra lor)</string>
    <string name="doua_almoumen">Rugăciunea lui Credincios</string>
    <string name="sort_a2af">"Noi i-am poruncit omului bunătate pentru părinţii săi, căci mama sa l-a purtat în chinuri şi l-a născut în chinuri. Între plăsmuirea lui şi înţărcarea lui sunt treizeci de luni. Când a ajuns la împlinire, când a ajuns la patruzeci de ani, el spune: “Domnul meu! Trezeşte-mă să-ţi mulţumesc pentru harul Tău pe care l-ai pogorât asupra mea, şi a părinţilor mei, ca să fac binele care te mulţumeşte. Fericeşte-mă întru seminţia mea. Eu către Tine mă căiesc şi sunt dintre supuşi.” "</string>
    <string name="sort_a2af1">"Aceştia sunt cei cărora le primim cele mai bune fapte şi trecem peste faptele lor rele. Ei vor fi dintre soţii Raiului. Făgăduiala Adevărului le-a fost făcută! "</string>
    <string name="douaa_altabin">Rugăciunea Urmaritori cu bunătate</string>
    <string name="surt_alhashr">"Prada este a celor care au venit după ei spunând: “Domnul nostru! Iartă-ne nouă şi fraţilor noştri care au intrat înaintea noastră în credinţă. Nu ne pune în inimi pizmă faţă de cei care cred! Domnul nostru! Tu eşti Blând, Milostiv!” "</string>
    <string name="afdal_alduoaa">cel mai bun Rugăciunea</string>
    <string name="surt_alfateh">"Slavă lui Dumnezeu, Domnul lumilor, "</string>
    <string name="surt_alfateh1">"Milosul, Milostivul, "</string>
    <string name="surt_alfateh2">"Stăpânul Zilei Judecăţii! "</string>
    <string name="surt_alfateh3">"Ţie ne închinăm, Ţie îţi cerem ajutorul. "</string>
    <string name="surt_alfateh4">"Călăuzeşte-ne pe Calea cea Dreaptă, "</string>
    <string name="surt_alfateh5">"calea celor binecuvântaţi de Tine, şi nu a celor care Te-au supărat, şi nici a celor rătăciţi. "</string>
    <string name="surt_bkara">"Când robii Mei te întreabă despre Mine… Eu sunt aproape. Eu răspund la chemarea celui ce Mă cheamă, atunci când Mă cheamă. Să-mi răspundă şi ei Mie şi să creadă în Mine! Poate vor fi îndreptaţi. "</string>
    <string name="douaa_mlaeka">Rugăciunea Îngerii</string>
    <string name="suer_gafer">"Cei care poartă Tronul şi cei dimprejurul lui, Îl preamăresc cu laudă pe Domnul lor. Ei cred în El, şi Îi cer iertarea pentru cei care cred: “Domnul nostru! Tu, Cel care cuprinzi totul în milostivenia şi ştiinţa Ta, iartă-le celor care se căiesc şi urmează Calea Ta şi păzeşte-i de osânda Iadului! "</string>
    <string name="suer_gafer1">"Domnul nostru! Lasă-i să intre în Grădinile Edenului pe care li le-ai făgăduit, pe ei şi pe cei drepţi dintre părinţii lor, dintre soţiile lor, dintre urmaşii lor. Tu eşti Puternicul, Înţeleptul! "</string>
    <string name="suer_gafer2">"Păzeşte-i de rele, căci pe cel pe care îl păzeşti de rele, în Ziua aceea îl vei milui. Aceasta este fericirea cea mare!” "</string>
    <string name="doua_banyesrail">Rugăciunea El a zidit pe Israel cu Moise</string>
    <string name="surt_uonos">"Ei spuseră atunci: “Noi ne încredinţăm lui Dumnezeu! O, Domnul nostru! Nu ne lasă să ne pună la cazne poporul nedrept. "</string>
    <string name="surt_uonos1">"Mântuieşte-ne prin milostivenia Ta de acest popor tăgăduitor.” "</string>
    <string name="doua_m2monen">Rugăciunea Credincioșii copiilor lui Israel</string>
    <string name="surt_albakra">"Când se aflară dinaintea lui Goliat şi a oştirilor sale, au spus: “Domnul nostru! Varsă asupra noastră rabdare, întăreşte-ne nouă picioarele, dă-ne nouă ajutor asupra acestui neam de tăgăduitori.” "</string>
    <string name="surt_alaaraf">"Tu ne învinuieşti numai de-a fi crezut în semnele Domnului nostru când au ajuns la noi. Domnul nostru! Dă-ne nouă putere de îndurare şi cheamă-ne la Tine, supuşi Ţie!” "</string>
    <string name="doua_shart">Rugăciunea magicieni Faraon</string>
    <string name="douaa_ansaresa">Rugăciunea Apostolii susținători ai Isa</string>
    <string name="surt_alyemran">"Domnul nostru! Noi credem în ceea ce Tu ai pogorât şi îl urmăm pe trimis. Scrie-ne pe noi între martori!” "</string>
    <string name="doua_atbaa">Rugăciunea Urmasii proorocilor</string>
    <string name="surt_alyemrany">"Spusa lor era doar: “Domnul nostru! Iartă-ne nouă păcatele noastre şi necumpătarea faptelor noastre. Întăreşte-ne nouă picioarele. Mântuieşte-ne de neamul celor tăgăduitori.” "</string>
    <string name="douaa_alftya">Rugăciunea tânăr</string>
    <string name="surt_alkhf">"Tinerii care se adăpostiră în Grotă au spus: “Domnul nostru! Dăruieşte-ne nouă milostivenie de la Tine şi fă-ne nouă soartă dreaptă!” "</string>
    <string name="douaa_asia">Rugăciunea Aceh este o femeie a lui Faraon</string>
    <string name="surt_athrem">"Dumnezeu a dat ca pildă credincioşilor pe femeia lui Faraon, când spuse: “Domnul meu! Zideşte-mi, la Tine, o casă în Rai! Mântuieşte-mă de Faraon şi de lucrarea sa! Mântuieşte-mă de poporul nedrept!” "</string>
    <string name="douaa_ashap">Rugăciunea Proprietarii zidurilor</string>
    <string name="surt_alaaaaraf">"Atunci când privirile lor se vor plimba peste soţii Focului, ei vor spune: “Domnul nostru! Nu ne pune laolaltă cu poporul nedrept.” "</string>
    <string name="douaa_mostdafin">Rugăciunea Persoanele vulnerabile</string>
    <string name="surt_nsaaa">"De ce nu luptaţi pentru calea lui Dumnezeu de vreme ce cei slabi dintre bărbaţi, femeile şi copiii spun: “Domnul nostru! Scoate-ne din această cetate cu locuitori nedrepţi. Dă-ne nouă un oblăduitor de la Tine! Dă-ne nouă un ajutor de la Tine!” "</string>
    <string name="doua_mosa">Rugăciunea Moussa</string>
    <string name="surt_allaraf">"Când Moise veni la întâlnirea cu Noi, şi Domnul său îi vorbi, el spuse: “Domnul meu! Arată-mi-te ca să te văd!” Domnul spuse: “Tu nu mă vei vedea, însă uită-te către munte, dacă va rămâne la locul său, mă vei vedea.” Când Domnul său se făcu însă prezent pe Munte, acesta se sfărâmă în bucăţi, iar Moise căzu trăsnit. Când fu trezit, el spuse: “Mărire Ţie! La Tine mă întorc, căci eu sunt cel dintâi dintre credincioşi!” "</string>
    <string name="sourt_alaarafi">"Moise spuse: “O, Domnul meu! Iartă-mi mie şi fratelui meu! Acoperă-ne cu milostivenia Ta, căci tu eşti Milostivul milostivilor.” "</string>
    <string name="suort_aaraf">"Moise alese şaptezeci de oameni, din poporul său, pentru a fi de faţă la întâlnirea Noastră. El spuse, atunci când zguduitura îi luă: “Domnul meu! Dacă ai fi vrut, Tu i-ai fi nimicit deja, şi odată cu ei, şi pe mine. Ne vei nimici pentru ceea ce-au făcut cei neghiobi dintre noi? Nu a fost decât o încercare de a Ta. Tu rătăceşti pe cine voieşti, şi călăuzeşti pe cine voieşti. Tu eşti Stăpânul nostru! Iartă-ne nouă! Miluieşte-ne pe noi! Tu eşti prea-bunul Iertător! "</string>
    <string name="suort_aaraf1">"Scrie-ne binele în Viaţa de Acum şi în Viaţa de Apoi. Noi la Tine ne întoarcem!” Domnul spuse: “Osânda Mea va lovi pe cine voiesc. Milostivenia mea se întinde asupra tuturor. O voi scrie celor care se tem de Mine, celor care fac milostenie, celor care cred în semnele Noastre, "</string>
    <string name="suort_aaraf2">"celor care-l vor urma pe trimis — profetul care nu ştia buche şi pe care îl aflăm amintit la ei în Tora şi în Evanghelie. El le porunceşte după cuviinţă, el le opreşte urâciunea, el le îngăduie bunătăţile, le opreşte ceea ce este urât, le ridică legăturile şi lanţurile care-i apasă. Cei care vor fi crezut în el, cei care îl vor fi sprijinit, cei care îl vor fi salvat, cei care vor fi urmat lumina pogorâtă cu el, aceştia vor fi cei fericiţi! "</string>
    <string name="surt_kass">"El spuse: “Domnul meu! M-am nedreptăţit pe mine însumi. Iartă-mi mie!” Şi Dumnezeu i-a iertat lui, căci El este Iertătorul, Milostivul. "</string>
    <string name="surt_kass1">"Moise spuse: “Domnul meu! Fiindcă Tu ai pogorât asupra mea harul Tău, eu nu voi fi niciodată sprijin nelegiuiţilor.” "</string>
    <string name="surt_alkass">"Moise le adăpă (vitele), apoi se retrase la umbră spunând: “Domnul meu! Am mare nevoie să pogori asupra mea binele!” "</string>
    <string name="surt_tahaa">"Moise spuse: “Domnul meu! Lărgeşte-mi pieptul! "</string>
    <string name="surt_tahaa1">"Înlesneşte-mi sarcina, "</string>
    <string name="surt_tahaa2">"dezleagă-mi nodul limbii "</string>
    <string name="surt_tahaa3">"ca ei să înţeleagă spusa mea. "</string>
    <string name="surt_tahaa4">"Dă-mi un sfetnic dintrei ai mei, "</string>
    <string name="surt_tahaa5">"pe Aaron, fratele meu! "</string>
    <string name="surt_tahaa6">"Întăreşte-mi cu el spatele, "</string>
    <string name="surt_tahaa7">"alătură-l sarcinii mele "</string>
    <string name="surt_tahaa8">"ca să Te preamărim mult, "</string>
    <string name="surt_tahaa9">"ca să Te amintim mult. "</string>
    <string name="surt_tahaa10">"Tu eşti Cel ce ne vede!” "</string>
    <string name="surt_tahaa11">"Dumnezeu spuse: “O, Moise! Ruga ţi s-a împlinit. "</string>
    <string name="sourt_uonos">"Moise spuse: “Domnul nostru! Tu ai dat lui Faraon şi căpeteniilor sale podoabe şi bunuri în Viaţa de Acum, iar ei, o, Domnul meu, se îndepărtează de calea Ta. Domnul nostru! Nimiceşte-le averile. Înăspreşte-le inimile ca să nu creadă până ce nu vor vedea osânda cea dureroasă. "</string>
    <string name="sourt_uonos1">"Dumnezeu spuse: “Ruga voastră este primită. Mergeţi drept, amândoi! Nu urmaţi calea celor care nu ştiu nimic.” "</string>
    <string name="doua_m2monenn">Rugăciunea În general credincioși</string>
    <string name="surt_bkra200">"Când v-aţi împlinit pravilele voastre, amintiţi-vă de Dumnezeu, precum vă amintiţi de taţii voştrii, ba chiar mai mare să fie amintirea Lui! Oamenii care spun: “Domnul nostru! Dăruieşte-ne pe noi în Viaţa de Acum!”, nu vor afla iertare în Viaţa de Apoi. "</string>
    <string name="surt_bkra200i">"Oamenii care spun: “Domnul nostru! Dăruieşte-ne pe noi numai cu bine în Viaţa de Acum şi în Viaţa de Apoi! Fereşte-ne de osânda Focului! "</string>
    <string name="surt_bkra200ii">"Aceştia vor avea parte de ce şi-au agonisit. Dumnezeu este Grabnic la socoteală. "</string>
    <string name="surt_bk285">"Trimisul a crezut în ceea ce a fost pogorât asupra sa de la Domnul său. El, laolaltă cu credincioşii, au crezut în Dumnezeu, în îngerii Săi, în cărţile Sale, în trimişii Săi. “Noi nu facem deosebire între trimişii Săi.” Şi ei au spus: “Ascultăm şi ne supunem! Iertarea Ta, Domnul nostru, căci întru Tine este devenirea!” "</string>
    <string name="surt_bk285i">"Dumnezeu nu împovărează nici un suflet peste ceea ce ar putea duce. Binele pe care-l va săvârşi se va întoarce la el, precum şi răul pe care-l va săvârşi. Domnul nostru! Nu ne osândi dacă vom uita ori vom greşi! Domnul nostru! Nu ne da nouă o povară asemenea celei pe care le-ai dat-o celor dinaintea noastră! Domnul nostru! Nu ne împovăra pe noi cu ceea ce nu putem duce! Şterge greşelile noastre! Iartă-ne nouă! Miluieşte-ne pe noi! Tu eşti Oblăduitorul nostru! Ajută-ne nouă împotriva neamului celor tăgăduitori! "</string>
    <string name="surt_alyqmran">"Cei care spun: “Noi am crezut! Iartă-ne nouă păcatele noastre, fereşte-ne pe noi de osânda Focului” "</string>
    <string name="surt_alyqmrani">"sunt cei răbdători, cei drepţi, cei pioşi, cei care dau milostenie şi cei care, dis-de-dimineată, cer iertare. "</string>
    <string name="surt_alywmran">"pentru cei care se gândesc la Dumnezeu, stând jos, în picioare, ori culcaţi şi chibzuiesc asupra creării cerurilor şi a pământului. Domnul nostru! Tu nu ai creat toate acestea întru deşărtăciune. Mărire Ţie! Fereşte-ne de osânda Focului. "</string>
    <string name="surt_alywmrani">"Domnul nostru! Tu-i acoperi de ruşine pe cei pe care îi arunci în Foc. Nedrepţii nu au ajutoare! "</string>
    <string name="surt_alywmranii">"Noi am auzit pe cineva chemându-ne către credinţă: “Credeţi în Domnul vostru!” Şi noi am crezut! Domnul nostru! Iartă-ne nouă păcatele noastre! Şterge nouă relele noastre! Cheamă-ne la Tine dimpreună cu cei cuvioşi! "</string>
    <string name="surt_alywmraniii">"Domnul nostru! Dă-ne nouă ceea ce ne-ai făgăduit prin glasul trimişilor Tăi şi nu ne mâhni în Ziua Învierii, căci Tu nu-ţi calci niciodată făgăduiala.” "</string>
    <string name="surt_forkan">"Robii lui Dumnezeu sunt cei care merg cu smerenie pe pământ, iar când le vorbesc neştiutorii, ei spun: “Pace!”, "</string>
    <string name="surt_forkani">"cei care petrec noaptea înaintea Domnului lor, prosternaţi ori în picioare, "</string>
    <string name="surt_forkanii">"cei care spun: “Domnul nostru! Îndepărtează de noi osânda Gheenei, căci osânda ei este un chin necurmat”, "</string>
    <string name="surt_forkaniii">"— Rea este Gheena ca locuinţă şi loc de şedere! — "</string>
    <string name="surt_fourcan">"Ei sunt cei care spun: “Domnul nostru! Dăruieşte-ne soţii şi urmaşi care să ne bucure ochii! Fă-ne celor temători pildă de urmat! "</string>
    <string name="surt_threm">"O, voi cei ce credeţi! Întoarceţi-vă către Dumnezeu căindu-vă sincer. S-ar putea ca Domnul vostru să vă şteargă vouă faptele rele şi să vă lase să intraţi în Grădinile pe sub care curg râuri în Ziua când Dumnezeu nu va acoperi de ruşine nici pe Profet şi nici pe cei care, dimpreună cu el, au crezut. Lumina lor va zori în faţa şi de-a dreapta lor. Ei vor spune: “O, Doamne, Dumnezeul nostru! Desăvârşeşte-ne nouă lumina Iată-ne nouă! Tu eşti Atotputernicul!” "</string>
    <string name="surt_m2moenon">"O parte dintre robii Mei spuse: “Domnul nostru! Noi credem! Iartă-ne nouă şi miluieşte-ne pe noi! Tu eşti prea-bunul miluitor!” "</string>
    <string name="duoa_nabina">Rugăciunea Profetul nostru Muhammad</string>
    <string name="surt_liemran">"Spune: “Dumnezeule, Stăpân al Împăraţiei! Tu dai împărăţia cui voieşti şi iei împărăţia cui voieşti. Tu înalţi pe cine voieşti şi cobori pe cine voieşti. În mâna Ta este binele. Tu eşti Atotputernicul. "</string>
    <string name="surt_liemran1">"Tu faci ca noaptea să străpungă ziua şi faci ca ziua să străpungă noaptea. Tu scoţi viul din mort, precum şi mortul din viu. Tu înzestrezi pe cine voieşti, fără socoteală. "</string>
    <string name="sourat_alyemran">"căci ei sunt cei cărora, atunci când oamenii le spun: “Oamenii şi-au unit puterile împotriva voastră. Temeţi-vă de ei!”, credinţa le creşte şi mai mult şi spun: “Dumnezeu ne este de ajuns!” Ce oblăduitor minunat! "</string>
    <string name="sourat_alyemran1">"Ei s-au întors cu binefacerea şi harul lui Dumnezeu. Nici un rău nu i-a atins. Ei au căutat mulţumirea lui Dumnezeu. Dumnezeu este Stăpânul Harului nesfârşit. "</string>
    <string name="surt_m2menoun">"Spune: “Domnul meu! Dacă vreodată îmi vei arăta ceea ce le-ai făgăduit, "</string>
    <string name="surt_m2menoun1">"Domnul meu, nu mă rândui printre cei nedrepţi!” "</string>
    <string name="sort_nonon">"Spune: “Domnul meu! Eu caut izbăvire la Tine de şoaptele diavolilor, însă ei întorc spatele amintirii. "</string>
    <string name="sort_nonon1">"Domnul meu! Eu caut izbăvire la Tine de apropierea lor de mine.” "</string>
    <string name="surt_mo2mnen">"Spune: “Domnul meu! Iartă şi miluieşte! Tu eşti prea-bunul miluitor!” "</string>
    <string name="surt_alesraa">"Spune: “Domnul meu! Fă-mă să intru pe intrarea cea dreaptă şi să ies pe ieşirea cea dreaptă. Fă-mi de la Tine împuternicire ajutătoare!” "</string>
    <string name="surt_alesraa1">"Spune: “Adevărul a venit, deşărtăciunea a pierit. Deşărtăciunea este pieritoare!” "</string>
    <string name="surt_alesraa2">"Noi pogorâm din Coran tămăduire şi milostivenie pentru credincioşi, însă celor nedrepţi le sporeşte pieirea. "</string>
    <string name="surt_esraa">"Spune: “Chemaţi-L Dumnezeu ori chemaţi-L Milostivul, căci oricum L-aţi chema, cele mai frumoase nume ale Lui sunt.” Nu rosti rugăciunile în gura mare, însă nici nu le şopti, ci caută o cale de mijloc "</string>
    <string name="surt_esraa1">"şi spune: “Laudă lui Dumnezeu! El nu şi-a dăruit lui însuşi fii. El nu are pe nimeni alături în împărăţia Sa. El nu are oblăduitor în faţa umilirii. Pe El preamăreşte-L cu preamărire! "</string>
    <string name="surt_altoubh">"Un trimis, dintre voi, a venit la voi. Răul ce-l faceţi îl apasă şi este însetat de binele vostru. El este bun, milostiv cu credincioşii. "</string>
    <string name="surt_altoubh1">"Dacă ei se întorc de la tine, spune: “Dumnezeu îmi este de ajuns! Nu este dumnezeu afară de El! Eu Lui mă încredinţez întru totul! El este Stăpânul Marelui Tron.” "</string>
    <string name="surt_taha">"Înălţare lui Dumnezeu, Regele, Adevărul! Nu te pripi cu Coranul înainte ca dezvăluirea lui să se împlinească. Spune: “Domnul meu! Înmulţeşte-mi ştiinţa!” "</string>
    <string name="album_title">Acest lucru este prin harul Domnului meu</string>
    <string name="artist_name">Îți amintești mereu de Dumnezeu</string>
    <string name="e_prog1">Îți amintești de Dumnezeu</string>
    <string name="aya_alkorsi">al-Kursi vrse</string>
    <string name="aya_alkorcey">"Dumnezeu! Nu este Dumnezeu afară de El, Viul, Veşnicul! Nici picoteala, nici somnul nu-L prind vreodată! Ale Lui sunt cele din ceruri şi de pe pământ. Cine-ar putea mijloci la El, fără îngăduinţa Sa? El cunoaşte cele dinaintea lor şi cele de după ei, iar ei nu cuprind din ştiinţa Sa decât ceea ce El voieşte. Tronul Său este mai întins decât cerurile şi pământul a căror păzire nu-I este Lui povară, căci El este Înaltul, Marele. "</string>
    <string name="b_1">"În numele lui Dumnezeu cel Milos şi Milostiv. "</string>
    <string name="kol_hewo_allah">"Spune: “Unul este Dumnezeu. "</string>
    <string name="kol_hewo_allah1">"Dumnezeu!.. Absolutul! "</string>
    <string name="kol_hewo_allah2">"El nu naşte şi nu se naşte, "</string>
    <string name="kol_hewo_allah3">"şi nimeni nu-I este asemenea.” "</string>
    <string name="alflak">"Spune: “Izbăvire caut la Domnul zorilor "</string>
    <string name="alflak1">"de răul a ceea ce a creat, "</string>
    <string name="alflak2">"de răul beznei când se lasă, "</string>
    <string name="alflak3">"de răul celor care suflă peste noduri, "</string>
    <string name="alflak4">"de răul pizmaşului când pizmuieşte!” "</string>
    <string name="alnas">"Spune: “Izbăvire caut la Domnul oamenilor, "</string>
    <string name="alnas1">"Regele oamenilor, "</string>
    <string name="alnas2">"Dumnezeul oamenilor, "</string>
    <string name="alnas3">"de răul şoptitorului-furişătorului, "</string>
    <string name="alnas4">"cel care şopteşte răul în inimile oamenilor, "</string>
    <string name="alnas5">"fie el dintre ginni ori dintre oameni!” "</string>
    <string name="finalback">Apăsați din nou pentru a reveni la meniul principal</string>
    <string name="back">Apăsați din nou pentru a ieși</string>
    <string name="eshab">Trageți în sus sau în jos</string>
    <string name="profile">Numele lui Allah</string>
    <string name="feed">Din Coranul Sfânt</string>
    <string name="activity">mătănii</string>
    <string name="settings">program</string>
    <string name="menu">laudă</string>
    <string name="bhs">căutare</string>
    <string name="close">ieşire</string>
    <string name="autooooo">(Allah să fie mulțumit de ei)</string>
    <string name="autoooo">Când avea patruzeci de ani</string>
    <string name="autooo">(Allah să fie mulțumit de ea)</string>
    <string name="autoo">(Pacea fie asupra lor)</string>
    <string name="auto">(Pacea și binecuvântările lui Allah fie asupra lui)</string>
    <string name="eklass">Surah Al-Ikhlas</string>
    <string name="flk">Surah Al-Falaq</string>
    <string name="nas">Surah An-Nas</string>
    <string name="salam">(Pacea fie asupra lor)</string>
    <string name="salamm">Cu Saul</string>
    <string name="salammm">Când au crezut</string>
    <string name="atba">În război</string>
    <string name="atbaa">Proprietarii de peșteri</string>
    <string name="atbaaa">Dacă au văzut focul</string>
    <string name="ard">În pământ</string>
    <string name="ardd">El a cerut ajutorul lui Dumnezeu</string>
    <string name="alfateha">Surah Al-Fatihah</string>
    <string name="quran">Din Coranul Sfânt</string>
    <string name="mainActivityh">(Allah să fie mulțumit de el)</string>
    <string name="mainActivityhh">Din Abu Hurayrah</string>
    <string name="mainActivityhhh">El a spus: Mesagerul lui Allah, pacea fie asupra lui</string>
    <string name="mainActivitya">El a spus</string>
    <string name="mainActivityaa">Dumnezeu are nouăzeci și nouă de nume,Din Salvați-le a intrat Paradise</string>
    <string name="mainActivitys">Din cei care au numărat-o, a intrat în Paradis</string>
    <string name="mainActivityd">Într-un roman</string>
    <string name="m1">Cartea profeților</string>
    <string name="mm1">Ușa creării lui Adam și a descendenților săi</string>
    <string name="hadethAdm">Dumnezeu a creat pe Adam și înălțimea lui a fost de șaizeci de coți.</string>
    <string name="hadethAdm1">Apoi a spus: Du-te și dă pe acei îngeri,de Pace</string>
    <string name="hadethAdm2">El a spus: Pacea să fie asupra voastră.</string>
    <string name="hadethAdm3">Ei au spus: Pacea să fie asupra voastră și mila lui Dumnezeu,Creșteți pacea și mila lui Dumnezeu</string>
    <string name="hadethAdm4">Toată lumea care intră în Paradis este în imaginea lui Adam,Dar creația reduce lungimea de până acum</string>
    <string name="rwa">Sahih Bukhari</string>
    <string name="h2">Ei au cerut Profetului (pacea și binecuvântările lui Allah să fie asupra lui)Dintre cei mai buni oameni?</string>
    <string name="h22">El a spus: Cui ie frică de Dumnezeu, cel mai bun dintre ele</string>
    <string name="h222">Ei au spus: O, Profet al lui Allah, nu este vorba despre acest lucru, vă cerem.</string>
    <string name="h2222">A spus: Cel mai bun popor (Iosif) Profet al lui Dumnezeu, fiul Profetului lui Dumnezeu, fiul Profetului lui Dumnezeu, fiul lui Avraam, Profetul lui Dumnezeu.</string>
    <string name="h22222">Ei au spus: Aceasta nu este ceea ce vă cerem noi.</string>
    <string name="h222222">El a spus: Dacă vă referiți la tipurile de arabi</string>
    <string name="h2222222">Au spus: Da.</string>
    <string name="hf">Dumnezeu Atotputernic a spus:{Aţi fost martori când moartea s-a apropiat de Iacob şi el spuse fiilor săi: “Cui vă veţi închina în urma mea?” Ei i-au spus: “Ne vom închina Dumnezeului tău şi Dumnezeului tatălui tău, Abraham, şi al lui Ismail, şi al lui Isaac. Unul este Dumnezeu şi Lui noi ne supunem.} [Al-Baqarah:133]</string>
    <string name="h22222222">El a spus: Cel mai bine să înveți și să înțelegi islamul</string>
    <string name="h3">De la Profet (pacea și binecuvântările lui Allah fie asupra lui).</string>
    <string name="hh3">Dumnezeu Atotputernic a spus:{Şi Iov! El îl chema pe Domnul său: “Nenorocirea m-a lovit, însă Tu eşti Cel prea milostiv dintre milostivi!”}[Al-Anbiya:83]</string>
    <string name="h33">El a spus: În timp ce Iov scălda,El ia dat, un om de lăcuste de aur,Și a început să ia de aur în roba lui</string>
    <string name="h333">Dumnezeu la numit Ayoub El a spus: Te-am făcut mai bogat decât vezi</string>
    <string name="h3333">A spus Da, Doamne,Dar sunt indispensabil pentru binecuvântarea voastră</string>
    <string name="h4">Despre Ibn Omar</string>
    <string name="h44">(Allah să fie mulțumit de ei)</string>
    <string name="h444">Trimisul lui Allah (pacea și binecuvântările lui Allah fiind asupra lui) a venit la popor El a lăudat pe Dumnezeu și apoi a spus Anticrist</string>
    <string name="h4444">El a spus: Vă avertizez despre asta,Și toți profeții i-au avertizat pe poporul lor.</string>
    <string name="h44444">Noe ia avertizat pe poporul său,Dar eu vă spun într-un cuvânt că un profet nu a spus poporului său</string>
    <string name="h444444">Știți că este orb și că Dumnezeu nu este orb.</string>
    <string name="hh4">Dumnezeu Atotputernic a spus:{Noi l-am trimis pe Noe poporului său: “Previne-ţi poporul înainte să-i vină o dureroasă osândă!”}[Nooh:1]</string>
    <string name="h5">Ușa cuvintele lui Dumnezeu, Cel Atotputernic pentru debitor și fratele lor Șu\'aib} pentru oamenii debitorului, deoarece țara debitoare, și ca el {cere sat}: cere {caravană}: Vreau să spun oamenii din sat și oamenii din caravana, {în spatele tău dorsally}: nu acorde atenție la el, se spune că, dacă nu ai cheltui nevoia lui: Nevoia mea sa ridicat și m-am făcut dorsală. El a spus: Al-Dhahri să ia cu tine un animal sau o navă să-l memoreze, locul și locul lor și unul, ei vor trăi. {Assy}: intrista Hassan a spus: {} te pentru tine Halim l-au batjocorit, Mujahid a spus: (pentru Yucca) Grove, {} pe bolta: chinuiești-le nuanțe de nori</string>
    <string name="hh5">Dumnezeu Atotputernic a spus:{Oamenilor din Madian, li l-am trimis pe fratele lor Şu’aib. El spuse: “O, popor al meu! Închinaţi-vă lui Dumnezeu! Nu aveţi alt dumnezeu afară de El. Daţi măsura şi greutatea cum se cuvine. Nu nedreptăţiţi oamenii în bunurile lor. Nu semănaţi stricăciunea pe pământ după ce a fost îndreptat. Dacă sunteţi credincioşi, acesta va fi bine pentru voi.}[Al-A\'raf:85]</string>
    <string name="h6">De la Ibn Abbas</string>
    <string name="h66">El a spus: Veți fi adunați,Barefoot gol</string>
    <string name="h6i">Dumnezeu Atotputernic a spus:{Ziua când vom împături cerul aşa cum împătureşti un sul pe care se scrie.” Aşa cum am dat la iveală făptura dintâi aşa o vom duce înapoi. Este o făgăduială pe care o facem, o făgăduială pe care o vom împlini.}[Al-Anbiya:104]</string>
    <string name="h6ii">Și primii care vor fi acoperiți în Ziua Învierii, Avraam</string>
    <string name="h6iii">Și că unii dintre tovarășii mei vor fi luați cu ei la nord și voi spune tovarășilor mei, tovarășii mei</string>
    <string name="h6iiii">El spune: Ei au fost apostați de la plecarea lor</string>
    <string name="h6iiiii">Eu spun, după cum a spus Al-Saleh:{Eu nu le-am spus decât ceea ce mi-ai poruncit să spun: “Închinaţi-vă lui Dumnezeu, Domnul meu şi Domnul vostru!” Eu lor le-am fost martor cât am stat cu ei, iar după ce m-ai chemat la Tine, Tu eşti Cel ce îi păzeşti, căci Tu eşti Martor asupra tuturor lucrurilor.}[Al-Maidah:117]</string>
    <string name="h666">Dumnezeu Atotputernic a spus:{Cine are credinţă mai frumoasă decât cel care se supune lui Dumnezeu, care face binele, care urmează Legea lui Abraham, cel drept credincios? Dumnezeu l-a luat pe Abraham prieten!}[An-Nisa:125]</string>
    <string name="h7">Salama ibn al-Akwa</string>
    <string name="h77">Profetul (pacea și binecuvântările lui Allah să fie asupra lui) a trecut printr-un număr mic de musulmani în timpul antrenamentului</string>
    <string name="h77i">Trimisul lui Allah (pacea și binecuvântările lui Allah să fie asupra lui) a spus:Ei au nimicit pe fiii lui Ismael, și tatăl tău a fost Ramia, și eu sunt cu această echipă</string>
    <string name="h77ii">El a spus: Ținând una din cele două echipe, cu mâinile lor</string>
    <string name="h77iii">Trimisul lui Allah (pacea și binecuvântările lui Allah să fie asupra lui) a spus:De ce nu ai început</string>
    <string name="h77iiii">Și ei au spus: O, Trimis al lui Allah, îi vom arunca cu voi</string>
    <string name="h77iiiii">El a spus: Începe, și eu sunt cu voi toți</string>
    <string name="h777">Dumnezeu Atotputernic a spus:{Aminteşte-l pe Ismail în Carte! El a fost sincer în făgăduiala sa ca trimis, ca profet.}[Maryam:45]</string>
    <string name="h8">Moise era un om viu, un om care nu vedea nimic din pielea lui</string>
    <string name="h8i">Și el a făcut-o rău de la copiii săi de la copiii lui Israel și ei au spus: Ce ascunde această ascundere, cu excepția unui cusur pe pielea lui: fie o lepră sau un pistil sau un flagel.</string>
    <string name="h8ii">Și că Dumnezeu a vrut să-l scape de ceea ce au spus lui Moise,În ziua în care și-a pus hainele pe piatră, apoi sa scăldat,Când a terminat, sa dus la hainele lui să le ia,Și piatra își mișcă roba</string>
    <string name="h8iii">Moise și-a luat tijă și sa dus în spatele pietrei,El a început să spună:haine de pe piatra,haine de pe piatra,Până când a ajuns la plinătatea copiilor lui Israel, ei l-au văzut golit de ceea ce Dumnezeu a creat și el a fost mai bun decât ceea ce spun</string>
    <string name="h8iiii">Și a oprit piatra, și-a luat rochia lui Vlbsh,Și piatra a fost lovită cu un baston, dacă semnul de piatră a impactului de batere, trei sau patru sau cinci</string>
    <string name="h8iiiii">Dumnezeu Atotputernic a spus:{O, voi cei ce credeţi! Nu fiţi ca cei care l-au necăjit pe Moise. Dumnezeu l-a curăţit de ceea ce spuneau ei şi el fu la mare cinste la Dumnezeu.}[Al-Ahzab:69]</string>
    <string name="h88">Hadisul lui Moise a fost pace asupra lor</string>
    <string name="h9">Eu și oamenii, ca un om care a stogiat un incendiu, a făcut fluturi și aceste animale să cadă în foc</string>
    <string name="h9i">El a spus: Au fost două femei cu fiii lor,Lupul a venit și sa dus la fiul unuia dintre ei</string>
    <string name="h9ii">A spus femeia mare: dar a mers pe fiul tău</string>
    <string name="h9iii">Ea a spus o femeie mică: dar a mers pe fiul tău</string>
    <string name="h9iiii">Și au cerut ca David să domnească între ei,El a spus, este fiul femeia mare,Au ieșit la Solomon, fiul lui David, și i-au spus</string>
    <string name="h9iiiii">Iar el a spus: \"Adu-mi cu cuțitul, o voi tăia între ele.\"</string>
    <string name="h9iiiiii">"Ea a spus o femeie mică:Nu fă asta Dumnezeu să vă binecuvânteze, el este fiul ei,El a petrecut la o femeie mică"</string>
    <string name="h9iiiiiii">Abu Hurayrah a spus: a auzit numai cuțitul în acea zi.</string>
    <string name="h99">Dumnezeu Atotputernic a spus:{Lui David i l-am dăruit pe Solomon. Ce rob bun şi plin de căinţă!}[S:30]</string>
    <string name="h10">În timp ce un evreu își arată mărfurile, îi dau puțin</string>
    <string name="h10i">El a spus: Nu, Dumnezeu a ales Moise asupra oamenilor,Un om din Ansar la auzit,Așa că la lovit pe față,și El a spus:El spune:Dumnezeu a ales Moise asupra oamenilor,și Profetul (Allah să-l binecuvânteze), a apărut printre noi?</string>
    <string name="h10ii">El sa dus la el și a zis:Abu al-Qasim, că am un edict și un legământ,De ce ma lovit asta?</string>
    <string name="h10iii">El a spus: De ce i-ai lovit fața?Profetul (pacea și binecuvântările lui Allah fiind peste el) a fost supărat până când a apărut pe fața lui</string>
    <string name="h10iiii">Apoi a spus: Nu preferați între profeții lui Dumnezeu,În Ziua când se va sufla în trâmbiţă, cei care sunt în ceruri şi pe pământ vor fi îngroziţi în afară de cei pe care Dumnezeu vrea să-i izbăvească</string>
    <string name="h10iiiii">"Apoi sufla din nou,Voi fi primul care trimite,Dacă Moise ia tronul,Nu știu dacă contul lui în zi At-Tur,Sau trimis mai întâi"</string>
    <string name="h10iiiiii">Spun: Nimeni nu este mai bun decât Younis bin Matti.</string>
    <string name="h1010">Dumnezeu Atotputernic a spus:{Şi Iona a fost dintre cei trimişi.}[As-Saaffat:139]</string>
    <string name="h11">Jur pe Dumnezeu,Fiul Mariei va coborî în voi, o judecată dreaptă,Break cruce și ucide porcul și a pus tribut,Și banii sunt abundenți, astfel încât nimeni nu o va accepta,Așa să fie, prostrație lui Dumnezeu, mai bine decât în întreaga lume.</string>
    <string name="h11i">Atunci spune Abu Huraira: Allah a spus:{Dintre oamenii Cărţii, nimeni nu a crezut în el înaintea morţii sale, iar el va fi martor asupra lor în Ziua Învierii.}[An-Nisa:159]</string>
    <string name="h1111">Ușa coborârii lui Isus, fiul Mariei (pacea este asupra lor)</string>
    <string name="h12">Dumnezeu iartă pe Lot dacă trebuie să se adăpostească într-un colț sever</string>
    <string name="h1212">Dumnezeu Atotputernic a spus:{Amintiţi-vă de Lot. El spuse poporului său: “Voi vă dedaţi desfrâului, atunci când vedeţi desluşit?Voi vă apropiaţi cu poftă de bărbaţi în loc de femei? Sunteţi un popor neştiutor.”Răspunsul poporului său a fost: “Alungaţi-i din cetatea voastră pe ai lui Lot, căci sunt oameni ce se cred neprihăniţi.”Noi l-am mântuit pe el şi pe ai săi în afară de femeia lui, căci am sortit-o să fie între cei rămaşi în urmă.Noi am trimis asupra lor o ploaie. Ce ploaie rea pentru cei cărora li s-a predicat!}[An-Naml:55]</string>
    <string name="h13">De la Malik bin Saas\'a</string>
    <string name="h1313">Că Profetul lui Allah (pace și binecuvântări ale lui Allah este asupra lui) le-a spus,Pentru o noapte el a urcat până când a venit al doilea cer și sa deschis</string>
    <string name="h1313i">Sa spus: Cine este acesta? El a spus: Jibril</string>
    <string name="h1313ii">Sa spus: Cine este cu tine? El a spus: Muhammad</string>
    <string name="h1313iii">Sa spus: El a fost trimis la el? El a spus: Da</string>
    <string name="h1313iiii">Când am terminat, m-am întâlnit cu Yahya și Isa,Doi veri materne</string>
    <string name="h1313iiiii">El a spus: Acesta este Yahya și Isus,El a dat un Salute</string>
    <string name="h1313iiiiii">Apoi au spus: Bună, frate bun, profet bun</string>
    <string name="h131313">Dumnezeu Atotputernic a spus:{Aceasta este amintirea milostiveniei Domnului tău asupra robului Său, Zaharia,}[Maryam:2]</string>
    <string name="h14">Am auzit că Trimisul lui Allah este pace asupra lui, spune el:Nici unul dintre fiii lui Adam nu este născut, ci atins de Satan când este născut,Și începe să strige, să nu atingă diavolul, cu excepția Mariei și fiului ei</string>
    <string name="h14i">Atunci spune Abu Huraira: Allah a spus:{După ce născu, ea spuse: “Domnul Meu! Am născut o fată.” Dumnezeu ştia ceea ce ea a odrăslit, căci un băiat nu este asemenea unei fete. “O voi numi Maria şi sub oblăduirea Ta o pun, pe ea şi seminţia ei, împotriva Diavolului cel blestemat, bătut fie cu pietre!”}[Al-Imran:36]</string>
    <string name="h1414">Dumnezeu Atotputernic a spus:{Aminteşte-o pe Maria în Carte când se retrase de la ei într-un loc de la Răsărit.}[Maryam:16]</string>
    <string name="h15">Cartea lui Tawheed</string>
    <string name="h1515">De la Ibn Mas\'ud</string>
    <string name="h151515">Că un om a întrebat pe Profet, pacea fie asupra lui Orice afacere mai bună?El a spus:Rugăciunea când auziți chemarea, onorând părinții, apoi jihadul de dragul lui Allah</string>
    <string name="h15151515">Profetul (pacea și binecuvântările lui Allah fiind asupra lui) a spus:Rugăciunea este o lucrare,El a spus: "Nu există nici o rugăciune pentru cel care nu recită Al-Fatihah"</string>
    <string name="h16">Despre Asir bin Jabir</string>
    <string name="h1616">Omar dacă a venit să furnizeze oamenilor din Yemen le-a cerut, el a spus: Ai, Uys Ben Amer? Am auzit pe Trimisul lui Allah, pacea fie asupra lui spun: Vino Uys Ben Amer cu aprovizionarea oamenilor din Yemen de la Murad, apoi un secol, a fost albeața ei Fbero l doar poziția AED, mama lui este dreptatea, dacă jur pe Dumnezeu la Oprah, a fost în măsură să cere iertare pentru tine și apoi face partenerul Narat, Yazid ibn Abi Ziyad, Abd al-Rahman ibn Abi Layla, a declarat: un om al poporului sirian numit pe două rânduri: AFIC M Uys, am auzit Mesagerul lui Allah pacea fie asupra lui, spune Uys Bin Amer Al-Garni dintre cei mai buni adepți binevoitor</string>
    <string name="h161616">Cunoașterea companionilor,Abu Naim Asbahani</string>
    <string name="h16161616">denumiri</string>
    <string name="h1616161616">Aweys ibn Amer al-Qarni, și sa spus: Aws ibn Anas bin Amer a realizat că Profetul a fost pace asupra lui nu la văzut</string>
    <string name="h17">Dacă Dumnezeu iubește un sclav, el îi spune lui Gabriel:Dumnezeu iubește acest lucru,Jibril îl iubește,Jibril spune oamenilor din cer:Dumnezeu iubește acest lucru,Și poporul cerului îl va iubi și atunci va fi acceptat în poporul pământului.</string>
    <string name="h1717">Cartea literaturii</string>
    <string name="h171717">Ușa iubirii de la Dumnezeu Atotputernic</string>
    <string name="h17171717">dragoste</string>
    <string name="h18">Când Profetul (pacea și binecuvântările lui Allah fiind asupra lui) au venit la Medina,Evreii repede în ziua lui Ashura,El ia întrebat</string>
    <string name="h18i">Și au zis: \"Aceasta este ziua în care Moise a învins pe Faraon</string>
    <string name="h18ii">Profetul (pacea și binecuvântările lui Allah fiind asupra lui) a spus:Suntem merită mai mult că urmăm Moise</string>
    <string name="h1818">Dumnezeu Atotputernic a spus:{Noi i-am dezvăluit lui Moise: “Pleacă la noapte cu robii Mei. Despică-le drum prin mare, un drum zvântat. Să nu-ţi fie frică de urmăritori! Să nu te temi!”Faraon îi urmări cu oştile sale, însă îi învălui ceea ce-i învălui din mare,căci Faraon şi-a rătăcit poporul şi nu l-a călăuzit.}[Taha:78]</string>
    <string name="h181818">Cartea de interpretare a Coranului</string>
    <string name="h19">Despre Bara</string>
    <string name="h1919">Am fost proprietarii Muhammad pacea fie asupra lui, vorbim:Că numărul de proprietari Badr, cum ar fi numărul de proprietari de Saul care au depășit râul.Și nu a depășit cu doar 310 credincios.</string>
    <string name="h191919">Cartea lui Maghazi</string>
    <string name="h19191919">Numărul de numărul de proprietari Badr</string>
    <string name="h20">Din Abu Musa al-Ash\'ari</string>
    <string name="h2020">Dumnezeu își întinde mîna pe timp de noapte Pentru a pocăi care a făcut păcatul în a doua zi,şi în timpul zilei Pentru a se pocăiască, cine a păcătuit noaptea,Până când soarele se ridică dinspre vest</string>
    <string name="h202020">Discutat de Muslim în Saheeh din Bandar</string>
    <string name="h20202020">Din Abu Dawood</string>
    <string name="h2020202020">Și să dovedească magia lui Faraon și povestea lor în Cartea lui Dumnezeu Atotputernic în acceptarea pocăinței magicianului</string>
    <string name="h202020202020">Mare pentru Sunan Bayhaqi</string>
    <string name="h20202020202020">Rezervați Alksamh</string>
    <string name="h2020202020202020">Ușile judecății în magician</string>
    <string name="h21">Dumnezeu Atotputernic a spus:{Vesteşte-le o osândă dureroasă celor care tăgăduiesc semnele lui Dumnezeu, celor care îi ucid, fără de dreptate, pe profeţi, acelora dintre oameni care îi ucid pe cei care poruncesc dreptatea.}[Al-Imran:21]</string>
    <string name="h21i">El a spus: trimis pe Isus, fiul Mariei, cei doisprezece ucenici ai,Ei învață oamenii,Interzice oamenii să se căsătorească cu fiul său, frate,El era regele , fiica unui frate pe care îl iubea,El a petrecut în fiecare zi cererea ei.</string>
    <string name="h21ii">Mama ei ia spus: Dacă te-a întrebat despre nevoia ta, spune-i: să ucizi Yahya bin Zakaria.</string>
    <string name="h21iii">King a spus ei: nevoie ta?</string>
    <string name="h21iiii">Ea a spus: Trebuie să-l omoare Yahya bin Zakaria</string>
    <string name="h21iiiii">El a spus: Întreabă-mă altceva decât asta</string>
    <string name="h21iiiiii">Ea a spus: Nu cer altceva decât asta</string>
    <string name="h21iiiiiii">Și când a venit la el,au fost uciși în bazinul,O picătură de sânge a căzut,A continuat să fiarbă până când Dumnezeu la trimis pe Bakhtnasr,El însuși a găsit în acea crimă este încă până când se calmează sângele,Într-o zi, șaptezeci de mii au fost uciși.</string>
    <string name="h21iiiiiiii">Aceasta este o hadeeth saheeh pe condiția celor doi sheikhs, și are un martor ciudat</string>
    <string name="h2121">Mustadrak pe corectă</string>
    <string name="h212121">Carte interpretare</string>
    <string name="h21212121">Este Surat Al-Imran</string>
    <string name="h2_2">Dumnezeu garantează celor care se străduiesc în calea lui, să nu-l scoată din casă, cu excepția jihadului în calea lui și a ratificării cuvântului său, să intre în paradis sau să-l întoarcă acasă cu răsplata sau</string>
    <string name="h2_22_2">Dumnezeu Atotputernic a spus:{Spune: “Dacă marea ar fi cerneală pentru cuvintele Domnului meu, marea se va sfârşi înainte să se sfârşească cuvintele Domnului meu, chiar dacă vom mai aduce încă pe atâta cerneală.”}[Al-Kahf:109]</string>
    <string name="h23">Despre Bara Ben Azab</string>
    <string name="h2323">A fost un om recitând Surat al-Kahf,Alături de el este un cal legat,Și un nor la acoperit.</string>
    <string name="h2323i">Când a venit a doua zi, a venit Profetul (pacea și binecuvântările lui Allah asupra lui) și a menționat acest lucru Și a spus: Această liniște coborâtă de Coran</string>
    <string name="h232323">Cartea virtuților din Coran</string>
    <string name="h23232323">Virtutea lui Surat Al Kahf</string>
    <string name="h24">Din Abu Musa al-Ash\'ari</string>
    <string name="h2424">Completă morală o mulțime de oameni,Printre femei sunt Maryam bint Imran, iar Assia este soția lui Faraon numai,Aisha a favorizat femeile ca fiind cea mai bună mâncare pe toate celelalte produse alimentare</string>
    <string name="h242424">alimente de carte</string>
    <string name="h24242424">Cel mai bun</string>
    <string name="h25">Din Abu Sa\'eed al-Khudri</string>
    <string name="h2525">Profetul (pacea și binecuvântările lui Allah fiind asupra lui) a fost întrebat,Proprietarii Al-A\'raf</string>
    <string name="h2525i">El a spus: Ei sunt oameni uciși în calea lui Allah, sunt neascultători la părinții lor,Mărturia ia împiedicat să intre în foc și ia împiedicat să păcătuiască pentru a intra în Paradis</string>
    <string name="h2525ii">"Ei se află pe un gard, între ceruri și foc, până când carnea și grăsimea lor sunt uscate până când Până când Dumnezeu completează relatarea despre creație"</string>
    <string name="h2525iii">Dacă Dumnezeu completează calculul creației sale, nu mai sunt alții rămași de Dumnezeu cu mila Sa, așa că îi va aduce în Paradis cu mila Sa</string>
    <string name="h252525">Dicționarul central al Tabarani</string>
    <string name="h25252525">Bab Al Ain</string>
    <string name="h2525252525">Din numele său: Obeid Allah</string>
    <string name="h26">Că Profetul (pacea și binecuvântările lui Allah să fie asupra lui) obișnuia să spună în rugăciune:Doamne salvează pe Ayyash ibn Abi Rabia,Și Salamah Ibn Hisham, și Walid bin Walid,Dumnezeu salvează pe cei slabi ai credincioșilor,O, Doamne, răzbună cauza răului,Și le-a trimis ani ca anii lui Iosif.</string>
    <string name="h2626">Carte coerciție</string>
    <string name="h262626">Ceea ce a venit în ușă Almtoolin</string>
    <string name="h27">Abu Khair</string>
    <string name="h2727">Abdullah bin Amr a auzit</string>
    <string name="h272727">Că Abu Bakr Alsadiq</string>
    <string name="h27272727">A spus la Profet, pacea fie asupra lui</string>
    <string name="h2727272727">O Mesager al lui Allah, învață-mă rugăciunea pe care o spun în rugăciunea mea</string>
    <string name="h2727272727i">El a spus: Spune: O, Allah, m-am nedreptățit De multe ori pe nedrept,Iartă-mă, căci ești Iertător, Cel Milostiv</string>
    <string name="h272727272727">Dumnezeu Atotputernic a spus:{Cel care vrea răsplata Vieţii de Acum…, ei bine, răsplata Vieţii de Acum şi cea a Vieţii de Apoi, numai la Dumnezeu se află. Dumnezeu este Auzitor, Văzător.}[An-Nisa:134]</string>
    <string name="h28">De la Abu Sa\'eed ibn al-Mu\'ali</string>
    <string name="h2828">Mă rog în moschee,Și Mesagerul lui Allah (pacea și binecuvântările lui Allah să fie asupra lui) ma chemat, dar nu i-am răspuns</string>
    <string name="h2828i">I-am spus: O, Mesager al lui Allah,Am fost în rugăciune</string>
    <string name="h2828ii">El a spus: Dumnezeu a spus:{O, voi cei ce credeţi! Răspundeţi-le lui Dumnezeu şi trimisului Său, când vă cheamă către ceea ce vă face să trăiţi. Să ştiţi că Dumnezeu se aşează între om şi inima lui, şi că veţi fi strânşi înaintea Lui.}[Al-Anfal:24]</string>
    <string name="h2828iii">Apoi mi-a spus: Te voi învăța pe Surat, este cea mai bună pe Surat din Coran,Înainte de a părăsi moscheea. Apoi mi-a luat mâna și când a vrut să iasă</string>
    <string name="h2828iiii">I-am spus: Dar ați spus că vă voi spune Surat, este cel mai bun Surat din Coran</string>
    <string name="h2828iiiii">El a spus: {Slavă lui Dumnezeu, Domnul lumilor}Este, și Marele Coran pe care l-am dat</string>
    <string name="h282828">O parte din ceea ce a venit la începutul cărții</string>
    <string name="h29">De la Abu Masoud</string>
    <string name="h2929">Profetul (pacea și binecuvântările lui Allah fiind asupra lui) a spus:Cei care au citit cele două versete din ultima Sură a Baqarahului în noapte,Dumnezeu să-i salveze</string>
    <string name="h292929">Trimisul lui Allah (Allah să-l binecuvânteze și să-i dea pace) mi-a spus să păstrez Zakatul în Ramadan,O persoană a venit la mine,Și a început să ia alimente,Am luat mâncare de la el.</string>
    <string name="h292929i">Am spus: Voi spune, Trimisul lui Allah (Allah să-l binecuvânteze și să-i dea pace) despre tine</string>
    <string name="h292929ii">Hadeeth a relatat, el a spus:Dacă veniți la pat, citiți Ayat al-Kursi,Acesta va trimite Dumnezeu să vă protejați până când răsare soarele</string>
    <string name="h292929iii">Profetul (pacea și binecuvântările lui Allah fiind asupra lui) a spus:El ți-a spus adevărul și el este în esență un mincinos,E un demon.</string>
    <string name="h29292929">Virtutea lui Surat Al Baqarah</string>
    <string name="h30">"Dumnezeu a spus: Fiul lui Adam mi-a mințit și nu are dreptul să facă acest lucru,Și el ma blestema și nu are dreptul să facă acest lucru "</string>
    <string name="h30i">Cât despre negarea sa, el a spus:Nu o voi re-crea</string>
    <string name="h30ii">Cât despre insultarea lui, el a spus:Dumnezeu a luat un fiu,și Eu Absolutul care se(El nu naşte şi nu se naşte,şi nimeni nu-I este asemenea.)</string>
    <string name="h3030">Dumnezeu Atotputernic a spus:{Dumnezeu!.. Absolutul!}[Al-Ikhlas:2]</string>
    <string name="h31">Despre Aisha</string>
    <string name="h3131">Că Profetul, pacea fie asupra lui Dacă se ducea în pat în fiecare seară, își strângea mâinile</string>
    <string name="h3131i">"Apoi a suflat în ei și a citit:Spune: “Unul este Dumnezeu,și Spune: “Izbăvire caut la Domnul zorilor,și Spune: “Izbăvire caut la Domnul oamenilor."</string>
    <string name="h3131ii">Apoi, ștergeți, cu ei ce putea din corpul său,El începe cu ele pe cap și față și ceea ce accept din trupul său o face de trei ori</string>
    <string name="h313131">Bab preferat Almaomat</string>
    <string name="h32">El a spus: Fiecare copil în inima lui îl șoptește pe Satan,Menționarea lui Dumnezeu, diavolul departe,Dacă uită, Satana se apropie.</string>
    <string name="h32i">Aceasta este o hadeeth sahee conform</string>
    <string name="h32ii">"Cartea de interpretare șiSlavă lui Dumnezeu, Domnul lumilor,Fie ca Allah să binecuvânteze pe stăpânul nostru Mohamed și pe familia și tovarășii săi "</string>
    <string name="h3232">Interpretarea Surat Al Nas</string>
    <string name="h3_3">Două cuvinte Habibtan către Rahman,Mica greutate Pe limbă,Grea în balanță:Slavă lui Dumnezeu și laudă, Slavă lui Dumnezeu cel Mare</string>
    <string name="h33_33">Dumnezeu Atotputernic a spus:{Noi vom pune cântare drepte în Ziua Învierii. Nici un suflet nu va fi nedreptăţit cu vreun lucru, chiar dacă are greutatea unui bob de muştar, îl vom aduce. Noi suntem de ajuns să facem socotelile.}[Al-Anbiya:47]</string>
    <string name="h34">Despre Ali</string>
    <string name="h3434">Faptul că Fatima (pacea față de ei) sa plâns de ceea ce a primit în mână de la locul de muncă,Am venit la Profet (pacea și binecuvântările lui Allah să fie asupra lui)Dar ea nu l-am găsit,Ea a spus lui Aisha,Și când a venit la Profet (pacea fie asupra lui) a spus să-l</string>
    <string name="h3434i">Ea a spus: El a venit la noi și am fost adormiți,</string>
    <string name="h3434ii">"S-a așezat cu noi până "</string>
    <string name="h3434iii">El a spus: Îți voi spune ce este mai bine pentru tine decât un servitor?</string>
    <string name="h3434iiii">Dacă vii la pat,Preamăreşte-L pe Domnul tău! treizeci și trei, și Mărire lui Dumnezeu treizeci și trei,și Slavă lui Dumnezeu treizeci și trei, este mai bine pentru tine decât pentru un servitor.</string>
    <string name="h3434iiiii">Iar Ibn Sirin, a declarat: Treizeci și patru de laudă</string>
    <string name="h343434">Carte invitații</string>
    <string name="h34343434">Ușa de mărire și laudă într-un vis</string>
    <string name="copy_right">Ahmed Saad %1$d</string>
    <string name="list8">Rugăciunea Moussa(Pacea și binecuvântările lui Allah fie asupra lui)</string>
    <string name="list17">Rugăciunea Îngerii(Pacea fie asupra lor)</string>
    <string name="list18">Rugăciunea El a zidit pe Israel cu Moise(Pacea și binecuvântările lui Allah fie asupra lui)</string>
    <string name="list20">Rugăciunea magicienii lui Faraon credincios</string>
    <string name="list21">Rugăciunea Apostolii susținători ai Isa(Pacea și binecuvântările lui Allah fie asupra lui)</string>
    <string name="list23">Rugăciunea Proprietarii de peșteri</string>
    <string name="list24">Rugăciunea Aceh, poate Allah să fie mulțumit de ea</string>
    <string name="list26">Rugăciunea Persoanele vulnerabile din țară</string>
    <string name="list33">Rugăciunea Profetul nostru Muhammad(Pacea și binecuvântările lui Allah fie asupra lui)</string>
    <string name="list28">Cea mai bună Rugăciunea Surah Al-Fatihah</string>

    <string name="il">— nu-şi află inimile tihna în amintirea lui Dumnezeu, oare? —</string>
    <string name="ill">Slavă lui Dumnezeu, Domnul lumilor.</string>
    <string name="esm0">Allah</string>
    <string name="esm00">Dumnezeu / Este cel mai mare nume în care se distinge Cel Glorios și ia făcut primele nume.</string>
    <string name="esm000">{Ale lui Dumnezeu sunt cele mai frumoase nume!}.Al-A\'raf(The Heights)180</string>
    <string name="esm0000">Numele (Dumnezeu) este numele universal al celor mai frumoase nume, adică în limba arabilor,Idolul din cer și din pământ.</string>
    <string name="esm00000">Numele lui Dumnezeu: Dumnezeu este idolul creației și are dragoste, respect și ascultare.</string>
    <string name="esm1">Ar-Rahman</string>
    <string name="esm1_1">Milosul</string>
    <string name="esm2">Ar-Rahiim</string>
    <string name="esm111">„Domnul vostru este Domn Unic. Nu există altă divinitate în afară de El. El este Milostiv, Îndurător”</string>
    <string name="esm11_11">"{Dumnezeul vostru este Unul. Nu este Dumnezeu afară de El, Milosul, Milostivul. }.Al-Baqarah(The Cow)163 "</string>
    <string name="esm2_2">"Milostivul / Îndurătorul "</string>
    <string name="esm222">Coranul: începutul fiecărui Sura (capitol), cu excepția unuia, și a numeroase alte locuri (există un total de 114 Sura în Coran).</string>
    <string name="esm22_22">"{Dumnezeul vostru este Unul. Nu este Dumnezeu afară de El, Milosul, Milostivul. }.Al-Baqarah(The Cow)163 "</string>
    <string name="esm3">Al-Malik</string>
    <string name="esm3_3">Stăpânul Tronului / Regele</string>
    <string name="esm333">„Preaînalt este Allah, Stăpânul adevărat! Nu există alta divinitate în afară de El, Stăpânul Tronului sublim!”</string>
    <string name="esm33_33">{Înălţarea lui Dumnezeu, Regele, Adevărul! Nu este alt dumnezeu afară de El, Domnul Tronului Preacinstit! }.Al-Mu\'minoon(The Believers)116</string>
    <string name="esm4">Al-Quddus</string>
    <string name="esm4_4">"Preasfântul / Cel Sfânt "</string>
    <string name="esm444">„Cele din ceruri şi de pe Pământ Îl preamăresc pe Allah – Stăpânul, Cel Sfânt, Atotputernicul şi Înţeleptul. ”</string>
    <string name="esm44_44">{Cele din ceruri şi de pe pământ Îl preamăresc pe Dumnezeu: Regele, Sfântul, Puternicul, Înţeleptul. }.Al-Jumu\'ah(Friday)1</string>
    <string name="esm5">As-Salaam</string>
    <string name="esm5_5">Tămăduitorul / Făcătorul de pace</string>
    <string name="esm555">„El este Allah, afară de care nu este alt Dumnezeu: Stăpânitorul, Cel Sfânt, Făcătorul de pace, Apărătorul Credinței, Veghetorul, Cel Tare, Atotputernicul, Cel Preaînalt. Mărire Lui Allah, El este mai presus de ceea ce Îi asociați”</string>
    <string name="esm55_55">{El este Dumnezeu! Nu este dumnezeu afară de El! El este Regele, Sfântul, Pacea, Credinciosul, Oblăduitorul, Puternicul, Tarele, Preamăritul. Mărire lui Dumnezeu asupra celor pe care ei I-i alătură! }.Al-Hashr(The Gathering)23</string>
    <string name="esm6">Al-Mu’min</string>
    <string name="esm6_6">De Credinţă Dătătorul / Apărătorul Credinței</string>
    <string name="esm666">The Granter of Security/ the Giver/ Faith/ Supreme Believer (of Belief)/ Giver of Belief/ All-Assurer</string>
    <string name="esm7">Al-Muhaymin</string>
    <string name="esm7_7">Veghetorul</string>
    <string name="esm777">The Controller/ Absolute Authority Over All/ Guardian Over All/ Absolute Master/ Eternal Dominating</string>
    <string name="esm66_66">{El este Dumnezeu! Nu este dumnezeu afară de El! El este Regele, Sfântul, Pacea, Credinciosul, Oblăduitorul, Puternicul, Tarele, Preamăritul. Mărire lui Dumnezeu asupra celor pe care ei I-i alătură! }.Al-Hashr(The Gathering)23</string>
    <string name="esm77_77">"{El este Dumnezeu! Nu este dumnezeu afară de El! El este Regele, Sfântul, Pacea, Credinciosul, Oblăduitorul, Puternicul, Tarele, Preamăritul. Mărire lui Dumnezeu asupra celor pe care ei I-i alătură! }.Al-Hashr(The Gathering)23 "</string>
    <string name="esm8">Al-Aziz</string>
    <string name="esm8_8">Puternicul / Cel Tare, Cel care nu poate fin învins</string>
    <string name="esm9">Al-Jabbar</string>
    <string name="esm9_9">"Temutul / Atotputernicul "</string>
    <string name="esm999">The Omnipotent/ Supreme Power/ Possessor of Having All Power/ Strong</string>
    <string name="esm10">Al-Mutakabbir</string>
    <string name="esm1010">Preamăritul / Cel Preaînalt</string>
    <string name="esm101010">The Possessor of Greatness/ Supreme/ Justly Proud</string>
    <string name="esm888">The Exalted in Might and Power/ Exalted/ Powerful/ Almighty/ Mighty</string>
    <string name="esm88_88">"{El este Dumnezeu! Nu este dumnezeu afară de El! El este Regele, Sfântul, Pacea, Credinciosul, Oblăduitorul, Puternicul, Tarele, Preamăritul. Mărire lui Dumnezeu asupra celor pe care ei I-i alătură! }.Al-Hashr(The Gathering)23 "</string>
    <string name="esm99_99">"{El este Dumnezeu! Nu este dumnezeu afară de El! El este Regele, Sfântul, Pacea, Credinciosul, Oblăduitorul, Puternicul, Tarele, Preamăritul. Mărire lui Dumnezeu asupra celor pe care ei I-i alătură! }.Al-Hashr(The Gathering)23 "</string>
    <string name="esm10101010">"{El este Dumnezeu! Nu este dumnezeu afară de El! El este Regele, Sfântul, Pacea, Credinciosul, Oblăduitorul, Puternicul, Tarele, Preamăritul. Mărire lui Dumnezeu asupra celor pe care ei I-i alătură! }.Al-Hashr(The Gathering)23 "</string>
    <string name="esm11">Al-Khaliq</string>
    <string name="esm1111">Creatorul</string>
    <string name="esm111111">El este Allah: Făcătorul, Creatorul, Dătătorul de chipuri. Ale lui sunt numele cele mai frumoase</string>
    <string name="esm11111111">{El este Dumnezeu, Creatorul, Alcătuitorul, Plăsmuitorul. Ale Lui sunt cele mai frumoase nume. Cele din ceruri şi de pe pământ Îl preamăresc pe El. El este Puternicul, Înţeleptul. }.Al-Hashr(The Gathering)24</string>
    <string name="esm12">Al-Bari’</string>
    <string name="esm1212">"Plămăduitorul / Făcătorul "</string>
    <string name="esm121212">The Initiator/ Evolver/ Eternal Spirit Worshipped By All, Have Absolute Power Over All Matters, Nature and Events</string>
    <string name="esm13">Al-Musawwir</string>
    <string name="esm1313">Plăsmuitorul / Dătătorul de Chipuri</string>
    <string name="esm131313">The Fashioner/ Shaper/ Designer/ Artist</string>
    <string name="esm12121212">{El este Dumnezeu, Creatorul, Alcătuitorul, Plăsmuitorul. Ale Lui sunt cele mai frumoase nume. Cele din ceruri şi de pe pământ Îl preamăresc pe El. El este Puternicul, Înţeleptul. }.Al-Hashr(The Gathering)24</string>
    <string name="esm13131313">{El este Dumnezeu, Creatorul, Alcătuitorul, Plăsmuitorul. Ale Lui sunt cele mai frumoase nume. Cele din ceruri şi de pe pământ Îl preamăresc pe El. El este Puternicul, Înţeleptul. }.Al-Hashr(The Gathering)24</string>
    <string name="esm14">Al-Ghaffar</string>
    <string name="esm1414">Cel atoate iertător, Iertătorul</string>
    <string name="esm141414">„Vesteşte, robilor Mei că Eu sunt Iertătorul, Îndurătorul– Al –Gahfur, Ar –Rahim”.</string>
    <string name="esm14141414">{Dă-le de ştire robilor Mei că Eu sunt Iertătorul, Milostivul, }.Al-Hijr(The Rocky Tract)49</string>
    <string name="esm15">Al-Qahhar</string>
    <string name="esm1515">Biruitorul / Stăpânul Atotputernic</string>
    <string name="esm151515">„Spune: Eu sunt numai un prevenitor! Nu există nici o divinitate Afară de Allah Cel Unic, Stăpânul Atotputernic – Al-Wahid, Al-Qahhar”</string>
    <string name="esm15151515">{Spune: “Eu nu sunt decât un predicator. Nu este dumnezeu afară de Dumnezeu, Unul, Biruitorul. }.Sad(The Letter Sad)65</string>
    <string name="esm16">Al-Wahhab</string>
    <string name="esm1616">"Dăruitorul / Cel Darnic "</string>
    <string name="esm161616">„Doamne! Nu ne duce în rătăcire inimile noastre, după ce tu ne-ai călăuzit şi dă-ne nouă îndurarea Ta, căci Tu eşti Cel Darnic – Al-Wahhab”</string>
    <string name="esm16161616">{Domnul nostru! Nu rătăci inimile noastre, după ce ne-ai călăuzit! Dăruieşte-ne nouă din milostivenia Ta. Tu eşti Multdăruitorul. }.Al-Imran(The Famiy of Imran)8</string>
    <string name="esm17">Ar-Razzaq</string>
    <string name="esm1717">Înzestrătorul / Întreţinătoru</string>
    <string name="esm171717">"„Ci Allah este Întreținătorul – Ar-Razzaq, Stăpânul Puterii, Cel Statornic.” "</string>
    <string name="esm17171717">{Dumnezeu este Împărţitorul de bunuri. El este Stăpânul de nezdruncinat al puterii. }.Adh-Dhariyat(The Wind that Scatter)58</string>
    <string name="esm18">Al-Fattah</string>
    <string name="esm1818">Deschizătorul / Dătătorul de Victorie / Marele Judecător</string>
    <string name="esm181818">Spune: Domnul nostru ne va aduna pe noi, apoi va hotărî între noi cu dreptate, căci El este Marele Judecător, Atoateștiutorul – Al-Fattah, Al-Alim</string>
    <string name="esm19">Al-`Alim</string>
    <string name="esm1919">Ştiutorul / Atoateștiutorul</string>
    <string name="esm191919">The Knowing/ All-Knower/ Omniscient/ All-Knowledgeable/ Possessor of Knowing Much of Ever Thing/ All-Knowing</string>
    <string name="esm18181818">{Spune: “Domnul nostru ne va aduna pe toţi şi va judeca între noi întru Adevăr, căci El este Deschizătorul, Ştiutorul” }.Saba(Sheba)26</string>
    <string name="esm19191919">{Spune: “Domnul nostru ne va aduna pe toţi şi va judeca între noi întru Adevăr, căci El este Deschizătorul, Ştiutorul” }.Saba(Sheba)26</string>
    <string name="esm20">Al-Qabid</string>
    <string name="esm2020">Cel ce Întăreşte / Cel care Reţine</string>
    <string name="esm202020">Cine e acela care Îi dă Lui Dumnezeu un bun înprumut? El I-l va înmulţi – În Viaţa de Apoi de mai multe ori, căci Dumnezeu – Allah micşorează sau măreşte – darul Său şi voi la El vă veţi întoarce</string>
    <string name="esm20202020">{Cel care face un frumos împrumut lui Dumnezeu va primi înapoi de la Dumnezeu îndoit. Dumnezeu îsi strânge mâna ori şi-o desface. Voi la El vă veţi întoarce. }.Al-Baqarah(The Cow)245</string>
    <string name="esm21">Al-Basit</string>
    <string name="esm2121">Dătătorul / Cel ce permite progresul / Cel ce Dăruieşte ocrotire pentru ca să permită – Oamenilor, Naturii; să se dezvolte</string>
    <string name="esm212121">"„Şi nu ţine mâna înlănţuită în jurul gâtului tău, dar nici nu o întinde de tot, – pentru ca să nu rămâi ocărât şi întristat!” "</string>
    <string name="esm21212121">{Cel care face un frumos împrumut lui Dumnezeu va primi înapoi de la Dumnezeu îndoit. Dumnezeu îsi strânge mâna ori şi-o desface. Voi la El vă veţi întoarce. }.Al-Baqarah(The Cow)245</string>
    <string name="esm22">Al-Khafid</string>
    <string name="esm2222">"Coborâtorul / Cel ce doboară / Cel ce umileşte pe necredincioşi "</string>
    <string name="esm222222">„Aceia care se împotrivesc lui Dumnezeu – Allah şi Trimisului Său vor fi doborâţi ca şi cei de dinainte de ei. Noi am pogorât semen limpezi, iar necredincioşi vor avea parte de o osândă umilitoare, …”</string>
    <string name="esm22222222">{El coboară, El ridică! }.Al-Waqi\'ah(The Event)3</string>
    <string name="esm23">Ar-Rafi‘</string>
    <string name="esm2323">Înălţătorul / Cel ce Înnobilează, Cel care Glorifică</string>
    <string name="esm232323">„El este acela care v-a făcut pe voi urmaşi pe pământ, care v-a ridicat pe unii dintre voi deasupra altora, în trepte, pentru a vă cerca întru ceea ce v-a dat. Cu adevărat Domnul Tău este repede la pedeapsă, Însă El este Iertător, Îndurător – Al-Ghafur, Al Rahim. ”</string>
    <string name="esm23232323">{El este Cel ce v-a făcut urmaşii Săi pe pământ. El i-a ridicat pe unii dintre voi cu mai multe trepte deasupra celorlalţi pentru a vă pune la încercare prin ceea ce v-a dăruit. Domnul tău este grabnic la pedeapsă, însă şi Iertător, Milostiv. }.Al-An\'am(The Cattle)165</string>
    <string name="esm24">Al-Mu‘izz</string>
    <string name="esm2424">Îndemnătorul / Cel ce cinsteşte</string>
    <string name="esm242424">Spune: O, Doamne, Stăpân peste toate! Tu dai stăpânire aceluia care voieşti Tu şi îl umileşti pe cel care voieşti Tu. În mâna Ta se află Binele şi Tu eşti Cel care are putere peste toate</string>
    <string name="esm24242424">{Spune: “Dumnezeule, Stăpân al Împăraţiei! Tu dai împărăţia cui voieşti şi iei împărăţia cui voieşti. Tu înalţi pe cine voieşti şi cobori pe cine voieşti. În mâna Ta este binele. Tu eşti Atotputernicul. }.Al-Imran(The Famiy of Imran)26</string>
    <string name="esm25">Al-Mudhill</string>
    <string name="esm2525">Umilitorul / Cel ce umileste</string>
    <string name="esm252525">The Giver of Dishonor/ the Giver of Disgrace</string>
    <string name="esm25252525">{Spune: “Dumnezeule, Stăpân al Împăraţiei! Tu dai împărăţia cui voieşti şi iei împărăţia cui voieşti. Tu înalţi pe cine voieşti şi cobori pe cine voieşti. În mâna Ta este binele. Tu eşti Atotputernicul. }.Al-Imran(The Famiy of Imran)26</string>
    <string name="esm26">As-Sami‘</string>
    <string name="esm2626">Auzitorul / Atoateauzitorul</string>
    <string name="esm262626">The Hearing/ All-Hearing/ Hearer of Invocation</string>
    <string name="esm27">Al-Basir</string>
    <string name="esm2727">"Văzătorul / Atoatevăzător "</string>
    <string name="esm272727">"Într-adevăr Domnul tău dă cele de trebuinţă cu prisosinţă cui voieşte El sau le dă cu măsură. El este Atoateştiutor, Atoatevăzător "</string>
    <string name="esm26262626">{Domnul tău înzestrează cu prisosinţă, însă cu măsură, pe cine voieşte. El este Cunoscător, Văzător al robilor Săi. }.Al-Isra(The Night Journey)30</string>
    <string name="esm27272727">{Domnul tău înzestrează cu prisosinţă, însă cu măsură, pe cine voieşte. El este Cunoscător, Văzător al robilor Săi. }.Al-Isra(The Night Journey)30</string>
    <string name="esm28">Al-Hakam</string>
    <string name="esm2828">"Judecata / Judecătorul "</string>
    <string name="esm282828">{Dumnezeu vă va judeca în Ziua Invierii pentru ceea ce vă învrăjbeaţi.}.Al-Hajj(The Pilgrimage)69</string>
    <string name="esm28282828">{Nu chema alt dumnezeu odată cu Dumnezeu. Nu este alt dumnezeu afară de El. Totul este pieritor în afară de Faţa Sa. A Lui este Judecata. Către El veţi fi întorşi! }.Al-Qasas(The Stories)88</string>
    <string name="esm29">Al-`Adl</string>
    <string name="esm2929">Dreptatea / Cel Drept</string>
    <string name="esm292929">The Just/ Authorized and Straightforward Judge of Dealing Justly</string>
    <string name="esm29292929">{Cuvântul Domnului tău s-a înfăptuit întru Adevăr şi Dreptate. Nimeni nu poate răstălmăci cuvintele Sale. El este Auzitorul, Ştiutorul. }.Al-An\'am(The Cattle)115</string>
    <string name="esm30">Al-Latif</string>
    <string name="esm3030">Subtilul / Cel Subtil</string>
    <string name="esm303030">„Nimeni nu-l poate stăpâni, însă stăpânirea sa este asupra tuturor: Cel ce este mai presus de orice înţelegere umană, însă a cărei Înţelegere este asupra tuturor lucrurilor.”</string>
    <string name="esm30303030">{Privirile nu-L ating, însă El atinge privirile. El este Agerul, Cunoscătorul. }.Al-An\'am(The Cattle)103</string>
    <string name="esm31">Al-Khabir</string>
    <string name="esm3131">Cunoscătorul / Atoateştiutor</string>
    <string name="esm313131">Într-adevăr Domnul tău dă cele de trebuinţă cu prisosinţă cui voieşte El sau le dă cu măsură. El este Atoateştiutor, Atoatevăzător – Al- Khabir, Al Basir</string>
    <string name="esm31313131">{Domnul tău înzestrează cu prisosinţă, însă cu măsură, pe cine voieşte. El este Cunoscător, Văzător al robilor Săi. }.Al-Isra(The Night Journey)30</string>
    <string name="esm32">Al-Halim</string>
    <string name="esm3232">Blândul / Cel ce Îngăduie / Îngăduitorul</string>
    <string name="esm323232">Dumnezeu este cel ce susţine cerurile şi pământul, şi pe toate fiinţele, mărturisiţi că Dumnezeu este glorios; voi însă nu înţelegeţi cum aceştia mărturisesc Gloria Lui. Cu adevărat El este Îngăduitor, Mult Iertător</string>
    <string name="esm32323232">{Pe El îl preamăresc cele şapte ceruri, pământul şi cei din ele. Nu este nimic care să nu-l preamărească cu laude, însă voi nu înţelegeţi preamărirea lor. Dumnezeu este Blând, Iertător. }.Al-Isra(The Night Journey)44</string>
    <string name="esm33">Al-’Azim</string>
    <string name="esm3333">Măreţul / Cel Suprem / Cel Magnific</string>
    <string name="esm333333">„Dumnezeu! Nu există alt dumnezeu în afară de El, Viul, Veşnicul, nici picoteala nici somnul nu-L ating vreodata, ale Lui sunt cele din Ceruri şi de pe Pământ, cine ar putea mijloci la El fără îngăduinţa Sa? El cunoaşte cele de dinaintea lor şi cele de după ei, şi pe cele din împrejurul lor. Dar ei nu cunosc decât ceea ce El voieşte. Tronul Său este mai întins decât cerurile şi pământul a căror păzire nu-I este Lui povară, căci El este Înaltul, Supremul – Marele”</string>
    <string name="esm33333333">{Dumnezeu! Nu este Dumnezeu afară de El, Viul, Veşnicul! Nici picoteala, nici somnul nu-L prind vreodată! Ale Lui sunt cele din ceruri şi de pe pământ. Cine-ar putea mijloci la El, fără îngăduinţa Sa? El cunoaşte cele dinaintea lor şi cele de după ei, iar ei nu cuprind din ştiinţa Sa decât ceea ce El voieşte. Tronul Său este mai întins decât cerurile şi pământul a căror păzire nu-I este Lui povară, căci El este Înaltul, Marele. }.Al-Baqarah(The Cow)255</string>
    <string name="esm34">Al-Ghafur</string>
    <string name="esm3434">Preaiertătorul / A toate iertătorul</string>
    <string name="esm343434">{Spune: “O, robi ai Mei! Voi ce ce v-aţi întrecut măsura, nu deznădăjduiţi de la milostivenia lui Dumnezeu, căci Dumnezeu iartă păcatele toate, căci El este Iertătorul, Milostivul. }.Az-Zumar(The Groups)53</string>
    <string name="esm34343434">{El v-a oprit pe voi doar de la mortăciune, sânge, carne de porc şi ceea ce a fost înjunghiat în numele altuia decât Dumnezeu. Nici un păcat nu va fi asupra celui ce va fi silit să mănânce, aşadar el nu va fi nici răzvrătit, nici călcător de lege. Dumnezeu este Iertător, Milostiv. }.Al-Baqarah(The Cow)173</string>
    <string name="esm35">Ash-Shakur</string>
    <string name="esm3535">Preamulţumitorul / Cel ce apreciază</string>
    <string name="esm353535">{ca Dumnezeu să le dea răsplăţile lor şi să le sporească din harul Său! El este Iertătorul, Mulţumitorul. }.Fatir(The Orignator)30</string>
    <string name="esm35353535">{Ei vor spune: “Mărire lui Dumnezeu care a îndepărtat tristeţea de la noi! Domnul nostru este Iertător, Mulţumitor. }.Fatir(The Orignator)34</string>
    <string name="esm36">Al-Aliyy</string>
    <string name="esm3636">Înaltul</string>
    <string name="esm363636">{Bărbaţii sunt mai presus decât femeile, fiindcă Dumnezeu le-a dat întâietate asupra lor şi fiindcă ei cheltuiesc din averi pentru ele. Femeile cinstite sunt pioase, păstrând în taină ceea ce Dumnezeu păstrează. Dojeniţi-le pe cele de a căror neascultare vă este teamă! Părăsiţi-le în aşternuturi! Loviţi-le! Nu le căutaţi însă gâlceavă, dacă vă dau apoi ascultare. Dumnezeu este Înalt, Mare. }.An-Nisa(The Women)34</string>
    <string name="esm36363636">{Aceasta pentru că Dumnezeu este Adevărul, iar ceea ce voi chemaţi, în afară de El, este deşărtăciune. Dumnezeu este Înaltul, Marele! }.Luqman 30</string>
    <string name="esm37">Al-Kabir</string>
    <string name="esm3737">Marele / Cel ce cunoashte totul</string>
    <string name="esm373737">„O tu cel ce eşti credincios! Ai teamă de Dumnezeu, fie ca fiecare suflet să cunoască ce a făcut şi ce va lăsa pentru ziua de mâine. Temeţi-vă de Dumnezeu, El este Cel ce cunoaşte tot ceea ce voi faceţi. Nu fiţi ca cei ce uită de Dumnezeu, căci El va uita de sufletele voastre, aşa cum a făcut şi cu cei de dinaintea voastră. ”</string>
    <string name="esm37373737">{El cunoaşte tăinuitul şi mărturisitul. El este Marele, Înălţatul. }.Ar-Ra\'d(The Thunder)9</string>
    <string name="esm38">Al-Hafiz</string>
    <string name="esm3838">"Păzitorul / Atoatepăzitorul "</string>
    <string name="esm383838">{Dacă voi vă întoarceţi, eu v-am propovăduit cu ce am fost trimis. Domnul meu vă va înlocui cu un alt popor, şi nu-l veţi păgubi cu nimic. Domnul meu asupra tuturor veghează.” }.Hud 57</string>
    <string name="esm38383838">{El nu are împuternicire asupra lor decât ca Noi să-l cunoaştem pe cel care crede în Viaţa de Apoi şi pe cel care se îndoieşte. Domnul tău asupra tuturor este Păzitor. }.Saba(Sheba)21</string>
    <string name="esm39">Al-Muqit</string>
    <string name="esm3939">"Hrănitorul / Întreţinătorul "</string>
    <string name="esm393939">The Nourisher/ Feeder</string>
    <string name="esm39393939">{Cel care mijloceşte întru bine, va avea o parte din el, iar cel care mijloceşte întru rău, va purta întreaga povară. Dumnezeu este Martor asupra tuturor! }.An-Nisa(The Women)85</string>
    <string name="esm40">Al-Hasib</string>
    <string name="esm4040">Cumpătatul / Cel suficient</string>
    <string name="esm404040">Aceia care transmit mesajele lui Allah şi se tem de El şi nu se tem de nimeni afară de Allah – să ştie că Allah este de ajuns pentru a ţine socoteala – la toate</string>
    <string name="esm40404040">{Cei care propovăduiau soliile lui Dumnezeu şi se temeau de El nu se temeau de nimeni afară de Dumnezeu. Dumnezeu este de-ajuns să ţină socoteală. }.Al-Ahzab(The Combined Forces)39</string>
    <string name="esm41">Al-Jalil</string>
    <string name="esm4141">Dhu al-jalal Maiestosul / Cel Plin de Slavă</string>
    <string name="esm414141">Binecuvântat fie numele Domnului tău Cel Plin de Slavă şi de Cinste – Dhu al-jalal wa-l-’ikram!</string>
    <string name="esm41414141">{dăinuie în mărire şi în cinstire. }.Ar-Rahman(The Most Graciouse)27</string>
    <string name="esm42">Al-Karim</string>
    <string name="esm4242">"Generosul / Cel Generos "</string>
    <string name="esm424242">„O, omule! Ce te-a înşelat pe tine în privintza Domnului tău Cel Generos – Al-Karim, Care te-a creat, te-a întregit şi ţi-a dat statură dreaptă şi te-a plăsmuit pe tine în chipul în care a voit?”</string>
    <string name="esm42424242">{Omule, ce te-a abătut de la Domnul tău cel Sfânt }.Al-Infitar(The Cleaving)6</string>
    <string name="esm43">Ar-Raqib</string>
    <string name="esm4343">"Veghetorul / Cel Veghetor "</string>
    <string name="esm434343">„Eu nu le-am spus decât ceea ce mi-ai poruncit: “Adoraţi-L pe Allah, Domnul meu şi Domnul vostru!” şi am fost martor asupra lor atâta vreme cât m-am aflat printre ei. Şi după ce m-ai luat la Tine, ai fost doar Tu Veghetor peste ei, căci Tu eşti Martor tuturor lucrurilor!.”</string>
    <string name="esm43434343">{Eu nu le-am spus decât ceea ce mi-ai poruncit să spun: “Închinaţi-vă lui Dumnezeu, Domnul meu şi Domnul vostru!” Eu lor le-am fost martor cât am stat cu ei, iar după ce m-ai chemat la Tine, Tu eşti Cel ce îi păzeşti, căci Tu eşti Martor asupra tuturor lucrurilor. }.Al-Maidah(The Table spread with Food)117</string>
    <string name="esm44">Al-Mujib</string>
    <string name="esm4444">Răspunzătorul / Cel ce răspunde</string>
    <string name="esm444444">„Şi Domnul vostru zice: “Chemaţi-Mă şi Eu vă voi răspunde! Aceia care din prea multă trufie refuză să Mă adore vor intra în Gheenă umiliţi.”</string>
    <string name="esm44444444">{Thamudiţilor, l-am trimis pe fratele lor Salih. El spuse: “O, popor al meu! Închinaţi-vă lui Dumnezeu! Nu aveţi dumnezeu afară de El. El v-a creat din acest pământ pe care v-a răspândit. Cereţi-I iertare, apoi întoarceţi-vă la El, căindu-vă. Domnul meu este aproape şi răspunde” }.Hud 61</string>
    <string name="esm45">Al-Wasi‘</string>
    <string name="esm4545">Cuprinzătorul / Cel cu Har Nemărginit</string>
    <string name="esm454545">„Ale lui Allah sunt Răsăritul şi Apusul şi ori încotro vă veţi întoarce, acolo este Faţa lui Allah, căci Allah este Cel cu Har Nemărginit, Atoateştiutor.”</string>
    <string name="esm45454545">{Ale lui Dumnezeu sunt Răsăritul şi Asfinţitul. Oriunde v-aţi întoarce, veţi afla faţa lui Dumnezeu, căci El este Cuprinzător, Ştiutor. }.Al-Baqarah(The Cow)115</string>
    <string name="esm46">Al- Hakim</string>
    <string name="esm4646">Întzeleptul</string>
    <string name="esm464646">„Aceia, însă, care cred şi săvârşesc fapte bune vor avea parte de grădinile fericirii, şi veşnic vor rămâne în ele. Făgăduinţa lui Allah este adevărată, iar El este Puternic, Înţelept – Al-’Aziz, Al-Hakim. ”</string>
    <string name="esm46464646">{Dacă toţi copacii de pe pământ ar fi condeie şi dacă marea, şi încă şapte mări asemenea ei, ar da cerneală, Cuvintele lui Dumnezeu tot nu s-ar sfârşi. Dumnezeu este Puternic, Înţelept. }.Luqman 27</string>
    <string name="esm47">Al-Waddud</string>
    <string name="esm4747">Iubitorul / Cel Plin de Dragoste</string>
    <string name="esm474747">„ El este Cel Iertător, Cel Plin de Dragoste – Al-Ghafur, Al- Wadud. ”</string>
    <string name="esm47474747">{El este Iertătorul, Iubitorul, }.Al-Burooj(The Big Stars)14</string>
    <string name="esm48">Al-Majid</string>
    <string name="esm4848">Gloriosul / Cel Glorios</string>
    <string name="esm484848">{Stăpânul slăvit al tronului, }.Al-Burooj(The Big Stars)15</string>
    <string name="esm48484848">{Ea spuse: “Vai mie! O să odrăsluiesc acum că sunt bătrână, şi bărbatul meu este bătrân? Aceasta este un lucru de mirare!” }.Hud 73</string>
    <string name="esm49">Al-Ba’ith</string>
    <string name="esm4949">"Învietorul / Cel ce Învie "</string>
    <string name="esm494949">„O, voi oameni! Dacă sunteţi în îndoială cu privire la Înviere, Noi doară v-am creat din ţărână”</string>
    <string name="esm49494949">{Ceasul va veni fără nici o îndoială şi Dumnezeu îi va scula pe cei din morminte. }.Al-Hajj(The Pilgrimage)7</string>
    <string name="esm50">Ash-Shahid</string>
    <string name="esm5050">"Mărturisitul / Martorul "</string>
    <string name="esm505050">„Allah va hotărî în Ziua Învierii în legătură cu aceia care au Crezut, cu aceia care au îmbrăţişat iudaismul, cu sabeenii, cu creştinii, cu magii şi cu aceia care i-au făcut asociaţi. Allah va hotărî între ei în Ziua Judecăţii. Allah este la toate Martor. ”</string>
    <string name="esm50505050">{Pentru cei care cred, cei care sunt evrei, sabeeni, nazareeni, magi şi închinători la idoli, Dumnezeu va hotărî între ei în Ziua Învierii. Dumnezeu asupra tuturor este Martor. }.Al-Hajj(The Pilgrimage)17</string>
    <string name="esm51">Al-Haqq</string>
    <string name="esm5151">Adevărul</string>
    <string name="esm515151">„Şi mai presus – de toate este Allah - Regele, Adevărul Al-Malik, al-Haqq! Nu te grăbi cu – recitarea Coranului mai înainte de a ţi se încheia revelarea lui! şi spune: „Doamne, sporeşte-mi mie ştiinţa!”</string>
    <string name="esm51515151">{Ei vor şti, atunci, că Dumnezeu este Limpedele Adevăr. }.An-Noor(The Light)25</string>
    <string name="esm52">Al-Wakil</string>
    <string name="esm5252">"Apărătorul / Ocrotitorul "</string>
    <string name="esm525252">„Ale lui Allah sunt cele din ceruri şi de pre pământ şi Allah este de ajuns ca Ocrotitor – Wakil. ”</string>
    <string name="esm52525252">{O, oameni ai Cărţii! Nu întreceţi măsura în credinţa voastră! Nu spuneţi despre Dumnezeu decât Adevărul! Da, Cristos! Iisus, fiul Mariei, este trimisul lui Dumnezeu, Cuvântul Lui pe care l-a aruncat Mariei, un Duh de la El. Credeţi în Dumnezeu şi în trimişii Săi! Nu mai spuneţi: “Trei!” sfârşiţi cu aceasta, căci va fi mai bine pentru voi. Unul este Dumnezeu! Mărire Lui! Cum ar avea un fiu? Ale Lui sunt cele din ceruri şi de pe pământ. Dumnezeu îşi este sieşi de ajuns ca apărător! }.An-Nisa(The Women)171</string>
    <string name="esm53">Al-Qawuyy</string>
    <string name="esm5353">"Vigurosul / Cel Tare "</string>
    <string name="esm535353">"Noi i-am trimis pe trimişii Noştri cu semnele cele limpezi, am făcut să pogoare cu ei Scriptura şi Balanţa, pentru ca oamenii să fie cu dreptate, şi am făcut să pogoare fierul, în care se află putere mare şi foloase pentru oameni şi pentru ca Allah să ştie cine Îl ajută pe El şi pe trimishii Săi fără ca ei să fie văzuţi! Allah este Tare – şi Puternic – Qawaie, ‘Aziz. "</string>
    <string name="esm53535353">{Noi i-am trimis pe trimişii Noştri cu dovezi vădite. Noi am pogorât odată cu ei Cartea şi balanţa ca oamenii să se poarte drept. Noi am pogorât de asemenea fierul în care este o nenorocire cumplită şi în care sunt foloase oamenilor pentru ca Dumnezeu să-i ştie pe cei ce-L ajută pe El, precum şi trimişii Săi, în taină. Dumnezeu este Tare, Puternic. }.Al-Hadid(The Iron)25</string>
    <string name="esm54">Al-Matin</string>
    <string name="esm5454">Tarele / Cel Statornic</string>
    <string name="esm545454">"„Ci Allah este Întreţinătorul – Ar-Razzaq, Stăpânul puterii, Cel Statornic – Al-Matin. ” "</string>
    <string name="esm54545454">{Dumnezeu este Împărţitorul de bunuri. El este Stăpânul de nezdruncinat al puterii. }.Adh-Dhariyat(The Wind that Scatter)58</string>
    <string name="esm55">Al-Wali</string>
    <string name="esm5555">"Oblăduitorul / Ocrotitorul "</string>
    <string name="esm555555">„Ocrotitorul meu este Allah Cel care a pogorât Cartea şi El ia asupra Sa – ocrotirea celor evlavioşi. ”</string>
    <string name="esm55555555">{Stăpânul meu este Dumnezeu, Cel ce a pogorât Cartea. El este Cel ce-i alege pe cei drepţi. }.Al-A\'raf(The Heights)196</string>
    <string name="esm56">Al-Hamid</string>
    <string name="esm5656">Lăudatul / Cel Vrednic de Laudă</string>
    <string name="esm565656">„Dar ei au zis:„Te miri tu de hotărârea lui Allah? Îndurarea şi binecuvântarea lui Allah asupra voastră, o, locuitori ai acestei case! El este cu adevărat Cel Vrednic de Laudă şi Cel Vrednic de Glorie – Hamid, Majid!”</string>
    <string name="esm56565656">{Noi i-am dăruit lui Luqman înţelepciunea: “Mulţumeşte-i lui Dumnezeu. Cel care mulţumeşte, mulţumeşte pentru sufletul lui, iar cel care este nemulţumitor, să ştie că Dumnezeu este Bogat, Lăudat.” }.Luqman 12,{Ale Lui sunt cele din ceruri şi de pe pământ. Dumnezeu este Bogatul, Lăudatul. }.Luqman 26</string>
    <string name="esm57">Al-Muhsi</string>
    <string name="esm5757">Socotitorul / Cel ce socoteshte</string>
    <string name="esm575757">"„Toţi cei care se află în ceruri şi pre pământ vor veni la Cel Milostiv ca robi, El i-a socotit şi i-a numărat pe ei bine. Şi fiecare dintre ei va veni la El în Ziua Învierii singur. ” "</string>
    <string name="esm57575757">{ca să afle dacă ei propovăduiesc soliile Domnului lor. El cuprinde ceea ce ei au şi ţine socoteala fiecărui lucru. }.Al-Jinn(The Jinn)28</string>
    <string name="esm58">Al-Mubdi’</string>
    <string name="esm5858">"Începătorul / Creatorul "</string>
    <string name="esm585858">„Nu este El Cel care a început înfăptuirea – omului şi apoi îl va face din nou? Oare Cine este Cel care vă dă din cer şi de pe pământ cele de trebuinţă traiului? Oare există altă divinitate alături de Allah? Spune: „Aduceţi dovada voastră dacă voi sunteţi cei care grăiesc adevărul!”</string>
    <string name="esm58585858">{El este Cel ce dă la iveală făptura şi apoi o duce înapoi. El este Cel ce vă înzestrează din cer şi de pe pământ. Ori este alt dumnezeu alături de Dumnezeu? Spune: “Aduceţi dovada voastră, dacă spuneţi adevărul!” }.An-Naml(The Ants)64</string>
    <string name="esm59">Al-Mu‘id</string>
    <string name="esm5959">Înapoi-aducătorul / Cel ce Readuce</string>
    <string name="esm595959">„Spune:”Allah creează făptura şi apoi o readuce! Cum de puteţi voi să staţi Departe ?”</string>
    <string name="esm59595959">{Spune: “Care dintre idolii voştri dă la iveală făptura şi apoi o duce înapoi?” Spune: Dumnezeu dă la iveală făptura, apoi o duce înapoi. Atunci, cum de vă lepădaţi?” }.Yunus(Jonah)34</string>
    <string name="esm60">Al-Muhyi</string>
    <string name="esm6060">De viatză Dătătorul / Dătătorul de viaţă</string>
    <string name="esm606060">„Spune: „O, oameni! Eu sunt pentru voi toţi trimisul lui Allah, căruia îi aparţine împărăţia cerurilor şi a pământului. Nu există altă divinitate în afară de El! El dă viaţă şi El dă moarte. Deci credeţi în Allah şi în trimisul Său, profetul cel neînvăţat, care crede în Allah şi în cuvintele Sale! şi urmaţi-l! Poate că veţi fi călăuziţi!”</string>
    <string name="esm60606060">{Spune: “O, voi oameni! Eu sunt trimisul lui Dumnezeu vouă tuturor, al celui ce are împărăţia cerurilor şi a pământului. Nu este dumnezeu afară de El. El este Cel ce dăruieşte viaţa şi moartea. Credeţi în Dumnezeu şi în trimisul Său, profetul ce nu ştie buche care crede în Dumnezeu şi în Cuvintele Sale. Urmaţi-l! Poate vă veţi lăsa călăuziţi.” }.Al-A\'raf(The Heights)158</string>
    <string name="esm61">Al-Mumit</string>
    <string name="esm6161">De moarte Dătătorul / Dătătorul de moarte</string>
    <string name="esm616161">{O, voi cei ce credeţi! Nu fiţi asemenea celor care tăgăduiesc, care spun despre fraţii lor ce au străbătut pământul şi au luptat: “Ei nu ar fi murit, nu ar fi fost ucişi, dacă ar fi rămas cu noi.” Dumnezeu să le arunce deznădejdea în inimi! Dumnezeu este Cel ce dăruieşte viaţa şi moartea. Dumnezeu este Văzător a ceea ce făptuiţi. }.Al-Imran(The Famiy of Imran)156</string>
    <string name="esm61616161">{Noi suntem Cei care dăruiesc viaţa şi moartea şi Noi suntem Moştenitorii! }.Al-Hijr(The Rocky Tract)23</string>
    <string name="esm62">Al-Hayy</string>
    <string name="esm6262">Viul / Cel Veshnic Viu</string>
    <string name="esm626262">„El este Cel Veshnic Viu – Al-Hayy. Nu există altă divinitate afară de El, deci chemaţi-L pe El cu credinţă curată numai în El! Mărire lui Allah, Stăpânul lumilor. ”</string>
    <string name="esm62626262">{El este Viul! Nu este dumnezeu afară de El. Chemaţi-L, curaţi Lui în credinţă. Laudă lui Dumnezeu, Stăpânul lumilor! }.Ghafir(The Forgiver God)65</string>
    <string name="esm63">Al-Qayyum</string>
    <string name="esm6363">Fiintzătorul / Atotputernic</string>
    <string name="esm636363">„Feţele se vor pleca umilite în faţa Celui Veşnic Viu – şi Atotputernic – Al-Hayy, Al-Qayyum şi nefericit va fi acela care va purta o nedreptate. ”</string>
    <string name="esm63636363">{Feţele se vor smeri înaintea Celui viu, a Celui ce este. Cel care poartă o nedreptate va fi pierdut, }.Taha 111</string>
    <string name="esm64">Al-Wajid</string>
    <string name="esm6464">Aflătorul / Cel ce -află / - găseşte</string>
    <string name="esm646464">„Oare sunt siguri aceia care au pus la cale fapte rele că Allah nu va face pământul să-i înghită sau că nu va veni asupra lor osânda de acolo de unde ei nu se aşteaptă? Sau să-i facă să piară în timpul umbletului lor, fără ca ei să-l poată face neputincios?”</string>
    <string name="esm64464646">{Ia în mâna ta un mănunchi de nuiele! Loveşte cu el şi nu-ţi încălca legământul!” Şi Noi l-am aflat răbdător. Ce rob bun şi plin de căinţă! }.Sad(The Letter Sad)44</string>
    <string name="esm65">Al-Maagid</string>
    <string name="esm6565">Prealăudatul, Cel preaslăvit</string>
    <string name="esm656565">{Ea spuse: “Vai mie! O să odrăsluiesc acum că sunt bătrână, şi bărbatul meu este bătrân? Aceasta este un lucru de mirare!” }.Hud 73</string>
    <string name="esm65656565">{Stăpânul slăvit al tronului, }.Al-Burooj(The Big Stars)15</string>
    <string name="esm66">Al-Wahid</string>
    <string name="esm6666">Unicul, Cel care nu are semeni</string>
    <string name="esm666666">{Spune: “Cine este Domnul cerurilor şi al pământului?” Spune: “Dumnezeu!” Spune: “Vă luaţi în locul Lui stăpâni care nu-şi pot nici lor folosi ori păgubi?” Spune: “Orbul şi văzătorul sunt deopotrivă? Întunecimile şi lumina sunt deopotrivă? Ori ei îi fac lui Dumnezeu semeni care ar fi creat precum El a creat, aşa încât această creaţie să le apară deopotrivă cu a Sa?” Spune: “Dumnezeu este Creatorul tuturor lucrurilor. El este Unul, Biruitorul!” }.Ar-Ra\'d(The Thunder)16,{În Ziua când pământul va fi înlocuit cu un alt pământ şi cerurile vor fi înlocuite cu alte ceruri, vor apărea, atunci, înaintea lui Dumnezeu, Unul, Biruitorul! }.Ibrahim(Abraham)48</string>
    <string name="esm66666666">{Spune: Eu nu sunt decât un predicator. Nu este dumnezeu afară de Dumnezeu, Unul, Biruitorul. }.Sad(The Letter Sad)65,{Dacă Dumnezeu ar fi vrut să aibă un fiu, ar fi ales ce ar fi voit din ceea ce a creat. Mărire Lui! El este Dumnezeu, Unul, Biruitorul }.Az-Zumar(The Groups)4</string>
    <string name="esm68">As-Samad</string>
    <string name="esm6868">Absolutul</string>
    <string name="esm686868">The Eternal, The Absolute, The Self-Sufficient</string>
    <string name="esm68686868">{Dumnezeu!.. Absolutul! }.Al-Ikhlas(Sincerity)2</string>
    <string name="esm69">Al-Qadir</string>
    <string name="esm6969">Atotputernicul</string>
    <string name="esm696969">{Nu văd ei oare că Dumnezeu care a creat cerurile şi pământul, şi nu a obosit la crearea lor, are puterea să învie morţii. Da, El asupra tuturor are putere! }.Al-Ahqaf(The Curved Sand-hills)33</string>
    <string name="esm69696969">{Oare Cel ce a făcut aceasta n-ar avea putinţa să dăruiască morţilor viaţă? }.Al-Qiyamah(The Resurrection)40</string>
    <string name="esm70">Al-Muqtadir</string>
    <string name="esm7070">Stăpânul puterii, Preaputernicul</string>
    <string name="esm707070">{Dă-le drept pildă Viaţa de Acum: ea este asemenea apei pe care am trimis-o din cer şi pe care o sorb ierburile pământului, însă ele se prefac mai apoi în păiş uscat pe care îl împrăştie vântul. Dumnezeu asupra tuturor are putere. }.Al-Kahf(The Cave)45</string>
    <string name="esm70707070">{Tăgăduitorii voştri sunt mai buni decât aceia? Ori poate aveţi vreo mântuire în condici? }.Al-Qamar(The Moon)42</string>
    <string name="esm71">Al-Muqaddim</string>
    <string name="esm7171">Cel capabil de a înnainta (timpul, lucrurile, etc.), Înainte-rânduitorul</string>
    <string name="esm717171">The Expediter, He Who Brings Forward</string>
    <string name="esm71717171">{Dacă Dumnezeu le-ar lua oamenilor în nume de rău nedreptatea lor nu ar mai lăsa pe pământ nici o vietate. El îi păsuieşte până la un soroc anume, însă când sorocul le va veni, ei nu pot nici să-l întârzie şi nici să-l grăbească cu vreun ceas. }.An-Nahl(The Bees)61</string>
    <string name="esm72">Al-Mu’akhkhir</string>
    <string name="esm7272">"Cel capabil de a întârzia(timpul, lucrurile, etc.), Apoi-rânduitorul "</string>
    <string name="esm727272">The Delayer, He Who Puts Far Away</string>
    <string name="esm72727272">{El vă iartă vouă din păcatele voastre şi vă dă vouă un răgaz până la un anumit soroc. Când va veni însă sorocul lui Dumnezeu, nimic nu-l va întârzia. O, dacă aţi şti!” }.Nooh 4</string>
    <string name="esm73">Al-Awwal</string>
    <string name="esm7373">Cel dintâi, Întâiul</string>
    <string name="esm737373">The First, The Beginning-less</string>
    <string name="esm73737373">{El este Întâiul şi Ultimul, Cel din afară şi Cel din lăuntru. El este Atotcunoscător. }.Al-Hadid(The Iron)3</string>
    <string name="esm74747474">{El este Întâiul şi Ultimul, Cel din afară şi Cel din lăuntru. El este Atotcunoscător. }.Al-Hadid(The Iron)3</string>
    <string name="esm75757575">{El este Întâiul şi Ultimul, Cel din afară şi Cel din lăuntru. El este Atotcunoscător. }.Al-Hadid(The Iron)3</string>
    <string name="esm76767676">{El este Întâiul şi Ultimul, Cel din afară şi Cel din lăuntru. El este Atotcunoscător. }.Al-Hadid(The Iron)3</string>
    <string name="esm74">Al-Akhir</string>
    <string name="esm7474">"Cel de pe urmă, Ultimul "</string>
    <string name="esm747474">The Last, The Endless</string>
    <string name="esm75">Az-Zahir</string>
    <string name="esm7575">Văzutul</string>
    <string name="esm757575">The Manifest, The Evident, The Outer</string>
    <string name="esm76">Al-Batin</string>
    <string name="esm7676">Cel ascuns, Nevăzutul</string>
    <string name="esm767676">The Hidden, The Unmanifest, The Inner</string>
    <string name="esm77">Al-Wali</string>
    <string name="esm7777">"Ocrotitorul, Cârmuitorul "</string>
    <string name="esm777777">The Patron, The Protecting Friend, The Friendly Lord</string>
    <string name="esm77777777">{Îngerii sunt legaţi de paşii omului: înaintea şi înapoia lui, ei îl păzesc, cu poruncă de la Dumnezeu. Dumnezeu nu schimbă nimic la un popor până ce acesta nu-şi schimbă ce are în suflet. Când Dumnezeu vrea un rău unui popor, nimeni nu i se poate împotrivi. Nimeni nu are oblăduitor în afara Lui. }.Ar-Ra\'d(The Thunder)11</string>
    <string name="esm78">Al-Muta’ali</string>
    <string name="esm7878">Cel mai presus decât oricine şi orice, Supremul / Preaînaltul</string>
    <string name="esm787878">The Supremely Exalted, The Most High</string>
    <string name="esm78787878">{El cunoaşte tăinuitul şi mărturisitul. El este Marele, Înălţatul. }.Ar-Ra\'d(The Thunder)9</string>
    <string name="esm79">Al-Barr</string>
    <string name="esm7979">Cel bun, Preacuratul</string>
    <string name="esm797979">The Good, The Beneficent</string>
    <string name="esm79797979">{Noi L-am chemat şi mai înainte, căci El este Blândul, Milostivul}.At-Tur(The Mount)28</string>
    <string name="esm80">Al-Tawwab</string>
    <string name="esm8080">Cel iertător, Primitor al căinţei</string>
    <string name="esm808080">{Domnul nostru! Fă-ne Ţie supuşi şi din seminţia noastră fă-Ţi Ţie supusă adunare. Descoperă-ne nouă pravila noastră şi către noi Te întoarce, căci Tu eşti De-căinţă-primitorul, Milostivul. }.Al-Baqarah(The Cow)128,{Noi nu trimitem un trimis decât ca să i se dea ascultare, cu îngăduinţa lui Dumnezeu. Dacă cei care s-au nedreptăţit pe ei înşişi vin la tine cerând iertare lui Dumnezeu şi dacă trimisul cere iertare pentru ei, atunci Îl vor afla pe Dumnezeu De-căinţă-primitor, Milostiv. }.An-Nisa(The Women)64</string>
    <string name="esm80808080">{O, voi cei ce credeţi! Feriţi-vă mult de născociri, căci unele născociri sunt cu păcat. Să nu iscodiţi! Să nu vă vorbiţi de rău unii pe alţii în lipsă. I-ar plăcea vreunuia dintre voi să mănânce carnea fratelui său mort? Nu, urâţi acest lucru! Temeţi-vă de Dumnezeu! Dumnezeu se întoarce către cel care se căieşte, căci El este Milos. }.Al-Hujurat(The Dwellings)12</string>
    <string name="esm81">Al-Muntaqim</string>
    <string name="esm8181">Răzbunătorul</string>
    <string name="esm818181">{Cine este mai nedrept decât cel care se întoarce de la semnele Domnului său după ce i-au fost amintite? Noi ne răzbunăm pe nelegiuiţi. }.As-Sajdah(The Prostration)22</string>
    <string name="esm81818181">{Chiar dacă te luăm pe tine, ne vom răzbuna pe ei }.Az-Zukhruf(The Gold Adornment)41</string>
    <string name="esm82">Al-‘Afuww</string>
    <string name="esm8282">Îngăduitorul, Cel iertător</string>
    <string name="esm828282">{O, voi cei ce credeţi! Nu vă apropiaţi de rugăciune, atâta vreme cât sunteţi beţi — aşteptaţi să ştiţi ce spuneţi, ori întinaţi — dacă nu sunteţi în călătorie — aşteptaţi să vă spălaţi. Dacă sunteţi bolnavi, dacă sunteţi în călătorie, dacă unul din voi se întoarce de la locul tăinuit, dacă aţi atins femeile şi dacă nu veţi găsi apă, atunci luaţi nisip curat şi frecaţi-vă faţa şi mâinile. Dumnezeu este Îngăduitor, Iertător. }.An-Nisa(The Women)43</string>
    <string name="esm82828282">{Aceştia sunt cei pe care Dumnezeu i-ar putea îngădui. Dumnezeu este Îngăduitor, Iertător. }.An-Nisa(The Women)99</string>
    <string name="esm83">Ar-Ra’uf</string>
    <string name="esm8383">"Preabunul, Cel cu milă "</string>
    <string name="esm838383">{Dumnezeu s-a întors către trimis, către cei pribegiţi, către ajutoarele ce l-au urmat în ceasul greu, când inimile multora dintre ei era să se răsleţească. Atunci El s-a întors către ei. El este Bun, Milostiv cu ei. }.At-Taubah(The Repentance)117</string>
    <string name="esm83838383">{El este Cel ce pogoară asupra robului Său semne vădite ca să vă scoată din întunecimi către lumină. Dumnezeu este Blând şi Milostiv cu voi. }.Al-Hadid(The Iron)9</string>
    <string name="esm84">Malik-al-Mulk</string>
    <string name="esm8484">Stăpânul stăpânirii, Stăţânul tuturor bogăţiilor</string>
    <string name="esm848484">The Owner of all Sovereignty</string>
    <string name="esm84848484">{Spune: “Dumnezeule, Stăpân al Împăraţiei! Tu dai împărăţia cui voieşti şi iei împărăţia cui voieşti. Tu înalţi pe cine voieşti şi cobori pe cine voieşti. În mâna Ta este binele. Tu eşti Atotputernicul. }.Al-Imran(The Famiy of Imran)26</string>
    <string name="esm85">Dhu-al-Jalali wa-al-Ikram</string>
    <string name="esm8585">Cel cu maiestate, onoare şi cinstire, Stăpânul Nobleţei şi al Gloriei</string>
    <string name="esm858585">{dăinuie în mărire şi în cinstire. }.Ar-Rahman(The Most Graciouse)27</string>
    <string name="esm85858585">{Binecuvântat fie Numele Domnului tău în mărire şi cinstire! }.Ar-Rahman(The Most Graciouse)78</string>
    <string name="esm86">Al-Muqsit</string>
    <string name="esm8686">Cel ce împarte cu dreptate, Împărţitorul</string>
    <string name="esm868686">The Equitable, The Requiter</string>
    <string name="esm86868686">{Dumnezeu mărturiseşe şi, laolaltă cu El, îngerii şi cei dăruiţi cu cunoaştere: “Nu este dumnezeu afară de El, Puternicul, Înţeleptul.” }.Al-Imran(The Famiy of Imran)18</string>
    <string name="esm87">Al-Jami‘</string>
    <string name="esm8787">Cel ce adună, Colectorul, Adunătorul</string>
    <string name="esm878787">The Gatherer, The Unifier</string>
    <string name="esm87878787">{Domnul nostru! Tu eşti Cel ce îi va strânge pe oameni într-o zi, fără nici o îndoială, căci Dumnezeu nu îşi calcă făgăduiala. }.Al-Imran(The Famiy of Imran)9</string>
    <string name="esm88">Al-Ghani</string>
    <string name="esm8888">Cel de ajuns pentru sine Bogatul</string>
    <string name="esm888888">{Dacă tăgăduiţi, să ştiţi că Dumnezeu se poate lipsi de voi şi nu este mulţumit de robii Săi tăgăduitori, însă dacă îi mulţumiţi, este mulţumit de voi. Nimeni nu va căra povara altuia. Întoarcerea voastră va fi la Domnul vostru. Atunci, El vă va da ştire de ceea ce aţi făptuit, căci El este Ştiutor al lăuntrului inimilor. }.Az-Zumar(The Groups)7,{Voi sunteţi chemaţi să cheltuiţi pe calea lui Dumnezeu. Unii dintre voi se zgârcesc însă. Cel care se zgârceşte, se zgârceşte cu sine însuşi, căci Dumnezeu este Bogatul, iar voi sunteţi săracii. Dacă voi veţi întoarce spatele, atunci El vă va schimba cu un alt popor care nu va fi asemenea vouă! }.Muhammad 38</string>
    <string name="esm88888888">{şi nici pe zgârciţii ce poruncesc oamenilor să fie zgârciţi. Cel care întoarce spatele să ştie că Dumnezeu este Bogatul, Lăudatul. }.Al-Hadid(The Iron)24</string>
    <string name="esm89">Al-Mughni</string>
    <string name="esm8989">Cel ce îmbogăţeşte, Îmbogăţitul</string>
    <string name="esm898989">The Enricher, The Emancipator</string>
    <string name="esm89898989">{O, voi cei ce credeţi! Închinătorii la idoli sunt doar întinăciune. Să nu se mai apropie de Moscheea cea Sfântă după ce anul acesta se va fi scurs. Dacă vă este teamă de lipsuri, Dumnezeu vă va îmbogăţi curând prin harul Său, de va voi. Dumnezeu este Ştiutor, Înţelept. }.At-Taubah(The Repentance)28</string>
    <string name="esm90">Al-Mani’</string>
    <string name="esm9090">Prevenitorul / Proteguitorul, Cel care împiedică ce voieşte şi pe cine voieşte</string>
    <string name="esm909090">The Preventer, The Withholder</string>
    <string name="esm90909090">The Shielder, The Defender</string>
    <string name="esm91">Ad-Darr</string>
    <string name="esm9191">Păgubitorul, Creatoru durerilor şi greutăţilor</string>
    <string name="esm919191">{Uneori vă punem la încercare cu frica, cu foametea, cu neajunsurile lumeşti şi sufleteşti, cu puţinătatea recoltelor. Dă vestea cea bună celor răbdători, }.Al-Baqarah(The Cow)155</string>
    <string name="esm91919191">{Credeţi că veţi intra în Rai, câtă vreme nu aţi fost puşi la încercare, precum cei dinaintea voastră, prin urgii, nenorociri, cutremure? Trimisul şi cei care cred dimpreună cu el, vor spune atunci: “Când ne va veni ajutorul de la Dumnezeu?” Oare ajutorul de la Dumnezeu nu este aproape? }.Al-Baqarah(The Cow)214</string>
    <string name="esm92">An-Nafi‘</string>
    <string name="esm9292">Creatorul lucrurilor folositoare, Folositorul</string>
    <string name="esm92929292">The Propitious, The Benefactor, The Source of Good</string>
    <string name="esm929292">{Ei nu văd oare că Dumnezeu înzestrează cu prisosinţă şi cu măsură pe cine voieşte? Întru aceasta sunt semne pentru un popor ce crede. }.Ar-Room(The Romans)37</string>
    <string name="esm93">An-Nur</string>
    <string name="esm9393">Stăpânul luminii, Cel care lumineză pe cine doreşte</string>
    <string name="esm93939393">The Light</string>
    <string name="esm939393">{Dumnezeu este lumina cerurilor şi a pământului! Lumina Sa este asemnea unei firide unde se află o lampă. Lampa se află într-o sticlă, iar sticla este asemenea unei stele strălucitoare. Ea este aprinsă de la un copac binecuvântat: măslinul care nu este nici de la Răsărit şi nici de la Asfinţit şi al cărui ulei aproape că luminează fără ca focul să-l atingă. Lumină asupra luminii! Dumnezeu călăuzeşte către lumina Sa pe cine voieşte. Dumnezeu dă oamenilor pilde. Dumnezeu este Atotcunoscător. }.An-Noor(The Light)35</string>
    <string name="esm94">Al-Hadî</string>
    <string name="esm9494">Cel Călăuzitor, Tihnitul</string>
    <string name="esm949494">The Guide, The Way</string>
    <string name="esm94949494">{Cei cărora le-a fost dăruită ştiinţa recunosc că acesta este Adevărul de la Domnul tău, ei cred în El şi inimile lor se smeresc înaintea Lui. Dumnezeu îi călăuzeşte pe cei care cred pe Calea cea Dreaptă. }.Al-Hajj(The Pilgrimage)54</string>
    <string name="esm95">Al-Badî</string>
    <string name="esm9595">Creatorul, Înnoitorul</string>
    <string name="esm959595">{Ziditorul cerurilor şi al pământului, când hotărăşte un lucru, spune doar: “Fii!” Şi el este. }.Al-Baqarah(The Cow)117</string>
    <string name="esm95959595">{Plăsmuitorul cerurilor şi al pământului! Cum să aibă un copil, când nu are soaţă? El a creat totul. El este Atoateştiutor. }.Al-An\'am(The Cattle)101</string>
    <string name="esm96">Al-Baqi</string>
    <string name="esm9696">Veşnicul, Durătorul</string>
    <string name="esm969696">The Immutable, The Infinite, The Everlasting</string>
    <string name="esm96969696">{dăinuie în mărire şi în cinstire. }.Ar-Rahman(The Most Graciouse)27</string>
    <string name="esm97">Al-Warith</string>
    <string name="esm9797">Cel la care toate se vor întoarce, Moştenitorul</string>
    <string name="esm979797">{Noi suntem Cei care dăruiesc viaţa şi moartea şi Noi suntem Moştenitorii! }.Al-Hijr(The Rocky Tract)23</string>
    <string name="esm97979797">{Ce aveţi de nu dăruiţi pentru calea lui Dumnezeu, atunci când moştenirea cerurilor şi a pământului este a lui Dumnezeu? Voi nu sunteţi toţi deopotrivă: cel care a dăruit şi a luptat înainte de biruinţă este pe o treaptă mai înaltă decât cei care au dăruit şi au luptat după aceea. Tuturor Dumnezeu le făgăduieşte prea binele. Dumnezeu este Ştiutor a ceea ce făptuiţi. }.Al-Hadid(The Iron)10</string>
    <string name="esm98">Ar-Rashid</string>
    <string name="esm9898">Călăuzitorul</string>
    <string name="esm989898">The Guide to the Right Path</string>
    <string name="esm98989898">{Tinerii care se adăpostiră în Grotă au spus: “Domnul nostru! Dăruieşte-ne nouă milostivenie de la Tine şi fă-ne nouă soartă dreaptă!” }.Al-Kahf(The Cave)10</string>
    <string name="esm99">As-Sabur</string>
    <string name="esm9999">Cel absolut capabil de răbdare, Răbdătorul</string>
    <string name="esm999999">{O, voi cei ce credeţi! Cereţi ajutor cu răbdare şi rugăciune, căci Dumnezeu este cu cei răbdători. }.Al-Baqarah(The Cow)153,{O, voi cei ce credeţi! Fiţi răbdători. Îndemnaţi-vă întru răbdare! Fiţi hotărâţi! Temeţi-vă de Dumnezeu! Poate veţi fi fericiţi! }.Al-Imran(The Famiy of Imran)200</string>
    <string name="esm99999999">{Nu şi cei care cred însă, cei care săvârşesc fapte bune, cei care se îndeamnă întru adevăr, cei care se îndeamnă întru răbdare! }.Al-Asr(The Time)3</string>
    <string name="play">Rulează numai în limba arabă</string>
    <string name="stop">stop</string>
    <string name="bybyback">reveni</string>
    <string name="z8384">Versetele 83 și 84</string>
    <string name="z2829">Versetele 28 și 29</string>
    <string name="z117118">Versetele 117 și 118</string>
    <string name="z1617">Versetele 16 și 17</string>
    <string name="z8889">Versetele 88 și 89</string>
    <string name="z8788">Versetele 87 și 88</string>
    <string name="z8990">Versetele 89 și 90</string>
    <string name="z1516">Versetele 15 și 16</string>
    <string name="z8586">Versetele 85 și 86</string>
    <string name="z285286">Versetele 285 și 286</string>
    <string name="z2627">Versetele 26 și 27</string>
    <string name="z173174">Versetele 173 și 174</string>
    <string name="z9394">Versetele 93 și 94</string>
    <string name="z9798">"Versetele 97 și 98 "</string>
    <string name="z110111">Versetele 110 și 111</string>
    <string name="z128129">Versetele 128 și 129</string>
    <string name="z2628">Versetele de la 26 la 28</string>
    <string name="z3541">Versetele de la 35 la 41</string>
    <string name="z8389">Versetele de la 83 la 89</string>
    <string name="z4_6">Versetele de la 4 la 6</string>
    <string name="z127129">Versetele de la 127 la 129</string>
    <string name="z155157">Versetele de la 155 la 157</string>
    <string name="z2536">Versetele de la 25 la 36</string>
    <string name="z4_7">Versetele de la 4 la 7</string>
    <string name="z3537">Versetele de la 35 la 37</string>
    <string name="z7_9">Versetele de la 7 la 9</string>
    <string name="z200202">Versetele de la 200 la 202</string>
    <string name="z191194">Versetele de la 191 la 194</string>
    <string name="z6366">Versetele de la 63 la 66</string>
    <string name="z1_7">Versetele de la 1 la 7</string>
    <string name="z1_4">Versetele de la 1 la 4</string>
    <string name="z1_5">Versetele de la 1 la 5</string>
    <string name="z1_6">Versetele de la 1 la 6</string>
    <string name="z8082">Versetele de la 80 la 82</string>
    <string name="send">Distribuiți aplicația</string>
    <string name="surah7">Al-A\'raf (The Heights )</string>
    <string name="surah12">Yusuf (Joseph )</string>
    <string name="surah21">Surah Al-Anbiya</string>
    <string name="sourah38">Sad(The Letter Sad)</string>
    <string name="sourah11">Hud</string>
    <string name="sourah23">Al-Mu\'minoon(The Believers)</string>
    <string name="sourah26">Ash-Shuara(The Poets)</string>
    <string name="sourah71">Nooh</string>
    <string name="sourah2">Al-Baqarah(The Cow)</string>
    <string name="sourah37">As-Saaffat(Those Ranges in Ranks)</string>
    <string name="sourah14">" Ibrahim(Abraham)"</string>
    <string name="sourah60">Al-Mumtahanah(The Woman to be examined)</string>
    <string name="sourah28">Al-Qasas(The Stories)</string>
    <string name="sourah20">Taha</string>
    <string name="sourah10">Yusuf(Joseph)</string>
    <string name="sourah27">An-Naml(The Ants)</string>
    <string name="sourah5">Al-Maidah(The Table spread with Food)</string>
    <string name="sourah29">Al-Ankaboot(The Spider)</string>
    <string name="sourah19">Maryam(Mary)</string>
    <string name="sourah3">Al-Imran(The Famiy of Imran)</string>
    <string name="sourah46">Al-Ahqaf(The Curved Sand-hills)</string>
    <string name="sourah59">Al-Hashr(The Gathering)</string>
    <string name="sourah40">Ghafir(The Forgiver God)</string>
    <string name="sourah18">Al-Kahf(The Cave)</string>
    <string name="sourah66">At-Tahrim(The Prohibition)</string>
    <string name="sourah4">An-Nisa(The Women)</string>
    <string name="sourah25">Al-Furqan(The Criterion)</string>
    <string name="sourah1">" Al-Fatihah(The Opening)"</string>
    <string name="sourah112">Al-Ikhlas(Sincerity)</string>
    <string name="sourah113">Al-Falaq(The Daybreak)</string>
    <string name="sourah114">An-Nas(Mankind)</string>
    <string name="sourah17">Al-Isra(The Night Journey)</string>
    <string name="sourah9">At-Taubah(The Repentance)</string>
    <string name="turnlang">Schimbarea limbii</string>
    <string name="sharetwitter">participare linkul aplicației(Twitter)</string>
    <string name="sharefacebook">participare linkul aplicației(Facebook)</string>
    <string name="sharegmail">participare linkul aplicației(Gmail)</string>
    <string name="sharewhatapp">participare linkul aplicației(What\'s App)</string>
    <string name="shareinstagram">participare linkul aplicației(Instagram)</string>
    <string name="sharetumblr">participare linkul aplicației(Tumblr)</string>
    <string name="shareviber">participare linkul aplicației(Viber)</string>
    <string name="sharelinkedin">participare linkul aplicației(Linkedin)</string>
    <string name="sharesnapchat">participare linkul aplicației(Snapchat)</string>
    <string name="shareskype">participare linkul aplicației(Skype)</string>
    <string name="sharetelegram">participare linkul aplicației(Telegram)</string>
    <string name="sharereddit">participare linkul aplicației(Reddit)</string>
    <string name="dialog_title">Noua versiune disponibilă</string>
    <string name="dialog_message">O versiune nouă a aplicației este disponibilă, faceți clic pe mai jos pentru a
        actualiza cea mai recentă versiune.
    </string>
    <string name="dialog_positive_button_title">Actualizați</string>
    <string name="all_records_deleted">Toate înregistrările au fost șterse cu succes</string>
    <string name="app_settings">Setări audio:</string>
    <string name="available_space">Spațiu disponibil: %s</string>
    <string name="bookmarks">Semnale de referință</string>
    <string name="btn_cancel">anulare</string>
    <string name="btn_no">nu</string>
    <string name="btn_play">Rularea</string>
    <string name="btn_save">Salvați</string>
    <string name="btn_yes">da</string>
    <string name="delete_all">Ștergeți toate înregistrările</string>
    <string name="delete_all_records">Ștergeți toate înregistrările și nu va putea fi recuperată?</string>
    <string name="delete_record">Șterge acest lucru de înregistrare %s?</string>
    <string name="error_cant_create_file">Nu se poate crea fișier</string>
    <string name="error_failed_to_init_player">Eroare la pornire</string>
    <string name="error_failed_to_init_recorder">Nu a reușit înregistrarea începe</string>
    <string name="error_failed_to_rename">Nu sa redenumit registrul!</string>
    <string name="error_file_exists">Acest nume de fișier există deja!</string>
    <string name="error_invalid_output_file">Fișierul de ieșire este nevalid</string>
    <string name="error_permission_denied">Cererea de permisiune este respinsă</string>
    <string name="error_player_data_source">Operatorul nu poate citi fișierul</string>
    <string name="error_unable_to_read_sound_file">Nu se poate citi fișierul audio</string>
    <string name="error_unknown">Eroare necunoscută</string>
    <string name="failed_to_delete_all_records">Eroare la ștergerea tuturor înregistrărilor</string>
    <string name="fetchs">Conectare la Internet</string>
    <string name="hold_button_to_record">Începeți înregistrarea</string>
    <string name="hold_button_to_record2">La înregistrarea, vă rugăm să continuați atingere</string>
    <string name="import_progress">Importați fișierul audio …</string>
    <string name="keep_screen_on">Nu opriți ecranul în timpul înregistrării</string>
    <string name="no_bookmarks">Marcaje sunt goale.</string>
    <string name="no_records">Înregistrările sunt goale.</string>
    <string name="other_settings">Altele:</string>
    <string name="playback">Run: %s</string>
    <string name="please_select_record_to_share">Selectați sau înregistrați un fișier audio de trimis</string>
    <string name="record_in_stereo">Sunet stereo</string>
    <string name="record_name">Numele nou</string>
    <string name="record_processing">Procesarea fișierului …</string>
    <string name="recording">Înregistrare: %s</string>
    <string name="recording_is_on">Înregistrarea este activată</string>
    <string name="recording_progress">Înregistrare&#8230;</string>
    <string name="recording_paused">pauză</string>
    <string name="recording_settings">Setările registrului:</string>
    <string name="records">Recordings</string>
    <string name="recordtoast">Timpul înregistrat este:</string>
    <string name="settingss">Setări</string>
    <string name="share_record">Participarea la înregistrare: %s</string>
    <string name="store_records_public">Depozitați înregistrările în dosarul public</string>
    <string name="today">azi</string>
    <string name="total_duration">Perioada totală înregistrată: %s</string>
    <string name="total_record_count">Numărul total de înregistrări: %d</string>
    <string name="warning">Atentie!</string>
    <string name="yesterday">ieri</string>
    <string name="private_dir_warning">Înregistrările vor fi stocate în directorul privat al aplicației care nu este vizibil pentru alte aplicații</string>
    <string name="public_dir_warning">Înregistrările vor fi stocate în directorul comun de pe dispozitiv, care este vizibil pentru alte aplicații</string>
    <string name="error_on_recording">Eroare de înregistrare!</string>

    <string-array name="theme_colors">
        <item>Tema Nu este selectat</item>
        <item>Tema Negre</item>
        <item>Tema Turcoaz</item>
        <item>Tema Albastru</item>
        <item>Tema Mov Inchis</item>
        <item>Tema Roz</item>
        <item>Tema Deep Orange</item>
        <item>Tema roșu</item>
        <item>Tema Maro</item>
        <item>Tema Gri albastru</item>
    </string-array>

    <string-array name="formats">
        <item>Format: MP3</item>
        <item>Format: Wav</item>
    </string-array>

    <string-array name="sample_rates">
        <item>Rata simpla: 8000</item>
        <item>Rata simpla: 16000</item>
        <item>Rata simpla: 32000</item>
        <item>Rata simpla: 44100</item>
        <item>Rata simpla: 48000</item>
    </string-array>

    <string-array name="bit_rates">
        <item>Bitrate: 24kbps</item>
        <item>Bitrate: 48kbps</item>
        <item>Bitrate: 96kbps</item>
        <item>Bitrate: 128kbps</item>
        <item>Bitrate: 192kbps</item>
    </string-array>
    <string name="wifion">Wi-Fi</string>

    <string name="aya33_1" >El este Cel care l-a trimis pe trimisul Său cu călăuzirea şi legea adevărată ca să fie mai presus de toate legile, în ciuda închinătorilor la idoli.{33}</string>
    <string name="aya114_2" >Voi căuta oare alt judecător afară de Dumnezeu? El este Cel ce a pogorât asupra voastră Cartea desluşită. Cei cărora li s-a dat Cartea ştiu că ea a fost pogorâtă de Domnul tău întru Adevăr. Nu fii printre cei care se îndoiesc!{114}</string>
    <string name="aya41_3" >Nu vezi că Îl preamăresc cei din ceruri şi de pe pământ şi păsările ce îşi întind aripile? Fiecare ştie rugăciunea Sa şi preamărirea Sa, iar Dumnezeu este Ştiutor a ceea ce făptuiesc!﴾41﴿A lui Dumnezeu este împărăţia cerurilor şi a pământului. Întru Dumnezeu este devenirea.{42}Nu vezi cum Dumnezeu împinge norii, apoi îi vălătuceşte făcându-i grămadă? Atunci tu vezi ploaia ţâşnind din adâncul lor. El trimite din cer munţi de grindină. El loveşte pe cine voieşte. El ocroteşte pe cine voieşte. Izbucnirea fulgerului Său aproape că ia vederea!{43}Dumnezeu întoarce, rând pe rând, noaptea şi ziua. Întru aceasta este o învăţătură pentru cei dăruiţi cu vedere.{44}Dumnezeu a creat toate vietăţile din apă. Unele se târăsc pe burtă, altele merg în două picioare, iar altele merg în patru. Dumnezeu creează ce voieşte. Dumnezeu asupra tuturor are putere.{45}Noi am făcut să pogoare semne ca dovezi vădite. Dumnezeu călăuzeşte pe cine voieşte pe o Cale Dreaptă.{46}</string>
    <string name="aya28_4" >Cum de Îl tăgăduiţi pe Dumnezeu? Când morţi aţi fost, iar El viaţă v-a dat? Şi iarăşi vă va da moartea şi iarăşi vă va învia. Şi la El vă veţi întoarce.{28}El este Cel ce v-a făcut vouă totul pe pământ, apoi s-a întors către cer şi l-a rânduit în şapte tării. El este Atoateştiutorul.{29}</string>
    <string name="aya163_5" >Dumnezeul vostru este Unul. Nu este Dumnezeu afară de El, Milosul, Milostivul.{163}În zidirea cerurilor şi a pământului, în deosebirea dintre noapte şi zi, în corabia ce pluteşte pe mări cărând cele de trebuinţă oamenilor, în apa pe care Dumnezeu o trimite din cer şi cu care dă viaţă pământului, după moartea sa, şi răspândeşte pe el dobitoace de tot soiul, în rânduirea vânturilor şi a norilor supuşi între cer şi pământ sunt tot atâtea semne pentru un popor ce-ar putea pricepe!{164}</string>
    <string name="aya71_6" >Spune: “Să chemăm în locul lui Dumnezeu, ceea ce nici nu ne foloseşte, nici nu ne păgubeşte? Ne vom întoarce pe urmele noastre după ce Dumnezeu ne va fi călăuzit, precum cel pe care l-au smintit diavolii şi l-au rătăcit pe pământ?” Soţii îl cheamă întru călăuzire: “Vino cu noi!” Spune: “Călăuzirea lui Dumnezeu este călăuzirea, iar nouă ni s-a poruncit să ne supunem Domnului lumilor.”{71}Stăruiţi în rugăciune. Temeţi-vă de El, căci El este Cel înaintea căruia veţi fi strânşi.{72}El este Cel ce, întru Adevăr, a creat cerurile şi pământul. În Ziua când spune: “Fie!”, atunci este. Spusa lui este Adevărul. A Lui este împărăţia în ziua când se va sufla în trâmbiţă. El cunoaşte tăinuitul şi mărturisitul. El este Înţeleptul, Cunoscătorul.{73}</string>
    <string name="aya95_7" >Dumnezeu crapă grăuntele şi sâmburele. El scoate viul din mort, după cum El scoate mortul din viu. Aşa este Dumnezeu. De ce vă întoarceţi de la El?{95}El face să se crape de ziuă. El a făcut noaptea întru odihnă, iar soarele şi luna întru socoteala vremii. Aceasta este măsura Puternicului, Ştiutorului!{96}El este Cel ce v-a rânduit vouă stelele ca voi să vă călăuziţi după ele prin întunecimile uscatului şi ale mării. Noi am lămurit deja semnele unui popor care ştie!{97}El este Cel ce a făcut să creşteţi dintr-un singur suflet şi v-a dat loc de locuire şi păstrare. Noi am lămurit deja semnele unui popor care ştie!{98}El este Cel ce a trimis din cer apa cu care Noi dăm la iveală ierburi de tot soiul. Noi facem să se ivească verdeaţa din care vom scoate grăunţe adunate în spic, curmali, din spadicele lor, ciorchini atârnând. Noi facem să crească podgorii cu vii, livezi de măslini şi rodii, asemănătoare, însă nu identice. Vedeţi roadele lor când leagă şi când dau în pârg? Întru acestea sunt semne pentru cei care cred.{99}Ei i-au făcut semeni lui Dumnezeu pe ginni, pe când El este Cel ce i-a creat. Au născocit, fără de ştiinţă, că ar avea fii şi fiice. Mărire şi Înălţare lui peste tot ce ei înfăţişează!{100}Plăsmuitorul cerurilor şi al pământului! Cum să aibă un copil, când nu are soaţă? El a creat totul. El este Atoateştiutor.{101}</string>
    <string name="aya1_8" >Alif. Lam. Ra. Acestea sunt versetele Cărţii înţelepte.{1}Oare este de mirare oamenilor că Noi i-am dezvăluit unui om dintre ei: “Previne-i pe oameni şi vesteşte-le celor care cred că vor avea înaintea Domnului lor întâietate pentru dreptatea lor!” Tăgăduitorii spun: “Este un vrăjitor vădit!”{2}Domnul vostru este Dumnezeu care a creat cerurile şi pământul în şase zile, apoi s-a aşezat pe tron de unde cârmuieşte totul. Nu este nici un mijlocitor decât cu îngăduinţa Sa. Acesta este Dumnezeu, Domnul vostru! Lui închinaţi-vă! Nu chibzuiţi, oare?{3}La El este întoarcerea voastră, a tuturor. Făgăduiala lui Dumnezeu este Adevăr. El dă la iveală făptura, apoi o duce înapoi ca să-i răsplătească după dreptate pe cei care au crezut şi au săvârşit fapte bune. Tăgăduitorii vor avea însă parte de o băutură clocotindă şi o osândă dureroasă pentru că au tăgăduit.{4}El este Cel ce a dat soarelui strălucire şi lunii lumină. El le-a hotărât coborâşurile ca să cunoaşteţi numărul anilor şi socoteala timpului. Dumnezeu nu a creat aceasta decât întru Adevăr. El desluşeşte semnele Sale poporului ce ştie.{5}În deosebirea nopţii şi a zilei, în ceea ce Dumnezeu a creat în ceruri şi pe pământ sunt semne pentru un popor temător.{6}</string>
    <string name="aya6_9" >Nu este vietate pe pământ care să nu fie înzestrată de Dumnezeu, şi căruia El să nu-i cunoască culcuşul şi cămara, căci totul este într-o Carte desluşită.{6}El este Cel ce a creat cerurile şi pământul în şase zile — tronul Său era, atunci, pe apă — pentru a vă pune la încercare şi a şti care dintre voi este mai bun la faptă. Dacă spui: “Voi veţi fi sculaţi după moarte”, cei care tăgăduiesc vor spune: “Aceasta este doar o vrajă vădită!”{7}</string>
    <string name="aya12_10" >El este Cel ce vă face să vedeţi fulgerul, spaimă şi nădejde, şi tot El dă la iveală norii grei.{12}Şi Îl preamăresc cu laude tunetul şi îngerii, de teama Lui. El trimite trăsnete şi loveşte cu ele pe cine voieşte. Ei se ceartă asupra lui Dumnezeu, însă El este cumplit de puternic.{13}</string>
    <string name="aya10_11" >El este Cel ce vă trimite vouă din cer apa ce vă este vouă băutură şi ce face să crească ierburi ca hrană dobitoacelor voastre.{10}Şi vă face să răsară cu ea grâne, măslini, curmali, viţă de vie şi fructe de tot soiul. Întru aceasta este un semn pentru un popor ce cugetă!{11}El v-a supus vouă noaptea, ziua, soarele şi luna. Şi stelele vă sunt supuse vouă la Porunca Lui. Întru aceasta este un semn pentru un popor ce pricepe!{12}Ceea ce v-a zidit vouă pe pământ este felurit la culoare. Întru aceasta este un semn pentru un popor ce chibzuieşte.{13}l este Cel ce v-a supus vouă marea ca să mâncaţi din ea carne fragedă şi ca să scoateţi din ea nestemate cu care să vă împodobiţi. Tu vezi corabia străbătând-o ca voi să căutaţi harul Său. Poate veţi mulţumi!{14}El a aruncat pe pământ munţii ca nişte stâlpi, ca pământul să nu se clatine cu voi, şi râuri şi drumuri, poate vă veţi lăsa călăuziţi!{15}precum şi semne de drum. Şi după stele se poate călăuzi.{16}Cel ce creează este oare deopotrivă celui care nu creează? Oare nu chibzuiţi?{17}Dacă veţi număra binefacerile lui Dumnezeu, nu le veţi putea ţine socoteala. Dumnezeu este Iertător, Milostiv.{18}</string>
    <string name="aya1_12" >Cele din ceruri şi de pe pământ îl preamăresc pe Dumnezeu. El este Puternicul, Înţeleptul.{1}A Lui este împărăţia cerurilor şi a pământului. El dăruieşte viaţa şi dăruieşte moartea. El asupra tuturor are putere.{2}El este Întâiul şi Ultimul, Cel din afară şi Cel din lăuntru. El este Atotcunoscător.{3}El este Cel ce a creat cerurile şi pământul în şase zile, apoi s-a aşezat pe Tron. El ştie ceea ce intră în pământ şi ce iese din el, precum şi ceea ce coboară din cer şi ceea ce urcă la el. Oriunde aţi fi, El este cu voi. Dumnezeu este Văzător a ceea ce făptuiţi,{4}A Lui este împărăţia cerurilor şi a pământului. Poruncile, la El, se întorc.{5}El face ca noaptea să străpungă ziua şi ca ziua să străpungă noaptea. El este Cunoscător al lăuntrului inimilor{6}</string>
    <string name="aya52_13" >Noi le-am adus o Carte şi le-am lămurit-o cu înţelepciune întru călăuzire şi milostivenie pentru un popor care crede.{52}Ei ce aşteaptă, dacă nu împlinirea ei? În Ziua când va veni împlinirea ei, cei care odinioară au uitat Cartea vor spune: Trimişii Domnului nostru ne-au adus deja Adevărul. Oare vom avea mijlocitori care să ne mijlocească şi nouă? Ori vom fi duşi înapoi ca să facem ceea ce n-am făcut? Ei s-au pierdut pe ei înşişi, iar ceea ce au născocit i-a părăsit.{53}Domnul nostru este Dumnezeu. El a creat cerurile şi pământul în şase zile, apoi s-a aşezat pe Tron. El acoperă ziua cu noaptea care o urmează fără odihnă. Soarele, luna şi stelele sunt supuse poruncii Sale. Nu ale lui sunt Facerea şi Porunca? Binecuvântat fie Dumnezeu, Stăpânul lumilor!{54}Chemaţi-L pe Domnul vostru, cu smerenie şi în taină. El nu-i iubeşte pe călcătorii de lege.{55}Nu semănaţi stricăciunea pe pământ după ce a fost îndreptat. Chemaţi-L cu frică şi râvnă. Milostivenia lui Dumnezeu este aproape de cei care fac binele.{56}El este Cel ce dezlănţuie vânturile ca vestire a milostiveniei Sale. Ele poartă nori grei, pe care îi împingem către un pământ mort. Acolo facem apa să cadă şi dăm la iveală roada de tot soiul. Tot aşa îi vom învia şi pe morţi. Poate vă veţi aminti!{57}În ţinutul bun, ierburile răsar singure cu îngăduinţa Domnului său, iar în ţinutul rău nu răsar decât buruienile. Astfel Noi lămurim semnele unui popor mulţumitor.{58}</string>
    <string name="aya1_14" >Alif. Lam. Mim. Ra. Acestea sunt versetele Cărţii. Ceea ce ţi-a fost pogorât de la Domnul tău este Adevărul, însă cei mai mulţi oameni nu cred.{1}Dumnezeu a ridicat cerurile fără stâlpi pe care să-i vedeţi. Apoi s-a aşezat pe Tron. El a supus soarele şi luna — fiecare alergând către un anumit soroc. El cârmuieşte totul şi lămureşte semnele. Poate vă veţi convinge de întâlnirea cu Domnul vostru!{2}El este Cel ce a întins pământul. El a făcut munţii şi râurile pe el. El a făcut roade de tot felul în pereche. El învăluie ziua cu noaptea. Întru aceasta sunt semne pentru un popor care cugetă.{3}Pe pământ sunt ogoare vecine unele cu altele, podgorii de vie, grâne şi curmali — mai mulţi pe o buturugă ori numai unul — toate udate sunt cu aceeaşi apă, însă Noi le alegem pe unele înaintea altora pentru mâncare. Întru aceasta sunt semne pentru un popor ce pricepe.{4}</string>
    <string name="aya32_15" >Dumnezeu! El este Cel ce a creat cerurile şi pământul şi trimite din cer apă cu care dă la iveală roade pentru traiul vostru. El v-a supus vouă corabia, ce la porunca sa, pluteşte pe mare. El v-a supus vouă râurile.{32}El v-a supus vouă soarele şi luna ce sunt fără odihnă. El v-a supus vouă noaptea şi ziua.{33}El v-a dăruit tot ce i-aţi cerut. Dacă aţi vrea să număraţi binefacerile lui Dumnezeu, nu le-aţi putea socoti. Omul este foarte nedrept şi foarte nemulţumitor.{34}</string>
    <string name="aya9_16" >Dumnezeu este Cel ce trimite vânturile ca să ridice norii pe care Noi îi mânăm către un ţinut mort şi dăm viaţă pământului după moartea sa. Aşa va fi şi Învierea!{9}Cine vrea putere, să ştie că puterea toată este a lui Dumnezeu. Către El urcă cuvântul cel bun şi fapta cea bună pe care El o înălţă. Cei care urzesc rele vor avea o osândă aprigă! Zadarnic le va fi vicleşugul.{10}Dumnezeu v-a creat din ţărână, apoi dintr-o picătură de sămânţă. El v-a făcut perechi. Nici o femeie nu va purta rod ori nu va naşte fără ştiinţa Lui. Viaţa nici unei făpturi nu este lungită ori scurtată fără ca să nu fie scris într-o Carte. Acesta Îi este lesne lui Dumnezeu!{11}Cele două mări nu sunt deopotrivă: aceasta este bună, dulce, plăcută la băut, cealaltă este sărată şi amară. Din amândouă mâncaţi, însă, o carne proaspătă şi din ele scoateţi podoabe cu care vă gătiţi. Vezi corabia cum îi taie valurile ca să puteţi căuta din harul Său? Poate veţi mulţumi!{12}El face ca noaptea să străpungă ziua, iar ziua să străpungă noaptea. El a supus soarele şi luna să alerge fiecare către un anumit soroc. Acesta este Dumnezeu, Domnul vostru! A Lui este împărăţia. Cei pe care îi chemaţi afară de El, nu au putere nici cât o pieliţă de sâmbure de curmală.{13}Dacă îi chemaţi, ei nu aud chemarea voastră, şi chiar dacă ar auzi-o, tot nu v-ar răspunde. În Ziua Învierii, ei vor tăgădui alăturarea voastră. Nimeni nu îţi dă de ştire precum cel Cunoscător.{14}</string>
    <string name="aya1_17" >Pogorârea Cărţii este de la Dumnezeu, Puternicul, Înţeleptul.{1}Noi am pogorât asupra ta Cartea întru Adevăr ca să te închini lui Dumnezeu, curat Lui în credinţă.{2}Nu este oare pentru Dumnezeu credinţa curată? Cei care îşi iau oblăduitori în locul Lui spun: “Noi nu ne închinăm lor decât ca ei să ne apropie de Dumnezeu!” Dumnezeu îi va judeca pentru ceea ce se învrăjbeau. Dumnezeu nu îl călăuzeşte pe cel care este mincinos, tăgăduitor.{3}Dacă Dumnezeu ar fi vrut să aibă un fiu, ar fi ales ce ar fi voit din ceea ce a creat. Mărire Lui! El este Dumnezeu, Unul, Biruitorul{4}El a creat cerurile şi pământul întru Adevăr. El înfăşoară noaptea în zi şi înfăşoară ziua în noapte. El a supus soarele şi luna să alerge fiecare către un anumit soroc. Nu este El oare Puternicul, Mult-Iertătorul?{5}El v-a creat dintr-un singură persoană, din care i-a făcut şi perechea. El v-a pogorât vouă din dobitoace — opt perechi. El v-a creat pe voi în pântecele mamelor voastre: creaţie după creaţie, în trei întunecimi. Acesta este Dumnezeu, Domnul vostru! A Lui este împărăţia! Nu este dumnezeu afară de El. Cum de vă puteţi abate?{6}Dacă tăgăduiţi, să ştiţi că Dumnezeu se poate lipsi de voi şi nu este mulţumit de robii Săi tăgăduitori, însă dacă îi mulţumiţi, este mulţumit de voi. Nimeni nu va căra povara altuia. Întoarcerea voastră va fi la Domnul vostru. Atunci, El vă va da ştire de ceea ce aţi făptuit, căci El este Ştiutor al lăuntrului inimilor.{7}</string>
    <string name="aya1_18" >Ha. Mim.{1}Pogorârea Cărţii este de la Dumnezeu, Puternicul, Înţeleptul.{2}În ceruri, precum şi pe pământ, sunt semne pentru credincioşi.{3}În făptura voastră şi a dobitoacelor pe care le-a răspândit sunt semne pentru un popor care crede cu tărie.{4}În deosebirea nopţii de zi, în apa dătătoare de hrană pe care Dumnezeu o trimite din cer dând prin ea viaţă pământului după moarte, în dezlănţuirea vânturilor, sunt semne pentru un popor ce are minte.{5}Acestea sunt versetele lui Dumnezeu pe care ţi le recităm întru Adevăr. În ce spusă, după Dumnezeu şi versetele Sale, vor mai crede?{6}Vai clevetitorului păcătos!{7}El ascultă versetele lui Dumnezeu recitându-i-se, însă stă îngâmfat de parcă nici nu le-ar fi auzit. Vesteşte-i o dureroasă osândă!{8}Când cunoaşte din semnele Noastre, le ia în zeflemea. Aceştia sunt cei care vor avea o osândă umilitoare.{9}Gheena va fi în spatele lor. Ceea ce au agonisit nu le va sluji la nimic şi nici oblăduitorii pe care şi i-au luat în afara lui Dumnezeu şi vor avea parte de o mare osândă.{10}Aceasta este o călăuzire. Cei care tăgăduiesc semnele Domnului lor vor suferi, ca osândă, o urgie dureroasă.{11}Dumnezeu este Cel ce v-a supus vouă marea ca pe ea să plutească corăbiile din porunca Sa şi pentru ca voi să căutaţi harul Său. Poate veţi mulţumi!{12}El v-a supus vouă cele din ceruri, precum şi de pe pământ. Totul este de la El. Întru acestea sunt semne pentru un popor care gândeşte!{13}</string>
    <string name="aya53_19" >El este Cel ce a slobozit cele două mări: una dulce, plăcută la gust, cealaltă sărată, amară. El a făcut între ele un stăvilar şi un prag de netrecut.{53}El este Cel ce l-a creat pe om din apă, iar apoi i-a făcut înrudire şi încuscrire. Domnul său asupra tuturor are putere.{54}Ei se închină în locul lui Dumnezeu celor care nici nu le folosesc, nici nu îi păgubesc. Tăgăduitorul este sprijin vrăjmaşilor lui Dumnezeu!{55}</string>
    <string name="aya39_20" >El este Cel ce v-a ales pe voi ca să îi fiţi urmaşi Lui pe pământ. Cel care este tăgăduitor, asupra sa va fi tăgada. Tăgada tăgăduitorilor nu sporeşte înaintea Domnului lor decât în stricăciune. Tăgada tăgăduitorilor nu sporeşte decât în pagubă.”{39}Spune: “Nu-i vedeţi pe cei pe care I-i alăturaţi lui Dumnezeu şi pe care-i chemaţi? Arătaţi-mi ceea ce au creat pe pământ! Au fost părtaşi la crearea cerurilor? Le-am dăruit vreo Carte ca să aibă dovezi vădite?” Nu! Făgăduielile pe care cei nedrepţi şi le fac între ei nu sunt decât amăgire.{40}Dumnezeu ţine cerurile şi pământul să nu se năruie. Dacă s-ar nărui, nimeni după El nu le-ar mai putea ţine. El este Blând, Iertător.{41}</string>
    <string name="aya60_21" >Şi astfel, pe cel care osândeşte, precum a fost osândit, şi apoi suferă iar o nedreptate, Dumnezeu îl va ajuta. Dumnezeu este Îngăduitor, Iertător.{60}Dumnezeu învăluie noaptea în zi, şi învăluie ziua în noapte. Dumnezeu este Auzitorul, Văzătorul.{61}Dumnezeu este Adevărul, iar ceea ce ei cheamă în locul Lui este nimicul. Dumnezeu este Înaltul, Marele.{62}Nu vezi cum Dumnezeu trimite apă din ceruri şi pământul înverzeşte. Dumnezeu este Binevoitor, Cunoscător.{63}Ale lui Dumnezeu sunt cele din ceruri şi de pe pământ. Dumnezeu este Bogatul, Lăudatul.{64}Nu vezi că Dumnezeu v-a supus vouă ceea ce este pe pământ, iar corabia, din porunca Sa, pluteşte pe mare? El ţine cerul să nu se prăvale pe pământ numai cu îngăduinţa Sa. Dumnezeu este, cu oamenii, Blând, Milos.{65}El este Cel ce v-a dat viaţa, El este Cel ce vă va da moartea, şi apoi El vă va învia. Omul este tare nerecunoscător!{66}Noi am făcut o pravilă fiecărei adunări. Aşadar, ei s-o urmeze şi să nu se certe cu tine asupra acestui lucru! Cheamă-L pe Domnul tău! Tu eşti pe o Cale Dreaptă.{67}</string>
    <string name="aya1_22" >Laudă lui Dumnezeu, Cel ce a creat cerurile şi pământul şi a rânduit întunecimile şi lumina! Doar cei care îl tăgăduiesc pe Domnul lor, îi născocesc semeni.{1}El este Cel ce v-a creat din lut şi a hotărât apoi fiecăruia un soroc, soroc cunoscut numai Lui. Voi încă vă mai îndoiţi însă!{2}</string>
    <string name="aya59_23" >El are cheile Tainei pe care nu o cunoaşte nimeni afară de El. El cunoaşte ceea ce este pe uscat şi în mare. Nici o frunză nu pică fără ca El să o ştie. Nu este nici măcar un grăunte în întunecimile pământului, nici nimic, fie verde, fie uscat, care să nu fie amintit într-o Carte desluşită.{59}El este Cel care vă ia la El noaptea şi ştie ce aţi săvârşit peste zi, apoi vă scoală ca sorocul cunoscut să vi se împlinească. Apoi la El este întoarcerea voastră, iar El vă va înştiinţa de ce-aţi făptuit.{60}El este Biruitorul asupra robilor Săi. El vă trimite vouă paznici. Când moartea va veni la unul dintre voi, trimişii Noştri îi vor lua pe loc, căci nimeni nu le va scăpa.{61}Oamenii vor fi duşi înapoi la Dumnezeu, Stăpânul lor, Adevărul. Nu a Lui este Judecata? El este grabnic la socoteală!{62}</string>
    <string name="aya164_24" >Spune: “Voi căuta un alt domn afară de Dumnezeu? El este Domnul tuturor!” Fiece suflet agoniseşte numai pe socoteala lui. Nimeni nu va căra povara altuia. Apoi la Domnul vostru vă va fi întoarcerea. El vă va înştiinţa atunci de cea asupra căreia vă învrăjbeaţi.{164}El este Cel ce v-a făcut urmaşii Săi pe pământ. El i-a ridicat pe unii dintre voi cu mai multe trepte deasupra celorlalţi pentru a vă pune la încercare prin ceea ce v-a dăruit. Domnul tău este grabnic la pedeapsă, însă şi Iertător, Milostiv.{165}</string>
    <string name="aya187_25" >Ei te întreabă despre Ceas: “Când va ancora?” Spune: “Ştiinţa despre el este la Domnul meu. Numai El îl va face să vină la timpul său. El va apăsa asupra cerurilor şi pământului şi vă va veni pe nepregătite.” Ei te vor întreba cum ţi se va da de veste. Spune: “Ştiinţa despre el este la Dumnezeu.” Cei mai mulţi oameni nu ştiu însă nimic.{187}Spune: “Eu nu am nici câştig şi nici pagubă în afară de ceea ce vrea Dumnezeu. Dacă aş cunoaşte Taina, aş stăpâni bunuri din belşug şi nici un rău nu m-ar atinge, însă eu doar predic şi vestesc unui popor credincios.”{188}El este Cel care v-a creat dintr-un singur suflet, din care i-a scos perechea ca să se odihnească lângă el. După ce el a învăluit-o, ea începu să poarte o povară uşoară cu care mergea fără trudă. Când se îngreună, amândoi îl chemară pe Dumnezeu, Domnul lor: “Dacă ne dai un om drept, noi îţi vom mulţumi!”{189}După ce El le-a dăruit însă un om drept, amândoi prinseră să-i facă Lui semeni din cei pe care El li-i dăruise. Dumnezeu se înalţă deasupra celor care îi sunt alăturaţi.{190}I se fac semeni care nu creează nimic şi care ei înşişi sunt creaţi,{191}şi care nu au putinţa nici de a mântui, nici de a se mântui.{192}Dacă îi chemi spre adevărata Cale, ei nu te vor urma. Tot una-i pentru voi, de-i chemaţi, ori de nu-i chemaţi.{193}Cei pe care voi îi chemaţi în locul lui Dumnezeu sunt robi asemenea vouă. Chemaţi-i! Să vă răspundă, de spuneţi adevărul!{194}</string>
    <string name="aya66_26" >Nu doar ale lui Dumnezeu sunt cele din ceruri şi de pe pământ? Ce urmează cei care îi cheamă pe idoli în locul lui Dumnezeu? Ei urmează doar o închipuire, fiind amăgiţi.{66}El este Cel ce v-a făcut vouă noaptea ca să vă odihniţi şi ziua ca să vedeţi limpede. Întru aceasta sunt semne pentru un popor ce aude!{67}Ei au spus: “Dumnezeu şi-a luat un fiu!” Mărire Lui! El este Bogatul! Ale Lui sunt cele din ceruri şi de pe pământ. Aveţi vreo împuternicire întru aceasta? Spuneţi despre Dumnezeu ceea ce nu ştiţi?{68}Spune: “Cei care născocesc o minciună despre Dumnezeu nu vor fi fericiţi.{69}Vor avea o bucurie pe această lume, apoi la Noi va fi întoarcerea lor, şi atunci îi vom face să guste osânda cea aprigă a ceea ce tăgăduiau.”{70}</string>
    <string name="aya78_27" >Dumnezeu este Cel ce v-a creat vouă auzul, văzul şi inimile. Puţini sunt însă mulţumitori!{78}El este Cel ce v-a răspândit pe pământ şi înaintea Sa veţi fi adunaţi.{79}El este Cel ce dă viaţa şi moartea şi de la El este schimbarea nopţii şi a zilei. Nu pricepeţi, oare?{80}</string>
    <string name="aya43_28" >Nu l-ai văzut pe cel care îşi ia pofta sa drept dumnezeu? Tu îi vei fi oare sprijin?{43}Socoţi că cei mai mulţi dintre ei aud ori pricep? Ei sunt, asemenea dobitoacelor, ba chiar mai rătăciţi de la Cale.{44}Nu vezi cum Domnul tău întinde umbra? Şi dacă ar fi vrut, ar fi ţinut-o locului. Am făcut soarele arătătorul ei,{45}şi apoi cu uşurinţă o luăm la Noi.{46}El este Cel ce v-a făcut vouă noaptea veşmânt şi somnul odihnă. El v-a făcut vouă ziua pentru trezire.{47}El este Cel ce trimite vânturile ca o vestire înainte-mergătoare a milostiveniei Sale. Noi trimitem din cer apă curată{48}cu care înviem ţinutul mort şi cu care adăpăm mulţimea de dobitoace şi oameni pe care i-am creat.{49}Aceasta le-am înfăţişat-o ca ei să-şi amintească, însă cei mai mulţi oameni se leapădă. Însă nu şi de tăgadă!{50}</string>
    <string name="aya58_29" >Încrede-te în Viul, ce nu moare! Preamăreşte-L cu laude! El este îndeajuns de Cunoscător al păcatelor robilor Săi.{58}El este Cel ce a creat în şase zile cerurile, pământul şi ceea ce se află între ele, apoi s-a aşezat pe Tron, El, Milostivul. Întreabă-l pe cel cunoscător despre El!{59}Când li se spune: “Prosternaţi-vă înaintea Milostivului”, ei spun: “Cine este Milostivul? Să ne prosternăm, când ne porunceşti tu?” Şi ei sporesc întru îndărătnicie.{60}Binecuvântat fie Cel ce a făcut zodiile pe cer, precum şi o candelă şi o lună luminoasă.{61}El este Cel ce face ca noaptea şi ziua să-şi urmeze pentru cel care voieşte să-şi amintească de El ori voieşte să mulţumească.{62}</string>
    <string name="aya64_30" >Dumnezeu este Cel ce v-a făcut vouă pământul întăritură temeinică şi cerul înalţă zidire. El v-a plăsmuit pe voi şi v-a dat vouă chip frumos şi v-a înzestrat pe voi cu bunuri. Acesta este Dumnezeu, Domnul vostru! Binecuvântat fie Dumnezeu, Domnul lumilor!{64}El este Viul! Nu este dumnezeu afară de El. Chemaţi-L, curaţi Lui în credinţă. Laudă lui Dumnezeu, Stăpânul lumilor!{65}Spune: “Când mi-au venit dovezile vădite de la Domnul meu, El m-a oprit să mă închin celor pe care îi chemaţi în locul lui Dumnezeu. Mie mi s-a poruncit să mă supun Domnului lumilor.”{66}El este Cel ce v-a creat din ţărână, apoi dintr-o picătură de sămânţă, şi mai apoi dintr-un cheag de sânge. Apoi vă face să vă iviţi prunci, ca mai târziu să ajungeţi în puterea vârstei şi să îmbătrâniţi — unii dintre voi mor chiar mai înainte — până ce ajungeţi la un anumit soroc. Poate veţi pricepe!{67}El este Cel ce dă viaţa şi Cel ce dă moartea. Când hotărăşte un lucru, îi spune: “Fii!” Şi el este.{68}</string>
    <string name="aya64_31" >Noi nu am pogorât asupra ta Cartea decât ca să le lămureşti pentru ce se ceartă şi ca o călăuzire şi o milostivenie pentru un popor ce crede.{64}Dumnezeu a trimis din cer apă cu care învie pământul după moartea sa. Întru aceasta este un semn pentru un popor ce aude.{65}Voi aflaţi o învăţătură şi în dobitoacele voastre. Noi vă adăpăm cu ceea ce în burţile lor se află între mistuitură şi sânge: un lapte curat, plăcut celor care-l beau.{66}Din roadele curmalilor şi ale viei căpătaţi o băutură beţivă şi o hrană bună. Întru aceasta este un semn pentru un popor ce pricepe!{67}Domnul tău a dezvăluit albinelor: “Luaţi-vă case în munţi, în copaci şi în cele zidite de ei,{68}şi mâncaţi din toate fructele şi urmaţi cu supunere căile Domnului vostru.” Din măruntaiele lor iese o băutură felurită la culoare şi în care este un leac pentru oameni. Întru aceasta este un semn pentru un popor ce cugetă!{69}Dumnezeu v-a creat, apoi vă va lua. Unii dintre voi ajung la vârsta ruşinii, când nu mai ştiu nimic din ceea ce-au ştiut. Dumnezeu este Ştiutor, Puternic.{70}Dumnezeu i-a pus pe unii înaintea altora la înzestrare. Cei care au fost puşi înainte să nu-şi verse din ceea ce au fost înzestraţi celor stăpâniţi de dreapta lor încât să le fie apoi deopotrivă. Harul lui Dumnezeu, ei îl leapădă?{71}Dumnezeu v-a făcut soţii din voi înşivă şi prin soţiile voastre, v-a dăruit copii şi nepoţi. El v-a înzestrat cu cele bune. Şi atunci ei vor mai crede în deşărtăciune şi vor tăgădui binefacerile lui Dumnezeu?{72}</string>
    <string name="aya1_32" >Binecuvântat fie Cel ce are în mâna Sa împărăţia, Cel ce asupra tuturor are putere,{1}Cel ce a creat viaţa şi moartea ca să dovedească care dintre voi este mai bun la faptă. El este Puternic, Iertător.{2}Binecuvântat fie Cel ce a creat cele şapte ceruri puse unele asupra altora! Nu vei vedea în creaţia Milostivului nici o nepotrivire. Întoarce-ţi privirea! Zăreşti pe undeva vreun cusur?{3}Roteşte-ţi apoi privirea încă de două ori! Şi privirea ţi se va întoarce obosită, slăbită.{4}Noi am împodobit cerul cel mai apropiat cu lumini pe care le-am făcut ca să-i lovim pe diavolii cărora le-am pregătit şi osânda Iadului.{5}Cei care L-au tăgăduit pe Domnul lor vor avea parte de osânda Gheenei. Ce rea devenire!{6}</string>
    <string name="aya5_33" >El spuse: “Domnul meu! Eu mi-am chemat poporul noapte şi zi,{5}însă chemarea mea mai mult i-a pus pe fugă.{6}De fiece dată când i-am chemat ca Tu să le ierţi lor, ei şi-au băgat degetele în urechi, s-au înfăşurat în veşmintele lor şi s-au înverşunat arătându-se plini de mândrie.{7}I-am chemat răspicat.{8}Le-am spus pe faţă şi în taină.{9}Le-am spus: “Cereţi-i iertare Domnului vostru, căci El este Iertător.{10}El vă va trimite vouă, din cer, multă ploaie.{11}El vă va spori averile şi numărul fiilor şi vă va da grădini şi râuri.{12}De ce nu aşteptaţi de la Dumnezeu ceva vrednic de El.{13}El este Cel ce v-a creat rând pe rând.{14}N-aţi văzut cum Dumnezeu a creat cele şapte ceruri aşezate unul asupra celuilalt?{15}Şi a făcut luna în ele precum o lumină şi soarele precum un opaiţ.{16}Dumnezeu v-a făcut să răsăriţi din pământ precum ierburile,{17}apoi vă va înapoia în el ca să vă scoată deodată.{18}Dumnezeu v-a făcut vouă pământul covor{19}ca voi să-l străbateţi pe drumuri largi.”{20}</string>
    <string name="aya17_34" >Oare ei nu privesc la cămile cum au fost create?{17}Şi nici la cer cum a fost ridicat?{18}Şi nici la munţi cum au fost înălţaţi?{19}Şi nici la pământ cum a fost întins?{20}</string>
    <string name="arom_k1" >Alif. Lam. Mim.{1}Bizantinii au fost înfrânţi{2}în ţinutul apropiat, însă după înfrângerea lor, ei vor înfrânge{3}în câţiva ani. A lui Dumnezeu este Porunca şi înainte şi după. În ziua aceea, credincioşii se vor bucura{4}de ajutorul lui Dumnezeu. El ajută cui voieşte. El este Puternicul, Milostivul.{5}Aceasta este o făgăduială a lui Dumnezeu şi Dumnezeu nu-şi calcă făgăduiala, însă cei mai mulţi oameni nu ştiu.{6}Ei cunosc poleiala Vieţii de Acum şi nu le pasă de Viaţa de Apoi.{7}Nu chibzuiesc oare la ei înşişi? Dumnezeu nu a creat cerurile şi pământul şi ceea ce se află între ele decât întru Adevăr şi cu un anumit soroc. Mulţi sunt cei care nu cred în întâlnirea cu Domnul lor.{8}Nu au străbătut pământul şi nu au văzut cum a fost sfârşitul celor dinaintea lor care erau mai tari ca putere decât ei? Ei au brăzdat pământul şi l-au desţelenit mai mult decât l-au desţelenit ei. Trimişii lor au venit la ei cu dovezi vădite. Nu Dumnezeu a fost Cel ce i-a nedreptăţit, ci ei înşişi s-au nedreptăţit.{9}Sfârşitul celor care-au făcut rău a fost rău, căci ei au socotit semnele lui Dumnezeu minciuni şi le-au luat în derâdere.{10}Dumnezeu dă la iveală făptura, apoi o duce înapoi. Către El veţi fi întorşi.{11}În Ziua în care va veni Ceasul, cei vinovaţi vor fi deznădăjduiţi.{12}Ei nu vor afla mijlocitori printre cei pe care I-i alătură lui Dumnezeu şi îi vor tăgădui pe cei alăturaţi.{13}În Ziua când va veni Ceasul, în Ziua aceea ei se vor despărţi unii de alţii.{14}Cei care cred şi săvârşesc fapte bune se vor bucura într-o grădină în floare,{15}pe când tăgăduitorii, cei care socot semnele Noastre minciuni şi Întâlnirea din Viaţa de Apoi, vor fi daţi osândei.{16}Mărire lui Dumnezeu, când intraţi în seară şi când intraţi în dimineaţă!{17}Laudă Lui, în ceruri, precum şi pe pământ, noaptea, precum şi la amiază.{18}El scoate viul din mort. El scoate mortul din viu. El învie pământul după moarte, precum şi pe voi vă va scoate.{19}Dintre semnele Sale: El v-a creat din ţărână, şi iată-vă oameni ce vă răspândiţi (pe pământ).{20}Dintre semnele Sale: El v-a creat vouă din voi înşivă soţii, lângă ele să vă odihniţi. Dragoste şi bunătate a pus apoi între voi. Întru aceasta sunt semne pentru un popor ce cugetă.{21}Dintre semnele Sale: crearea cerurilor şi a pământului, deosebirea graiurilor şi a culorilor voastre. Întru aceasta sunt semne pentru cei care ştiu.{22}Dintre semnele Sale: Somnul vostru noaptea şi ziua, precum şi căutarea voastră a harului Său. Întru aceasta sunt semne pentru un popor ce aude.{23}Dintre semnele Sale: El vă arată fulgerul, teamă şi râvnă. El trimite din cer apă cu care învie pământul după moarte. Întru aceasta sunt semne pentru poporul ce pricepe.{24}Dintre semnele Sale: cerul şi pământul se ţin din porunca Sa. Când vă va chema o singură chemare, din pământ iată-vă ieşind{25}Ai Lui sunt cei din ceruri şi de pe pământ. Toţi Lui îi dau ascultare.{26}El este Cel ce dă la iveală făptura şi Cel ce o duce apoi înapoi. Acesta îi este lesne Lui. A Lui este pilda prea-înaltă atât în ceruri, cât şi pe pământ. El este Puternicul, Înţeleptul.{27}El v-a dat o pildă de la voi înşivă. Oare sunt dintre cei stăpâniţi de dreapta voastră unii ce vă sunt părtaşi la ceea ce Noi v-am înzestrat ca şi cum aţi fi deopotrivă? Vă este frică de ei, precum vă este frică unii de alţii? Astfel desluşim semnele unui popor ce pricepe.{28}Nedrepţii îşi urmează însă poftele lor, în neştire! Cine îi va călăuzi pe cei pe care Dumnezeu îi rătăceşte? Nu vor avea nici un ajutor!{29}Ridică-ţi faţa către Lege ca un dreptcredincios, după firea cu care Dumnezeu a plăsmuit oamenii. Nimic nu se va schimba în creaţia lui Dumnezeu. Aceasta este Legea cea dreaptă, însă cei mai mulţi oameni nu ştiu.{30}Întoarceţi-vă către El! Temeţi-vă de El! Săvârşiţi-vă rugăciunea! Nu fiţi dintre închinătorii la idoli,{31}şi nici dintre cei care şi-au fărâmiţat Legea în secte, fiece alianţă bucurându-se de ceea ce are.{32}Când o nenorocire îi atinge pe oameni, ei Îl cheamă pe Domnul lor şi către El se întorc. Când El le dă să guste apoi vreo milostivenie de la El, unii dintre ei Îi alătură alţi dumnezei,{33}tăgăduind ceea ce le-am dat. Bucuraţi-vă o vreme! Veţi afla curând!{34}Oare le-am pogorât lor vreo împuternicire care să le vorbească de cei pe care I-i alătură?{35}Când le dăm oamenilor să guste o milostivenie, ei se bucură, însă când un rău îi loveşte pentru ceea ce mâinile lor au făcut, sunt deznădăjduiţi.{36}Ei nu văd oare că Dumnezeu înzestrează cu prisosinţă şi cu măsură pe cine voieşte? Întru aceasta sunt semne pentru un popor ce crede.{37}Dă rudei, sărmanului şi drumeţului ceea ce li se cuvine. Aceasta este un bine pentru cei care doresc Faţa lui Dumnezeu. Aceştia sunt cei fericiţi.{38}Ceea ce daţi cu camătă, ca s-o înmulţiţi cu averile oamenilor, nu se va înmulţi înaintea lui Dumnezeu, însă ceea ce daţi milostenie dorind faţa lui Dumnezeu vă va îndoi averile voastre.{39}Dumnezeu este Cel ce v-a creat, v-a înzestrat, apoi vă va da morţii, şi vă va învia. Oare este dintre cei pe care I-i alăturaţi vreunul care să facă ceva din acestea? Mărire şi înălţare Lui asupra celor pe care I-i alăturaţi!{40}Stricăciunea s-a ivit pe uscat şi pe mare pentru ceea ce au agonisit mâinile oamenilor, aşa încât Dumnezeu le dă să guste din ceea ce au făptuit. Poate se vor întoarce!{41}Spune: “Străbateţi pământul şi vedeţi cum a fost sfârşitul celor dinainte! Cei mai mulţi au fost închinători la idoli.”{42}Ridică-ţi faţa către Legea cea Dreaptă înainte să vină o Zi fără întoarcere de la Dumnezeu. În Ziua aceea, (oamenii) vor fi împărţiţi în două:{43}cei care au tăgăduit, asupra lor le va cădea tăgada, iar cei care au săvârşit fapte bune îşi vor aşterne lor înşişi.{44}Dumnezeu, din harul Său, îi va răsplăti pe cei care au crezut şi au săvârşit fapte bune. El nu-i iubeşte pe tăgăduitori.{45}Dintre semnele Sale: El trimite vânturile binevestitoare ca să vă dea să gustaţi din milostivenia Sa, ca să plutească corabia din porunca Sa şi voi să căutaţi harul Său. Poate veţi mulţumi!{46}Am trimis înaintea ta trimişi la poporul lor aducând dovezi vădite. Apoi ne-am răzbunat pe cei care săvârşeau nelegiuiri şi, precum se cuvenea, i-am ajutat pe credincioşi.{47}Dumnezeu este Cel ce trimite vânturile care stârnesc norii pe care El îi întinde pe cer cum voieşte, apoi îl face bucăţi: atunci vei vedea ploaia ieşind din mijlocul lor. Când o trimite asupra cui voieşte dintre robii Săi, aceştia sunt cuprinşi de bucurie,{48}însă sunt deznădăjduiţi atunci când ploaia nu cade peste ei.{49}Uită-te la urmele milostiveniei lui Dumnezeu cum învie pământul odată mort. El este al morţilor de viaţă dătător. El asupra tuturor are putere.{50}Dacă trimitem un vânt şi îl văd îngălbenit (de nisip), vor stărui, după el, să tăgăduiască.{51}Şi tu! Tu nu-i vei face pe morţi să audă, tu nu-i vei face pe cei surzi să audă Chemarea când întorc spatele,{52}tu nu eşti cel care îi călăuzeşte pe orbi afară din rătăcirea lor. Tu nu-i faci să audă decât pe cei care cred în semnele Noastre şi sunt supuşi.{53}Dumnezeu este Cel ce vă creează în slăbiciune şi după slăbiciune vă dă putere, şi după putere vă dă slăbiciune şi cărunteţe. El creează ceea ce voieşte. El este Ştiutorul, Puternicul.{54}În Ziua când va veni Ceasul, nelegiuiţii vor jura că n-au zăcut decât o oră. Aşa sunt ei de-a-ndoaselea!{55}Pe când cei dăruiţi cu ştiinţă şi credinţă vor spune: “Voi aţi zăcut după Cartea lui Dumnezeu până în Ziua Învierii, însă voi nu ştiţi.”{56}În Ziua aceea, nu v-a sluji la nimic dezvinovăţirea celor nedrepţi, căci nu li se va da ascultare.{57}Noi le-am dat oamenilor în Coran pilde de tot soiul, însă cei care tăgăduiesc spun când vii la ei cu vreun semn: “Voi nu sunteţi decât nişte înşelători!”{58}Astfel, Dumnezeu pecetluieşte inimile celor care nu ştiu.{59}Rabdă! Făgăduiala lui Dumnezeu este Adevăr. Cei care tăgăduiesc cu înverşunare să nu te clintească!{60}</string>

    <string name="an1biaa1_6" >Judecarea oamenilor se apropie, însă ei, în nepăsarea lor, întorc spatele.{1}Nici o nouă amintire nu le vine de la Domnul lor, fără ca ei să nu o asculte în batjocură.{2}Inimile lor se desfată, atunci când nedrepţii ţin sfaturi: “Oare aceasta nu este un om asemenea vouă? Vă veţi lăsa prinşi de vrajă, atunci când vedeţi limpede?”{3}El spuse: “Domnul meu cunoaşte tot cuvântul din cer şi de pe pământ. El este Auzitorul, Ştiutorul.”{4}Ei spun: “Ba că sunt nişte vedenii încâlcite, ba că el le-a născocit, ba că este un poet! Să ne aducă un semn precum le-a fost trimis celor dintâi!”{5}Nici o cetate din cele pe care le-am nimicit înaintea lor nu a crezut. Ei vor crede, oare?{6}</string>
    <string name="an2biaa7_10" >Noi nu am trimis înaintea ta decât bărbaţi cărora Noi ne-am dezvăluit. Întrebaţi-i pe oamenii Amintirii, dacă voi nu ştiţi.{7}Noi nu le-am făcut trupuri care să nu mănânce bucate şi care să fie nemuritoare.{8}Noi am adeverit făgăduiala ce le-a fost făcută. Noi i-am mântuit pe ei şi pe cine am voit şi i-am nimicit pe cei necumpătaţi.{9}Noi v-am pogorât vouă o Carte pentru a vă aduce aminte. Nu pricepeţi, oare?{10}</string>
    <string name="an3biaa11_15" >Câte cetăţi nedrepte n-am sfărâmat! Şi după nimicirea lor un alt popor am creat.{11}Când simt urgia Noastră, ei fug de ea.{12}“Nu fugiţi! Întoarceţi-vă la ceea din care v-aţi îndestulat, la locuinţele voastre. Poate veţi fi întrebaţi!”{13}Ei spun: “Vai nouă, căci am fost nedrepţi!”{14}Şi strigătul lor nu s-a curmat până când nu i-am făcut ca o secerătură, vlăguiţi.{15}</string>
    <string name="an4biaa16_18" >Noi n-am creat cerul, pământul şi ceea ce se află între ele în joacă.{16}Dacă am fi vrut să ne luăm un joc, l-am fi luat de la Noi, dacă am fi făcut-o.{17}Ba nu! Noi aruncăm Adevărul asupra deşertăciunii şi îi zdrobim capul şi astfel ea dispare. Vai vouă pentru ceea ce născociţi!{18}</string>
    <string name="an5biaa19_20" >Ale Lui sunt cele din ceruri şi de pe pământ. Cei din preajma Lui nu sunt atât de îngâmfaţi ca să nu I se închine şi nici nu îi prinde osteneala.{19}Ei Îl preamăresc noapte şi zi şi nu lâncezesc.{20}</string>
    <string name="an6biaa21_23" >Şi-au luat ei de pe pământ dumnezei ce pot scula morţii?{21}Dacă ar fi şi alţi dumnezei afară de Dumnezeu în ceruri şi pe pământ, acestea ar fi atunci cuprinse de stricăciune. Mărire lui Dumnezeu, Domnul Tronului, deasupra a ceea ce ei născocesc!{22}El nu va fi întrebat de ceea ce face, însă ei vor fi întrebaţi.{23}</string>
    <string name="an7biaa24_29" >Şi-au luat alţi dumnezei în locul Lui? Spune: “Aduceţi dovada! Aceasta este amintire pentru cei care sunt cu mine şi amintire pentru cei dinaintea mea.” Cei mai mulţi dintre ei, necunoscând însă Adevărul, îi sunt potrivnici.{24}Noi n-am trimis înaintea ta nici un trimis căruia să nu i-o fi dezvăluit: “Nu este dumnezeu afară de Mine. Mie închinaţi-vă!”{25}Ei au spus: “Milostivul şi-a luat fiii!” Mărire Lui! Ei sunt numai robi cinstiţi{26}ce nu Îi ies din Cuvânt şi după porunca Lui trudesc.{27}El ştie ce este înaintea lor şi ce este înapoia lor. Ei nu mijlocesc decât pentru cei de care Dumnezeu este mulţumit şi sunt pătrunşi de teamă.{28}Noi îi răsplătim cu Gheena pe cei, dintre ei, care spun: “Eu sunt dumnezeu în locul Lui!” Aşa îi răsplătim pe nedrepţi.{29}</string>
    <string name="an8biaa30_33" >Cei care tăgăduiesc nu au văzut că cerurile şi pământul erau o singură bucată? Noi le-am despicat apoi şi din apă am creat tot ce este viu. Nu cred ei, oare?{30}Noi am pus pe pământ munţi ca stâlpii ca să nu se clatine cu ei. Noi printre ei am tăiat văi adânci asemenea drumurilor. Poate se vor lăsa călăuziţi!{31}Noi am făcut cerul ca acoperiş trainic. Ei sunt însă potrivnici semnelor Sale!{32}El este Cel ce a creat noaptea şi ziua, soarele şi luna; fiecare înotând într-un cerc.{33}</string>
    <string name="an9biaa34_35" >Noi nu am dat niciunui om înaintea ta nemurirea. Tu vei muri, pe când ei vor fi nemuritori?{34}Fiece suflet va gusta moartea. Veţi fi puşi la încercare cu răul şi cu binele, în chip de ispită, şi apoi către Noi veţi fi întorşi.{35}</string>
    <string name="an10biaa36_41" >Când cei care tăgăduiesc te văd, te iau numai în zeflemea: “Aceasta este cel care îi
        aminteşte pe dumnezeii voştri?” Ei nu cred în amintirea Milostivului.{36}Omul a fost creat din pripeală. Vă voi
        arăta semnele Mele, însă nu-mi cereţi să mă pripesc.{37}Ei spun: “Pe când această făgăduială, dacă spuneţi
        adevărul?”{38}Dacă cei care tăgăduiesc ar cunoaşte clipa când nu-şi vor putea feri nici chipurile şi nici
        spatele de foc, când nu vor mai fi ajutaţi…{39}Ba nu! Va veni deodată asupra lor şi îi va tulbura. Ei nu i se
        vor putea împotrivi şi nici nu vor fi păsuiţi.{40}Trimişii dinaintea ta au fost batjocoriţi, însă pe zeflemitori
        i-a înconjurat ceea ce batjocoreau.{41}</string>
    <string name="an11biaa42_47" >Spune: “Cine vă va ocroti, noapte şi zi, de cel Milostiv?” Ei faţă de amintirea Domnului lor sunt însă potrivnici.{42}Ei au afară de Noi alţi dumnezei care-i opresc? Aceştia nu se pot ajuta pe ei înşişi şi Nouă nu Ni se pot împotrivi.{43}Noi dăruim bucurii vremelnice lor şi taţilor lor oricât li s-ar lungi viaţa. Ei nu văd că Noi am intrat în ţinuturile necredincioase ca să le micşorăm întinderea? Sunt ei oare învingători?{44}Spune: “Eu nu vă previn decât din Dezvăluire, însă surzii nu aud chemarea când sunt preveniţi.”{45}Dacă o adiere a osândei Domnului tău îi atinge, ei spun: “Vai nouă, căci am fost nedrepţi!”{46}Noi vom pune cântare drepte în Ziua Învierii. Nici un suflet nu va fi nedreptăţit cu vreun lucru, chiar dacă are greutatea unui bob de muştar, îl vom aduce. Noi suntem de ajuns să facem socotelile.{47}</string>
    <string name="an12biaa48_50" >Noi am dăruit Legea lui Moise şi lui Aaron ca lumină şi amintire celor temători,{48}celor care se tem de Domnul lor în Taină şi celor pătrunşi de frica Ceasului.{49}Aceasta este o amintire bincuvântată pe care am pogorât-o, iar voi vă veţi lepăda de ea?{50}</string>
    <string name="an13biaa51_73" >Noi am dăruit odinioară cunoaşterea lui Abraham. Noi l-am cunoscut.{51}El spuse tatălui său şi poporului său: “Ce sunt aceste chipuri înaintea cărora staţi?”{52}Ei au spus: “Noi i-am aflat pe taţii noştri lor închinându-se.”{53}El spuse: “Şi voi şi taţii voştri sunteţi într-o rătăcire vădită.”{54}Ei au spus: “Tu ai venit la noi cu Adevărul ori eşti dintre cei care îşi bat joc?”{55}El spuse: “Nu! Domnul vostru este Domnul cerurilor şi al pământului. El le-a creat, şi eu Lui îi sunt dintre martori.{56}Pe Dumnezeu! Voi vicleni asupra idolilor voştri, de cum veţi întoarce spatele.”{57}El îi va face fărâme pe toţi în afară de mai marele lor. Poate se vor întoarce la el!{58}Ei au spus: “Cel care a făcut aceasta cu dumnezeii noştri este dintre nedrepţi!”{59}Ei au spus: “Noi am auzit un tânăr care-i amintea, i se spune Abraham.”{60}Ei au spus: “Aduceţi-l înaintea ochilor oamenilor, căci poate vor depune mărturie.”{61}Ei su spus: “Tu, Abraham, ai făcut aceasta cu dumnezeii noştri?”{62}El spuse: “Ba mai marele lor a făcut-o. Întrebaţi-i, dacă pot grăi!”{63}Atunci şi-au venit în fire şi au spus: “Sunteţi nedrepţi!”{64}Apoi s-au rătăcit la cap iarăşi: “Ştii că aceştia nu grăiesc?”{65}El spuse: “Voi vă închinaţi, în locul lui Dumnezeu, celor care nici nu vă folosesc şi nici nu vă păgubesc?{66}Ruşine vouă şi celor cărora vă închinaţi în locul lui Dumnezeu! Nu pricepeţi, oare?”{67}Ei au spus: “Ardeţi-l! Ajutaţi-vă dumnezeii, dacă sunteţi cu fapta!”{68}Noi am spus: “Focule, fii lui Abraham răcoare şi tihnă!”{69}Ei au vrut să-i facă un vicleşug, însă Noi i-am rânduit printre cei prea-pierduţi.{70}Noi l-am mântuit, ca şi pe Lot, ducându-l în ţinutul ce l-am binecuvântat pentru toate lumile.{71}Noi i i-am dăruit, prinos al credinţei, pe Isaac şi Iacob şi pe amândoi i-am rânduit între cei drepţi.{72}Noi i-am făcut căpetenii ca să călăuzească după porunca Noastră. Noi le-am dezvăluit făptuirea binelui, săvârşirea rugăciunii şi datul milosteniei. Şi ei ne-au fost închinători nouă.{73}</string>
    <string name="an14biaa74_75" >Noi i-am dăruit lui Lot înţelepciunea şi ştiinţa. Noi l-am mântuit din cetatea ce făptuia spurcăciuni. Ei erau un popor rău, stricat.{74}Noi l-am înconjurat cu milostivenia Noastră, căci el a fost dintre cei drepţi.{75}</string>
    <string name="an15biaa76_77" >Şi Noe! Când ne-a chemat, i-am răspuns şi l-am mântuit pe el şi pe ai lui de necazul cel mare.{76}Noi l-am mântuit de poporul ce socotea semnele Noastre minciuni. Era un popor rău şi Noi l-am înecat cu totul.{77}</string>
    <string name="an16biaa78_82" >Şi David, şi Solomon! Pe când judecau asupra ogorului pe care oile poporului năvăliseră pe înnoptat, Noi am fost martori la judecarea lor.{78}Noi l-am făcut pe Solomon să înţeleagă. Noi le-am dăruit amândurora înţelepciunea şi ştiinţa. Noi am silit munţii şi zburătoarele să se alăture lui David în a Ne preamări. Noi suntem Cei care au făcut-o.{79}Noi l-am învăţat, pentru voi, să vă facă platoşe ca să vă apăraţi de urgia voastră. Sunteţi mulţumitori, oare?{80}Noi am supus lui Solomon vântul care la porunca lui suflă ca o furtună asupra pământului pe care l-am binecuvântat. Noi suntem Cei care ştiu!{81}Unii diavoli se scufundau pentru el, iar alţii făceau alte treburi, în timp ce Noi vegheam asupra lor.{82}</string>
    <string name="an17biaa83_84" >Şi Iov! El îl chema pe Domnul său: “Nenorocirea m-a lovit, însă Tu eşti Cel prea milostiv dintre milostivi!”{83}Noi i-am răspuns: am îndepărtat nenorocirea de la el şi i i-am dat înapoi pe ai săi şi încă pe atât asemenea lor ca milostivenie de la Noi şi o amintire pentru închinători.{84}</string>
    <string name="an18biaa85_86" >Şi Ismail, şi Idris, şi Du-l-Kifl! Toţi au fost răbdători.{85}Noi i-am înconjurat cu milostivenia Noastră. Ei sunt dintre cei drepţi.{86}</string>
    <string name="an19biaa87_88" >Şi Du-n-Nun! El a plecat mânios, închipuindu-şi că nu putem nimic pentru el. El striga din întunecimi: “Nu este Dumnezeu afară de Tine! Mărire Ţie! Eu am fost dintre nedrepţi!”{87}Noi i-am răspuns şi l-am mântuit de mâhnire. Aşa îi mântuim pe credincioşi.{88}</string>
    <string name="an20biaa89_90" >Şi Zaharia! El îl striga pe Domnul său: “Domnul meu! Nu mă lăsa singur! Tu eşti prea bunul de moştenire Dătător.”{89}Noi i-am răspuns. Aşa i l-am dăruit pe Ioan, dând soţiei lui putinţă. Ei se grăbeau către cele bune şi Ne chemau cu dragoste şi teamă şi Ne erau Nouă smeriţi.{90}</string>
    <string name="an21biaa_91" >Şi cea care şi-a păstrat fecioria şi Noi am suflat în ea din duhul Nostru. Şi aşa am făcut-o pe ea şi pe fiul ei un semn pentru lumi.{91}</string>
    <string name="an22biaa92_94" >Această adunare a voastră este o singură adunare. Eu sunt Domnul vostru. Mie închinaţi-vă!{92}Ei se despart unii de alţii, însă toţi se întorc apoi la Noi.{93}Cel care săvârşeşte fapte bune şi este credincios, zelul lui nu va fi şters, căci Noi îl vom scrie.{94}</string>
    <string name="an23biaa95_100" >Un blestem este asupra fiecărei cetăţi pe care am nimicit-o ca ei să nu se mai întoarcă acolo{95}până ce nu li se va deschide lui Gog şi Magog ce se vor reprezi atunci de pe fiece înăţime.{96}Făgăduiala cea adevărată se apropie. Privirile celor care tăgăduiesc se înţepenesc: “Vai nouă că am fost nepăsători, ba am fost chiar nedrepţi!”{97}“Voi şi cei cărora vă închinaţi în locul lui Dumnezeu veţi fi hrană pentru Gheena în care veţi intra.{98}Dacă aceştia ar fi fost dumnezei n-ar fi intrat aici unde vor sta de-a puri şi{99}vor avea numai gemete şi nu vor auzi nimic (altceva).”{100}</string>
    <string name="an24biaa101_103" >Celor cărora li s-a dat binele de la Noi dinainte, vor fi îndepărtaţi de aici.{101}Ei nu vor auzi urletul ei şi vor avea de-a pururi ceea ce poftesc.{102}Groaza cea mare nu-i va mâhni şi îngerii le vor ieşi în întâmpinare: “Aceasta este Ziua voastră care v-a fost făgăduită,{103}</string>
    <string name="an25biaa104_106" >Ziua când vom împături cerul aşa cum împătureşti un sul pe care se scrie.” Aşa cum am dat la iveală făptura dintâi aşa o vom duce înapoi. Este o făgăduială pe care o facem, o făgăduială pe care o vom împlini.{104}Noi am scris Psalmii întru amintire: “Robii Mei cei drepţi vor moşteni pământul.”{105}Întru aceasta este o înştiinţare pentru poporul închinător.{106}</string>
    <string name="an26biaa107_112" >Noi te-am trimis numai ca o milostivenie pentru lumi.{107}Spune: “Mi s-a dezvăluit că Dumnezeul vostru este Dumnezeu, Unul. Îi sunteţi Lui supuşi?{108}Spune-le, dacă ei întorc spatele: “Eu v-am strigat tuturor deopotrivă, însă nu ştiu dacă ceea ce vi s-a făgăduit este aproape ori departe.{109}Dumnezeu ştie ceea ce este rostit tare şi ştie ceea ce ascundeţi.{110}Eu nu ştiu! Aceasta v-ar putea fi vouă ispită şi bucurie vremelnică!”{111}Spune: “Domnul meu! Judecă întru Adevăr! Domnul nostru este Milostivul căruia i se cere ajutorul împotriva a ceea ce născociţi.”{112}</string>

    <string name="sourah13">Ar-Ra\'d(The Thunder)</string>
    <string name="sourah16">An-Nahl(The Bees)</string>
    <string name="sourah22">Al-Hajj(The Pilgrimage)</string>
    <string name="sourah24">An-Noor(The Light)</string>
    <string name="sourah35">Fatir(The Orignator)</string>
    <string name="sourah39">Az-Zumar(The Groups)</string>
    <string name="sourah45">Al-Jathiya(Crouching)</string>
    <string name="sourah57">Al-Hadid(The Iron)</string>
    <string name="sourah6">Al-An\'am(The Cattle)</string>
    <string name="slide_to_cancel">Glisați pentru a anula</string>
    <string name="song_title">participare</string>
    <string name="sourah30">Ar-Room(The Romans)</string>
    <string name="sourah67">Al-Mulk(Dominion)</string>

    <string name="sourah88" >Al-Ghashiya(The Overwhelming)</string>
    <string name="h3535iiii">Ceea ce a venit în atributul Paradisului și sunt create</string>
    <string name="h3535iii">Cartea (începutul creației)</string>
    <string name="h3535">El a spus: Oamenii din Paradis văd oamenii din camerele de deasupra lor, Pe măsură ce văd planeta strălucitoare îndepărtată, dinspre est sau vest, pentru a distinge între ele.</string>
    <string name="h3535i">Ei au spus: \"Mesager al lui Allah, aceste case ale profeților nu le informează pe alții</string>
    <string name="h3535ii">El a spus: Da, și jur pe Dumnezeu, De asemenea, bărbații care cred în Dumnezeu și cred că mesagerii</string>
    <string name="btn_c">Ștergeți fișierul a fost anulat</string>
    <string name="btn_cancell">Numele nu a fost modificat</string>
    <string name="btn_cancelll">Ending</string>
    <string name="btn_cc">Delete</string>
    <string name="btn_ccc">Fișierul a fost șters cu succes</string>
    <string name="btn_cccc">Fișierele nu au fost șterse</string>
    <string name="btn_ccccc">Toate înregistrările au fost șterse cu succes</string>
    <string name="btn_savee">Numele a fost modificat cu succes</string>
    <string name="card_aya10">Versetele de la {12} la {13}</string>
    <string name="card_aya1">vers {33}</string>
    <string name="card_aya11">Versetele de la {10} la {18}</string>
    <string name="card_aya12">Versetele de la {1} la {6}</string>
    <string name="card_aya13">Versetele de la {52} la {58}</string>
    <string name="card_aya14">Versetele de la {1} la {4}</string>
    <string name="card_aya15">Versetele de la {32} la {34}</string>
    <string name="card_aya16">Versetele de la {9} la {14}</string>
    <string name="card_aya17">Versetele de la {1} la {7}</string>
    <string name="card_aya18">Versetele de la {1} la {13}</string>
    <string name="card_aya19">Versetele de la {53} la {55}</string>
    <string name="card_aya2">vers {114}</string>
    <string name="card_aya20">Versetele de la {39} la {41}</string>
    <string name="card_aya21">Versetele de la {60} la {68}</string>
    <string name="card_aya22">Versetele de la {1} la {2}</string>
    <string name="card_aya23">Versetele de la {59} la {62}</string>
    <string name="card_aya24">Versetele de la {164} la {165}</string>
    <string name="card_aya25">Versetele de la {187} la {194}</string>
    <string name="card_aya26">Versetele de la {66} la {70}</string>
    <string name="card_aya27">Versetele de la {78} la {80}</string>
    <string name="card_aya28">Versetele de la {43} la {50}</string>
    <string name="card_aya29">Versetele de la {58} la {62}</string>
    <string name="card_aya3">Versetele de la {41} la {46}</string>
    <string name="card_aya30">Versetele de la {64} la {68}</string>
    <string name="card_aya31">Versetele de la {64} la {72}</string>
    <string name="card_aya33">Versetele de la {5} la {20}</string>
    <string name="card_aya34">Versetele de la {17} la {20}</string>
    <string name="card_aya35">versetele {60}</string>
    <string name="card_aya4">Versetele de la {28} la {29}</string>
    <string name="card_aya5">Versetele de la {163} la {164}</string>
    <string name="card_aya6">Versetele de la {71} la {73}</string>
    <string name="card_aya7">Versetele de la {95} la {101}</string>
    <string name="card_aya8">Versetele de la {1} la {6}</string>
    <string name="card_aya9">Versetele de la {6} la {7}</string>
    <string name="fantitl">Versetele din Coran</string>
    <string name="fantitl2">Unele versete ale lui Allah Atotputernic create în ceruri și pe pământ</string>
    <string name="ask_to_rename">Afișați dialogul redenumirea după înregistrarea de oprire</string>
    <string name="btn_allow">permite</string>
    <string name="btn_deny">nega</string>
    <string name="btn_ok">O.K</string>
    <string name="delete">șterge</string>
    <string name="download">Descarca</string>
    <string name="email_clients_not_found">Nu a fost găsit niciun client de e-mail</string>
    <string name="error_process_waveform">Nu pot desena forma de undă</string>
    <string name="info">informație</string>
    <string name="naming">naming:</string>
    <string name="need_write_permission">Aplicația necesită permisiunea de acces la spațiul de stocare public. Dacă nu este permis, înregistrările vor fi stocate în directorul privat al aplicației</string>
    <string name="open_record_with">Deschide %s cu</string>
    <string name="open_with">deschis cu</string>
    <string name="rec_duration">Durată:</string>
    <string name="rec_format">Format:</string>
    <string name="rec_location">Locația fișierului:</string>
    <string name="rec_name">Nume:</string>
    <string name="rec_size">Mărimea:</string>
    <string name="record_deleted_successfully">înregistrare ștersă cu succes</string>
    <string name="rename">redenumiți</string>
    <string name="request">Cerere sau feedback</string>
    <string name="send_email">Trimite prin email…</string>
    <string name="share">cotă</string>
    <string name="delete_all2">Ștergeți toate</string>
    <string name="dont_ask_again_rename">Nu cereți redenumirea</string>
    <string name="error_lost_records">Unele dintre înregistrările dvs. au fost șterse sau mutate</string>
    <string name="lost_records">Înregistrări pierdute</string>
    <string name="records_was_removed">Unele fișiere de înregistrări nu au fost găsite în directorul înregistrărilor.Posibil să fie îndepărtate sau mutate.</string>
    <string name="btn_details">Detalii</string>
    <string name="cancel_rec">Înregistrarea a fost anulată</string>
    <string name="delete_record_forever">Ștergeți această înregistrare pentru totdeauna %s?</string>
    <string name="empty">Goli</string>
    <string name="rec_frequency">Frecvență:</string>
    <string name="error_no_available_space">Nu există spațiu disponibil!</string>
    <string name="record_moved_into_trash">Înregistrarea sa mutat în coșul de gunoi</string>
    <string name="record_restored_successfully">Record înregistrat cu succes</string>
    <string name="restore_record">Restaurați această înregistrare?</string>
    <string name="trash_info">Înregistrările mutate în coșul de gunoi vor fi eliminate definitiv pentru 60 de zile.</string>
    <string name="trash">Gunoi</string>
    <string name="rec_created">Creată:</string>
    <string name="error_failed_access_to_storage" >Acces eșuat la stocarea fișierelor</string>
    <string name="downloading_cancel" >Descărcarea a fost anulată</string>
    <string name="downloading_success" >%s descărcate în directorul Descărcare</string>
    <string name="downloading_failed" >Eroare la descărcare: %s</string>
    <string name="downloading" >Descărcarea: %s</string>
    <string name="by_date" >După data (cea mai nouă)</string>
    <string name="by_date_desc" >După data (cea mai veche)</string>
    <string name="by_name" >După nume (A-Z)</string>
    <string name="by_name_desc" >După nume (Z-A)</string>
    <string name="by_duration" >După durată (cea mai lungă)</string>
    <string name="by_duration_desc" >După durată (cea mai scurtă)</string>
    <string name="delete_this_record" >Ștergeți această înregistrare?</string>
    <string name="all_records_deleted_successfully" >Toate înregistrările s-au șters cu succes</string>
    <string name="about_play_store2">Celelalte aplicații ale noastre</string>
    <string name="internet_satalite">Lista de conexiune la Internet</string>
    <string name="quran_karem">Sfântul Coran</string>
    <string name="refresh">Reîmprospăta</string>
    <string name="find">A gasi</string>
    <string name="share_via">parts prin</string>
    <string name="copy_link">Copiază link-ul</string>
    <string name="copied_to_clipboard">Copiat în clipboard</string>
    <string name="site_quran">site Sfântul Coran</string>
    <string name="qna_maka">Mecca trăiește</string>
    <string name="qna_suna">Sunna Profetului trăiește</string>
    <string name="vidio_maka">Canalul Sfântului Coran a transmis în direct de la Mecca în interiorul Marii Moschei în arabă.</string>
    <string name="vidio_souna">Canalul Sunnah a transmis în direct din Medina în interiorul Moscheii Profetului în arabă.</string>
</resources>