<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="lang">nl</string>
    <string name="about_contact_us">Neem contact met ons op</string>
    <string name="about_instagram">Volg ons op Instagram</string>
    <string name="about_facebook">Like ons op Facebook</string>
    <string name="about_play_store">Beoordeel ons in de Play Store</string>
    <string name="about_youtube">Bekijk ons op Youtube</string>
    <string name="about_twitter">Volg ons op Twitter</string>
    <string name="about_github">Fork ons op GitHub</string>
    <string name="about_website">Bezoek onze website</string>
    <string name="app_name">De smeekbede van de Koran</string>
    <string name="menu1">de lijst</string>
    <string name="zekr">Denk aan God</string>
    <string name="hamd">Alle lof zij Allah</string>
    <string name="allah_a">God is de grootste</string>
    <string name="dawat_alanbyaa">Sommige oproepen van profeten en rechtvaardigen zoals ik in de Koran heb genoemd</string>
    <string name="aaraf">Zij antwoordden daarop: O Heer! wij hebben onrechtvaardig met onze eigene zielen gehandeld, en indien gij ons niet genadig zijt, zullen wij zekerlijk behooren tot hen, die verloren zijn.</string>
    <string name="dua_adm">Het gebed van Adam en zijn vrouw</string>
    <string name="dua_noh">Het gebed van Noach </string>
    <string name="surt_hud">En Noach riep zijn Heer aan, en zeide: O Heer! waarlijk, mijn zoon behoort tot mijn gezin, en uwe belofte is waar; want gij zijt de rechtvaardigste van hen die oordeelen.</string>
    <string name="surt_houd47">Noach zeide: O Heer! ik neem mijne toevlucht tot u; onthef mij er van, u te vragen wat ik niet weet; en tot gij mij vergeeft en barmhartig voor mij zijt, zal ik tot hen behooren die verdoemd zijn.</string>
    <string name="surt_moon">Noach zeide: O Heer! help mij; zij beschuldigen mij van logen.</string>
    <string name="surt_noh">En Noach zeide: Heer, laat geen gezin der ongeloovigen op de aarde.</string>
    <string name="surtmoom">En wanneer gij en zij die met ons zullen wezen, tot de ark zullen ingaan, zeg dan: Geloofd zij God, die ons van de goddeloozen heeft verlost!</string>
    <string name="surtmoom2">En zeg: O Heer! doe mij uit deze ark op eene door u gezegende plaats komen; want gij zijt het best in staat, mij ongedeerd daaruit te brengen.</string>
    <string name="surtshoraa117">Hij zeide: O Heer! waarlijk, mijn volk houdt mij voor een leugenaar.</string>
    <string name="surtshoraa118">Richt dus in het openbaar tusschen mij en hen, en bevrijd mij en de ware geloovigen, die met mij zijn,</string>
    <string name="surt_nouh1">En Noach zeide: Heer, laat geen gezin der ongeloovigen op de aarde.</string>
    <string name="surt_nouh2">Want indien gij hen daar laat, zullen zij uwe dienaren verleiden, en slechts eene zondige en ongeloovige nakomelingschap voortbrengen.</string>
    <string name="surt_nouh3">Heer! vergeef mij en mijnen bloedverwanten, en ieder die mijn huis zal binnen gaan, en die een waar geloovige is, en de ware geloovigen van beiderlei kunne, en geef den onrechtvaardigen niets dan verdelging.</string>
    <string name="duaaebrahem">Het gebed van Ibrahim</string>
    <string name="bkra_126">Toen Abraham zeide: Heer maak dit eene plaats van zekerheid en geef aan zijne bewoners, die aan God en aan het laatste oordeel gelooven, het voedsel uwer vruchten, toen antwoordde God: ook de ongeloovigen wil ik spijzen, maar slechts met weinig en hen dan in het vuur der hel drijven. Eene harde reis zal dat zijn.</string>
    <string name="surt_sfat">O Heer! geef mij eene rechtvaardige nakomelingschap.</string>
    <string name="surt_ebrahem">Gedenk, toen Abraham zeide: O Heer! maak dit land tot eene plaats van volkomen veiligheid, en dat ik en mijne kinderen het aanbidden van afgodsbeelden mogen vermijden.</string>
    <string name="surt_ebrahem1">Want, o Heer! zij hebben reeds een groot aantal menschen verleid. Wie mij dus volgt, zal tot mij behooren: en omtrent hem die mij niet gehoorzaamt, zult gij genadig en barmhartig zijn.</string>
    <string name="surt_ebrahem2">O Heer! ik heb een deel mijner afstammelingen in eene onvruchtbare vallei doen wonen, nabij een heilig huis, o Heer! opdat zij volhardend in het gebed zouden mogen zijn. Vergun dus dat de harten van sommige menschen gunstig voor hen gestemd worden, en schenk hun alle soorten van vruchten, opdat zij dankbaar zouden mogen zijn.</string>
    <string name="surt_ebrahem3">Heer! gij weet alles wat wij verbergen, en alles wat wij openbaren; want voor God is niets verborgen, tenzij op de aarde of in den hemel.</string>
    <string name="surt_ebrahem4">Geloofd zij God, die mij op mijne oude jaren Ismaël en Izaak heeft gegeven; want mijn Heer verhoort de ootmoedige beden.</string>
    <string name="surt_ebrahem5">O Heer! vergun dat ik het gebed in acht neme, gelijk een gedeelte mijner nakomelingschap. O Heer! en verhoor mijne bede.</string>
    <string name="surt_ebrahem6">O Heer! vergeef mij en mijnen ouders en den geloovigen op den dag dat de rekening zal worden opgemaakt.</string>
    <string name="surt_ashoara">O Heer! verleen mij wijsheid en vereenig mij met de rechtvaardigen.</string>
    <string name="surt_ashoara1">En geef, dat nog de laatste nakomelingschap met eer van mij spreke;</string>
    <string name="surt_ashoara2">En maak mij tot een erfgenaam van den tuin der heerlijkheid;</string>
    <string name="surt_ashoara3">En vergeef mijn vader die tot de afdwalenden heeft behoord.</string>
    <string name="surt_ashoara4">En bedek mij niet met schande op den dag der opstanding;</string>
    <string name="surt_ashoara5">Op den dag, waarop noch rijkdommen, noch kinderen van eenig voordeel zullen kunnen zijn.</string>
    <string name="surt_ashoara6">Behalve voor hem, die met een oprecht hart tot God zal komen;</string>
    <string name="surt_momtahena">Gij hebt een uitmuntend voorbeeld in Abraham, en zij die met hem waren, toen zij tot hun volk zeiden: Waarlijk wij zijn onschuldig aan u en aan de afgoden, welke gij naast God vereert; wij hebben afstand van u gedaan (u verloochend; en er is voor eeuwig haat en vijandschap tusschen ons gekomen, tot gij in God alleen gelooft. Doch gij zult Abraham niet navolgen in hetgeen hij tot zijn vader zeide: Waarlijk ik wil vergiffenis voor u vragen; maar ik kan niets ten uwen behoeve van God verkrijgen. O Heer! in u vertrouwen wij, en tot u zijn wij gewend, en voor u zullen wij hiernamaals worden verzameld.</string>
    <string name="doua_ebrahemwesmail">Het gebed van Ibrahim en Ismail</string>
    <string name="douaa_lot">Het gebed van Lot</string>
    <string name="duoa_yosof">Het gebed van Youssef</string>
    <string name="doua_ayop">Het gebed van Ayoub</string>
    <string name="doua_shoaup">Het gebed van Shuaib</string>
    <string name="douaa_souliman">Het gebed van Suleiman</string>
    <string name="douaa_uonos">Het gebed van Younes</string>
    <string name="douaa_eisa">Het gebed van Isa</string>
    <string name="douaa_zakria">Het gebed van Zakaria</string>
    <string name="doua_almoumen">Het gebed van de gelovige</string>
    <string name="douaa_altabin">Het gebed van de Barmhartige</string>
    <string name="afdal_alduoaa">Beste bid</string>
    <string name="douaa_mlaeka">Gebed van de engelen</string>
    <string name="doua_banyesrail">Het gebed van Israël met Mozes</string>
    <string name="doua_m2monen">Het gebed van de gelovigen van de kinderen van Israël</string>
    <string name="doua_shart">Het gebed van Sorcerers, Pharaoh</string>
    <string name="douaa_ansaresa">Het gebed van de apostelen Ansar Isa</string>
    <string name="doua_atbaa">Het gebed van de profeten</string>
    <string name="douaa_alftya">Het gebed van het kind</string>
    <string name="douaa_asia">De uitnodiging van Ecea, de vrouw van farao</string>
    <string name="douaa_ashap">Het gebed van de douane</string>
    <string name="douaa_mostdafin">De smeking van de zwakken</string>
    <string name="doua_mosa">Het gebed van Mozes</string>
    <string name="doua_m2monenn">Het gebed van de gelovigen is van hem</string>
    <string name="duoa_nabina">Het gebed van Onze profeet Mohammed</string>
    <string name="album_title">Dit is de verdienste van mijn Heer</string>
    <string name="artist_name">Onthoud God de hele tijd</string>
    <string name="song_title">onderdeel</string>
    <string name="e_prog1">Denk aan God</string>
    <string name="aya_alkorsi">Aya de stoel</string>
    <string name="profile">Namen van Allah</string>
    <string name="feed">Van de Heilige Koran</string>
    <string name="activity">De speer</string>
    <string name="settings">Over het programma</string>
    <string name="menu">Alle lof</string>
    <string name="close">Uitgang</string>
    <string name="autooooo">God zegene hen</string>
    <string name="autoooo">Als het zijn hoogtepunt bereikt</string>
    <string name="autooo">God zegene hen</string>
    <string name="autoo">Vrede zij met hen</string>
    <string name="auto">(Vrede en zegeningen van Allah zij met hem)</string>
    <string name="salam">Vrede zij met hen</string>
    <string name="salamm">Met Taloot</string>
    <string name="salammm">Toen ze geloofden</string>
    <string name="atba">In de jihad</string>
    <string name="atbaa">Cave eigenaren</string>
    <string name="atbaaa">Als ze het vuur zagen</string>
    <string name="ard">In de grond</string>
    <string name="ardd">En gebruik ze met God</string>
    <string name="quran">Van de Heilige Koran</string>
    <string name="mainActivityh">Moge Allah tevreden met hem zijn</string>
    <string name="mainActivityhh">Van Abu Hurayrah</string>
    <string name="mainActivityhhh">De Boodschapper van Allah de vrede zij met hem</string>
    <string name="mainActivitya">Hij zei</string>
    <string name="mainActivityaa">God heeft negenennegentig namen van honderd maar één redt niemand behalve het inkomen van het Paradijs</string>
    <string name="mainActivitys">Van degenen die het telden, ging hij het Paradijs binnen</string>
    <string name="mainActivityd">In een roman</string>
    <string name="m1">Het boek der profeten</string>
    <string name="mm1">De deur van de schepping van Adam-gebeden van God en zijn nakomelingen</string>
    <string name="hadethAdm">God schiep Adam en zijn lengte was zestig el.</string>
    <string name="hadethAdm1">Toen zei hij: Ga heen en ontvang die engelen en luister naar wat zij je begroeten, groeten je en groeten je nageslacht.</string>
    <string name="hadethAdm2">Vrede zij met je.</string>
    <string name="hadethAdm3">Ze zeiden: vrede zij met u en de genade van God, verhoog het: de genade van God.</string>
    <string name="hadethAdm4">Iedereen die het paradijs binnengaat in het beeld van Adam, nog steeds ontbreekt de schepping tot nu toe.</string>
    <string name="rwa">Sahih Bukhari</string>
    <string name="h2">De profeet (vrede en zegeningen van Allah zij met hem) werd gezegd dat een van de meest eervolle mensen?</string>
    <string name="h22">Akramhm zei dat ik van hen hou.</string>
    <string name="h222">Ze zeiden: \"O Profeet van God, dit is niet wat wij u vragen.\"</string>
    <string name="h2222">Hij zei: Mensen eerden Jozef, de profeet van God, de zoon van de profeet van God, de zoon van de profeet van God, de zoon van Khalil God.</string>
    <string name="h22222">Ze zeiden: dit is niet wat we je vragen.</string>
    <string name="h222222">Hij zei: het is Ma\'nad Al-Arab die je mij vraagt.</string>
    <string name="h2222222">Ze zeiden: Ja.</string>
    <string name="h22222222">Hij zei: je keuze in onwetendheid is jouw keuze in de islam als ze dat doen.</string>
    <string name="h3">Van de Profeet (vrede en zegeningen van Allah zij met hem).</string>
    <string name="h33">Hij zei: Terwijl Ayub naakt was te wassen, kwam een sprinkhanen man uit goud en hij maakte mij in zijn kleding.</string>
    <string name="h333">En zijn Heer noemde hem Ayoub, ik zing je niet wat je ziet.</string>
    <string name="h3333">Hij zei: O Heer, maar ik ben onmisbaar voor uw zegen.</string>
    <string name="h4">Over Ibn Omar</string>
    <string name="h44">Moge Allah tevreden met hen zijn</string>
    <string name="h444">De Boodschapper van Allaah (vrede en zegeningen van Allaah zij met hem) in de mensen loofde Allah voor wat zijn familie is en noemde toen de Dajjaal.</string>
    <string name="h4444">En hij zei: Ik moet je waarschuwen, en geen enkele profeet waarschuwde hem behalve zijn volk</string>
    <string name="h44444">Noach waarschuwde zijn volk, maar ik zeg u in één woord geen profeet tegen zijn volk:</string>
    <string name="h444444">Je weet dat hij blind is en dat God niet blind is.</string>
    <string name="hh4">De deur van de woorden van God: (Waarlijk, wij zonden Noach tot zijn volk, zeggende: Waarschuw uw volk, alvorens hen eene vreeselijke straf overvalt.) [Noach: 1] - naar een andere Soera -</string>
    <string name="hh3">De profeet (en onthoud het werk, toen hij tot zijn Heer riep, zeggende: Ik ben werkelijk tot het ongeluk gekomen, maar u bent de genade van genade). Hij zei: \"En Job, toen hij zijn Heer riep</string>
    <string name="hf">Hoofdstuk (Waart gij tegenwoordig, toen Jacob op het punt was te sterven, en tot zijne zonen zeide) [Baqarah: 133]</string>
    <string name="h5">(Interpretatie van de betekenis): \"En voor de schuldenaar van hun broer Shuaiba\" aan het volk van Madin, omdat Madin Balad, en zoals hij {vraag het dorp} Mijn behoefte rees op en maakte me ruggenmerg. Hij zei: \"Vergeet niet om een dier of een pot mee te nemen om het te onthouden, hun plaats en plaats, en één, zij zullen zingen.\" \"Ik ben bedroefd en zei Hassan: (Jij bent je Halim) bespot hem en zei Mujahid: (Meer) het dikke, de dag van de schaduw} {:</string>
    <string name="surt_momtahena1">O Heer! leid ons niet in verzoeking door hen die niet gelooven, en vergeef ons, o Heer! want gij zijt de Machtige, en de Wijze.</string>
    <string name="surt_momtahena2">Waarlijk, gij hebt een uitmuntend voorbeeld in hen en in hem; gij die op God en den jongsten dag vertrouwt. Maar hij die zich afwendt, waarlijk, God is almachtig en lofwaardig.</string>
    <string name="sure_alpakra">Toen Abraham en Ismaël den grondslag voor dit huis legden, baden zij: o Heer neem het genadig van ons aan; want gij hoort en kent alles.</string>
    <string name="sure_alpakra1">Heer, maak ons u geheel onderworpen en onze nakomelingen tot een u onderworpen volk; toon ons onze heilige ceremoniën en wend u tot ons; want gij zijt de genadige en barmhartige.</string>
    <string name="sure_alpakra2">Heer zend een gezant onder hen, die hun uwe wonderen openbare, en hun de schrift en de wijsheid verklare en hen zuivere; want gij zijt de machtigste en wijste.</string>
    <string name="surt_ankabout">Lot zeide: O Heer! verdedig mij tegen dit bedorven volk.</string>
    <string name="sourt_choara">O Heer! bevrijd mij en mijn gezin van hetgeen zij bedrijven.</string>
    <string name="surt_uosef">Jozef zeide: O Heer! eene gevangenis is verkieselijker voor mij, dan de misdaad, waartoe zij mij willen verleiden, en indien gij hare kunstgrepen niet van mij afwendt, zal ik aan mijne neiging voor haar toegeven en zal ik tot de dwazen behooren.</string>
    <string name="surt_yosfaya101">O Heer! gij hebt mij een deel van het koninkrijk gegeven; gij hebt mij de vertolking van duistere gezegden geleerd. Schepper van hemel en aarde! gij zijt mijn beschermer in deze en de volgende wereld. Doe mij als een Moslem sterven en vereenig mij met de rechtvaardigen.</string>
    <string name="surtanbyaaayat3848">En gedenk Job, toen hij zijn Heer aanriep, zeggende: Waarlijk, het ongeluk heeft mij bereikt; doch gij zijt de genadigste der genadigen.</string>
    <string name="surtanbyaaya48">Daarom verhoorden en bevrijdden wij hem van het kwaad dat op hem drukte, en wij gaven hem zijn gezin, en nog meer, door onze genade terug, als eene vermaning voor hen die God dienen.</string>
    <string name="surt_sad">En gedenk onzen dienaar Job , toen hij tot zijnen Heer riep, zeggende: Waarlijk, Satan heeft mij met rampen en pijn bedroefd.</string>
    <string name="suer_aaraf">Wij zouden zekerlijk eene leugen tegen God uitdenken, indien wij tot uwen godsdienst terugkeerden, nadat God ons daarvan heeft bevrijd, en wij hebben geene reden daartoe terug te keeren, tenzij het Gode onzen Heer mocht behagen ons te verlaten. Onze God omvat ieder ding door zijn verstand. Wij hebben ons vertrouwen in God gesteld. O Heer! richt tusschen ons en ons volk met waarheid; want gij zijt de beste rechter.</string>
    <string name="suer_sad35">En zeide: O Heer! vergeef mij en mijn koninkrijk, dat door niemand na mij zal worden verkregen; want gij zijt de schenker van koninkrijken.</string>
    <string name="surt_alnaml">En Salomo glimlachte op die woorden, en zeide: O Heer! geef dat ik dankbaar zij voor uwe gunst, waarmede gij mij en mijne vaderen hebt begunstigd, en dat ik moge doen wat recht is en u behaagt; en leid mij door uwe genade in het paradijs, onder uwe dienaren, de rechtvaardigen.</string>
    <string name="surt_anbiaa">En herdenk Dhu\'lnun toen hij in woede vertrok en dacht, dat wij onze macht niet op hem konden uitoefenen. En hij riep in de duisternis uit: Er is geen God buiten u, geloofd zijt gij! Waarlijk, ik was een onrechtvaardige.</string>
    <string name="surt_anbiaa1">Daarom verhoorden wij hem en bevrijdden hem van droefheid; want zoo bevrijden wij de ware geloovigen.</string>
    <string name="surt_almaeda">Jezus de zoon van Maria, zeide: O God, onze Heer! laat eene tafel tot ons uit den hemel nederdalen; dat de dag van hare nederdaling een feestdag voor ons worde: voor den eerste van ons en voor den laatste van ons, en een teeken van u; en voorzie haar van voedsel voor ons; want gij zijt de beste voorziener.</string>
    <string name="sourt_mariam">En zeide O Heer! waarlijk mijne beenderen zijn verzwakt en mijn hoofd is wit geworden door grijsheid. En ik was nimmer ongelukkig in mijne gebeden tot u, o Heer!</string>
    <string name="sourt_mariam1">Maar ik vrees mijne bloedverwanten, die mij zullen opvolgen; want mijne vrouw is onvruchtbaar: geef mij dus een opvolger uit mijn eigen lichaam van u.</string>
    <string name="sourt_mariam2">Die mijn erfgenaam zal zijn en een erfgenaam van het gezin van Jacob; en geef, o Heer! dat hij door u aangenomen worde.</string>
    <string name="sourt_mariam3">En de engel antwoordde hem: O Zacharias! waarlijk wij brengen u tijdingen van een zoon, wiens naam Yahya zal zijn. Wij hebben niemand vóór hem dien naam doen dragen.</string>
    <string name="sorat_alemran">Daarop bad Zacharias God, en zeide: o God! schenk mij eene gezegende nakomelingschap; want Gij zijt de verhoorder der gebeden.</string>
    <string name="sorat_lanbiaa">En gedenk Zacharias, toen hij zijn Heer aanriep, zeggende: o Heer! laat mij niet kinderloos; maar gij zijt de beste erfgenaam.</string>
    <string name="sotat_lanbiaa1">Daarom verhoorden wij hem en wij schonken hem Yahia (Johannes); en wij stelden zijne vrouw in staat hem een kind ter wereld te brengen. Deze trachtten er naar, in goede werken uit te munten, en riepen ons met liefde en vrees aan, en verootmoedigden zich voor ons.</string>
    <string name="doua_emratemran">Duaa Imran de moeder van Maria</string>
    <string name="sourt_aliemran">Gedenkt dat de vrouw van Imram zeide: O Heer! ik heb u geofferd hetgeen in mijnen boezem is, om aan u te worden gewijd; neem het aan; want gij hoort en weet alles.</string>
    <string name="sourt_aliemran1">Toen zij gebaard had, zeide zij: Heer! waarlijk, ik heb een meisje voortgebracht (God wist wel wat zij voortgebracht had), en een knaap is niet gelijk een meisje. Ik heb haar Maria genaamd; haar en hare nakomelingschap stel ik onder uwe bescherming tegen den gesteenigden satan.</string>
    <string name="sourt_aliemran2">God nam haar met welgevallen aan, en liet een uitmuntenden tak uit haar voortspruiten Zacharias droeg zorg voor haar. Toen Zacharias in hare kamer kwam, vond hij spijzen bij haar. O Maria! van wien bekomt gij dit? Zij antwoordde: Van God; want God spijst wien hij wil, zonder het te rekenen.</string>
    <string name="sort_a2af">Wij hebben den mensch geboden, zijne ouders goed te behandelen; zijne moeder baarde hem uit hare lendenen met pijn, en bracht hem met pijn voort; en de tijdruimte der zwangerschap en de zoging tot aan zijne spening, is dertig maanden. Hij bereikt den ouderdom van zijne sterkte, en den ouderdom van veertig jaren en zegt:. O Heer! spoor mij aan door uwe ingeving opdat ik dankbaar moge zijn voor uwe gunsten, waarmede gij mij en mijne ouders hebt begiftigd, en dat ik rechtvaardigheid mogen uitoefenen, naar uw welbehagen, en wees mij en mijne nakomelingschap genadig; want ik ben tot u gewend en ik ben een Moslem.</string>
    <string name="sort_a2af1">Dit zijn zij, van welke wij de goede werken aannemen, welke zij hebben verricht, en wier slechte daden wij voorbij gaan; en zij zullen onder de bewoners van het paradijs zijn: Dit is eene ware belofte, welke in deze wereld is gedaan.</string>
    <string name="surt_alhashr">En zij die na hen zijn gekomen zeggen: O Heer! vergeef ons en onze broederen, die ons in het geloof zijn voorgegaan, en werp geen kwaden wil in onze harten, omtrent hen, die geloofd hebben: O Heer! Waarlijk, gij zijt medelijdend en genadig.</string>
    <string name="surt_alfateh">Lof aan God, meester des heelals.</string>
    <string name="surt_alfateh1">Den lankmoedige, den albarmhartige.</string>
    <string name="surt_alfateh2">Rechter op den dag des gerichts.</string>
    <string name="surt_alfateh3">U bidden wij aan, Uwe hulp roepen wij in.</string>
    <string name="surt_alfateh4">Voer ons langs den rechten weg.</string>
    <string name="surt_alfateh5">Langs den weg dergenen, die zich in Uwe weldaden verheugen. Niet langs den weg dergenen, die Uwen toorn hebben opgewekt, en niet op dien der dwalenden.</string>
    <string name="surt_bkara">Als mijne dienaren u omtrent mij ondervragen, zal ik nabij hem zijn; ik wil het gebed hooren van hen die mij gelooven; doch dat zij naar mij luisteren, en mij gelooven; opdat zij langs den rechten weg geleid mochten worden.</string>
    <string name="suer_gafer">De engelen, die den troon van God dragen, en zij die in zijnen omtrek staan, verkondigen den lof van hunnen Heer en gelooven in hem, en zij vragen vergiffenis voor de ware geloovigen, zeggende: O Heer! gij omringt alle zaken door uwe genade en kennis; vergeef dus hun, die berouw betoonen en uw pad volgen, en bevrijd hen van de pijnen der hel.</string>
    <string name="suer_gafer1">O Heer! leid hen ook in tuinen van eeuwig verblijf, welke gij hun hebt beloofd, en iederen persoon van hunne vaders en hunne vrouwen en hunne kinderen die recht zal handelen: want gij zijt de machtige, de wijze God.</string>
    <string name="suer_gafer2">Bevrijd hen van het kwaad; want al wie zich van boosheid zal vrij houden, zult gij op dien dag uwe genade toonen, en dit zal eene groote gelukzaligheid wezen.</string>
    <string name="surt_uonos">Zij antwoordden: Wij stellen ons vertrouwen in God: o Heer! duld niet dat wij door onrechtvaardigen lijden.</string>
    <string name="surt_uonos1">Maar bevrijd ons door uwe genade van de ongeloovigen.</string>
    <string name="surt_albakra">Toen zij nu tot den strijd met Jalut en zijn leger optrokken, zeiden zij: O Heer! stort geduld over ons uit, sterk onzen voet en help ons tegen dit ongeloovige volk.</string>
    <string name="surt_alaaraf">Want gij wreekt u alleen op ons, omdat wij in de teekenen van onzen Heer gelooven, toen zij ons werden geopenbaard. O Heer! schenk ons geduld, en doe ons als Muzelmannen sterven.</string>
    <string name="surt_alyemran">O Heer! wij gelooven aan wat gij geopenbaard hebt, wij gelooven uwen afgezant; schrijf ons daarom in, bij het getal der getuigen.</string>
    <string name="surt_alyemrany">En zij zeiden niet anders dan: o Heer vergeef ons onze zonden en wat wij in onze daden misdreven hebben; sterk onze voeten en sta ons bij tegen de ongeloovigen.</string>
    <string name="surt_alkhf">Toen de jonge menschen hunne toevlucht in de spelonk namen, zeiden zij: O Heer! schenk ons genade en verzeker ons een rechtvaardig gedrag.</string>
    <string name="surt_athrem">God stelde ook de vrouw van Pharao als een voorbeeld aan hen die gelooven, toen zij zeide: Heer, bouw mij een huis bij u in het paradijs, verlos mij van Pharao en zijne daden, en bevrijd mij van de onrechtvaardigen.</string>
    <string name="surt_alaaaaraf">En als zij hunne oogen naar de gezellen van het hellevuur wenden, zullen zij zeggen: O, Heer! plaats ons niet bij de goddeloozen.</string>
    <string name="surt_nsaaa">En waarom zoudt gij niet voor Gods zaak strijden, als de zwakken, de vrouwen, de kinderen uitroepen: O Heer! breng ons uit deze stad, wier bewoners dwingelanden zijn; zend ons een beschermer van u; geef ons een verdediger van u.</string>
    <string name="surt_allaraf">En toen Mozes, op den voor hem bepaalden tijd kwam, en zijn Heer tot hem sprak, zeide hij: o Heer! laat mij uw glans zien opdat ik u aanschouwe. God zeide: Gij zult mij op geenerlei wijze aanschouwen; maar zie den berg aan, en indien deze vast op zijne plaats staat zult gij mij zien. Toen echter zijn Heer met glans op den berg verscheen, veranderde hij dien in stof. En Mozes viel in zwijm neder. En toen hij tot zich zelven kwam, zeide hij: Geloofd zijt gij! Ik keer tot u terug met berouw, en ik ben de eerste der ware geloovigen.</string>
    <string name="sourt_alaarafi">Mozes zeide: O Heer! vergeef mij en mijn broeder en ontvang ons in uwe genade: want gij zijt de barmhartigste der barmhartigen.</string>
    <string name="suort_aaraf">En Mozes koos zeventig mannen uit zijn volk, ten einde met hem den berg te bestijgen op het door ons bepaalde tijdstip; en toen een storm, vergezeld van donder en bliksem, hen wegnam, zeide hij: O Heer! indien het u had behaagd, hadt gij hen en ook mij reeds te voren verdelgd; wilt gij ons verdelgen om hetgeen de dwazen onder ons hebben bedreven? Dit is alleen uwe beproeving; waarmede gij in dwaling brengt wien het u behaagt, en hem zult leiden die u behaagt! Gij zijt onze schuts, vergeef ons dus en wees ons genadig; want gij zijt de meest vergevingsgezinde der vergevingsgezinden.</string>
    <string name="suort_aaraf1">Beschenk ons met het goede in deze wereld en in het volgende leven; want door u worden wij geleid. God antwoordde: Ik zal mijne straf opleggen aan wien het mij behaagt, en mijne barmhartigheid strekt zich over alle dingen uit; en ik zal haar toekennen aan hen, die mij vreezen en aalmoezen geven, en in mijne teekens zullen gelooven.</string>
    <string name="suort_aaraf2">Die den gezant volgen; den ongeletterden gezant, dien zij in hunne boeken, in den Pentateuchus en in het Evangelie vinden aangeduid; hij zal hun gebieden wat rechtvaardig is en hun verbieden wat slecht is, en zal hun gebruik als wettig veroorloven van de dingen die vroeger verboden waren, en hij zal de dingen verbieden die slecht zijn, en hij zal hen van hunne zware lasten ontheffen en van de ketenen die op hen rusten. En zij die in hem gelooven, die hem vereeren en ondersteunen en het licht volgen dat met hem werd nedergezonden, zullen gelukkig zijn.</string>
    <string name="surt_kass">En hij zeide: O Heer! waarlijk, ik heb mijne eigene ziel mishandeld; vergeef mij dus. Zoo vergaf God hem: want hij is vergevensgezind en barmhartig.</string>
    <string name="surt_kass1">Hij zeide: O Heer! bij de gunsten waarmede gij mij hebt begiftigd, ik zal in het vervolg de zondaren niet ondersteunen.</string>
    <string name="surt_alkass">Daarop drenkte Mozes hare schapen voor haar en leidde die daarna in de schaduw, zeggende: O Heer! waarlijk, mij ontbreekt het goede, dat gij mij hebt doen ontmoeten.</string>
    <string name="surt_tahaa">Mozes antwoordde: Heer! verwijd mijne borst.</string>
    <string name="surt_tahaa1">En maak mij gemakkelijk wat gij mij hebt bevolen.</string>
    <string name="surt_tahaa2">En ontbindt den knoop van mijne tong.</string>
    <string name="surt_tahaa3">Opdat zij mijne woorden kunnen verstaan.</string>
    <string name="surt_tahaa4">Geef mij een raadgever uit mijn gezin.</string>
    <string name="surt_tahaa5">Namelijk Aäron, mijn broeder.</string>
    <string name="surt_tahaa6">Omgord mijne lendenen met hem.</string>
    <string name="surt_tahaa7">En maak hem tot mijn makker in de zaak.</string>
    <string name="surt_tahaa8">Opdat wij u dankbaar loven</string>
    <string name="surt_tahaa9">En u dikwijls herdenken mogen.</string>
    <string name="surt_tahaa10">Want gij ziet ons.</string>
    <string name="surt_tahaa11">God antwoordde: Nu is aan uw verzoek voldaan, o Mozes!</string>
    <string name="sourt_uonos">En Mozes zeide: O Heer! waarlijk, gij hebt Pharao en zijn volk schitterende versierselen en rijkdommen in dit leven geschonken, o Heer! opdat zij van uwen weg mochten worden afgeleid. O Heer! vernietig hunne rijkdommen en verhard hunne harten, opdat zij niet gelooven, voordat zij uwe gestrenge straf hebben gezien.</string>
    <string name="sourt_uonos1">God zeide: Ulieder gebed is verhoord; wees dus oprecht en volg den weg der onwetenden niet.</string>
    <string name="surt_bkra200">Als gij uwe heiligen gebruiken hebt voleindigd, denkt dan aan God, zooals gij aan uwe vaderen denkt, maar met meer eerbied. Er zijn menschen die zeggen: O Heer! geef ons ons deel in deze wereld. Deze hebben geen deel in het volgende leven.</string>
    <string name="surt_bkra200i">Er zijn anderen die zeggen: O Heer! geef ons goed in deze en in de volgende wereld en bevrijd ons van het vuur der hel.</string>
    <string name="surt_bkra200ii">Zij zullen het deel hebben dat zij verdienen; want God is snel in het opmaken van rekeningen.</string>
    <string name="surt_bk285">De profeet gelooft aan hetgeen hem geopenbaard is, en alle geloovigen gelooven aan God, aan zijne engelen, aan zijne schrift en aan zijne profeten. Zij zeggen: Wij maken geen onderscheid tusschen zijne profeten. Wij hooren en wij gehoorzamen. U, o Heer bidden wij om genade; want tot U keeren wij terug.</string>
    <string name="surt_bk285i">God dwingt niemand boven zijne kracht te gaan; maar het loon van het goede en kwade hetwelk men gedaan heeft, zal men ontvangen. O Heer! bestraf ons niet, indien wij door verzuim of vergissing gezondigd hebben. Leg ons het juk niet op, dat gij hun hebt opgelegd, die vóór ons leefden. O Heer, leg ons niet meer op, dan wij dragen kunnen. Wees ons genadig, vergeef ons, erbarm u onzer. Gij zijt onze beschermer. Help ons tegen de ongeloovigen.</string>
    <string name="surt_alyqmran">Die zeggen: o Heer! wij zijn geloovigen; vergeef ons onze zonden en bevrijd ons van de straf van het hellevuur.</string>
    <string name="surt_alyqmrani">Zoo spreken de geduldigen, de waarheidminnenden, de aandachtigen; zij die aalmoezen geven en bij iederen zonsopgang om Gods genade smeeken.</string>
    <string name="surt_alywmran">Die staande, zittende en liggende aan God denken en, bij het nadenken over de schepping van hemel en aarde, uitroepen: O Heer! gij hebt dit niet zonder reden geschapen. Lof zij u. Red ons van de straf des vuurs.</string>
    <string name="surt_alywmrani">O, Heer! indien gij iemand in het vuur stort, zult gij hem met schande bedekken. De goddeloozen hebben geene hulp van u te hopen.</string>
    <string name="surt_alywmranii">O Heer! wij hebben een prediker gehoord, die ons tot geloof aanspoorde, zeggende: Gelooft in uwen Heer! en wij geloofden. O Heer! vergeef ons dus onze zonden; wisch onze misstappen uit en laat ons met de vromen sterven.</string>
    <string name="surt_alywmraniii">O Heer! geef ons ook wat gij door uwe gezanten hebt beloofd, en bedek ons niet met schande op den dag der opstanding. Gij verbreekt uwe belofte niet.</string>
    <string name="surt_forkan">De dienaren van den Barmhartige zijn zij, die zedig op de aarde wandelen, en die, als de onwetende tot hen spreekt, antwoorden: Vrede.</string>
    <string name="surt_forkani">En die de nacht doorbrengen in de aanbidding van hunnen Heer, opstaande om tot hem te bidden.</string>
    <string name="surt_forkanii">En die zeggen: O Heer! leid ons van de pijniging der hel af; want de marteling daarvan duurt eeuwig.</string>
    <string name="surt_forkaniii">Waarlijk, het is een ellendig verblijf en eene slechte rustplaats.</string>
    <string name="surt_fourcan">En die zeggen: O Heer! verleen ons, in onze vrouwen en in onze kinderen, dezulken, die de voldoening onzer oogen zijn, en maak ons tot toonbeelden onder hen die u vreezen.</string>
    <string name="surt_threm">O ware geloovigen! wendt u tot God met een oprecht berouw, misschien wil uw Heer uwe slechte daden van u afnemen, en wil hij u toelaten in tuinen, met rivieren doorsneden, op den dag waarop God den profeet niet zal beschamen, of degenen die met hem geloofd hebben; hun licht zal voor hen uitgaan en aan hunne rechterhanden , en zij zullen zeggen: Heer! maak ons licht volmaakt en vergeef ons; want gij zijt almachtig.</string>
    <string name="surt_m2moenon">Toen een gedeelte van mijn dienaren uitriep: O Heer! wij gelooven: vergeef ons dus en wees ons genadig; want waarlijk gij zijt de genadigste.</string>
    <string name="surt_liemran">Zeg: o God! gij die het rijk bezit, gij geeft het rijk aan wien gij wilt, en gij ontneemt het wien gij wilt, en gij verhoogt en gij vernedert wien gij wilt. In uwe hand is al het goede; want gij zijt almachtig.</string>
    <string name="surt_liemran1">Op den nacht laat gij den dag en op den dag den nacht volgen; gij brengt het leven uit den dood voort. Gij geeft voedsel aan wien gij wilt, zonder maat.</string>
    <string name="sourat_alyemran">Tot hen zeiden de menschen: Waarlijk: de bewoners van Mekka hebben zich reeds met macht tegen u uitgerust: vreest hen dus; maar dit vermeerderde slechts hun vertrouwen, en zij zeiden: God is onze hulp en de beste beschermer.</string>
    <string name="sourat_alyemran1">Daarom kwamen zij ook met Gods gunst en weldaden terug: geen ongeluk had hen getroffen, en zij volgden Gods welbehagen; want zijne genade is oneindig.</string>
    <string name="surt_m2menoun">Zeg: O Heer! Zoudt gij mij zekerlijk de wraak willen doen zien waarmede zij zijn bedreigd.</string>
    <string name="surt_m2menoun1">O Heer! plaats mij niet onder de goddeloozen.</string>
    <string name="sort_nonon">En zeg: O Heer! ik vlucht tot u als eene schuilplaats tegen de ingevingen der duivelen.</string>
    <string name="sort_nonon1">En ik neem mijne toevlucht tot u, o Heer! om hen te verdrijven; opdat zij niet tegenwoordig met mij zouden zijn</string>
    <string name="surt_mo2mnen">Zeg: O Heer! vergiffenis, en schenk mij genade; want uwe genade is onbeperkt.</string>
    <string name="surt_alesraa">En zeg: O Heer! doe mij door een gunstige ingang binnentreden en doe mij door een gunstige uitgang uitgaan en verleen mij eene ondersteunende macht voor u.</string>
    <string name="surt_alesraa1">En zeg: de waarheid is gekomen, en de logen is ontvloden; want de logen is bestemd om te ontvlieden.</string>
    <string name="surt_alesraa2">Wij zonden al datgene van den Koran neder, wat tot geneesmiddel en genade voor de ware geloovigen kan dienen; maar het zal slechts het verderf der onrechtvaardigen vergrooten.</string>
    <string name="surt_esraa">Zeg: Roep God aan, of aanbid den barmhartige; want het is gelijk, met welken dier beide namen gij hem aanroept: hij toch bezit de meest uitmuntende namen : Spreek uw gebed niet overluid uit, noch met eene te zachte stem, maar volg een middenweg tusschen deze beiden.</string>
    <string name="surt_esraa1">Zeg: Geloofd zij God, die geen kind voortgebracht, die geen deelgenoot in het koninkrijk, en niemand noodig heeft om hem voor vernedering te bewaren; en verheerlijk hem, door zijne grootheid te verkondigen.</string>
    <string name="surt_altoubh">Thans is een gezant van uw eigen volk tot u gekomen, een uitmuntend persoon; het is droevig voor hem dat gij zonden begaat; hij is vol zorg voor u, en medelijdend en genadig omtrent de geloovigen.</string>
    <string name="surt_altoubh1">Indien zij zich afwenden, zeg: God is mijn helper; er is geen God buiten hem. Op hem vertrouw ik, en hij is de Heer van den grootschen troon.</string>
    <string name="surt_taha">Hoogverheven zij dus God, de Koning, de Waarheid! Wees niet haastig in het ontvangen of overbrengen van den Koran, alvorens u die geheel geopenbaard zij, en zeg: Heer! vermeerder mijn verstand.</string>
    <string name="aya_alkorcey">God is de eenige God; buiten hem is geen God, de levende, de eeuwige. Hem bereikt sluimering noch slaap; hem behoort wat in den hemel en op aarde is. Wie kan bemiddelaar bij hem zijn, zonder zijnen wil. Hij weet wat was, wat zijn zal, en de menschen begrijpen slechts wat hij hun wil leeren. Zijn troon is over hemel en aarde uitgespreid en de bewaking van beide kost hem geene moeite. Hij is de verhevene, de machtige.</string>
    <string name="b_1">In naam van den lankmoedigen en albarmhartigen God.</string>
    <string name="kol_hewo_allah">Zeg: God is een eenig God.</string>
    <string name="kol_hewo_allah1">De eeuwige God.</string>
    <string name="kol_hewo_allah2">Hij baarde niet, en werd niet gebaard.</string>
    <string name="kol_hewo_allah3">En niemand is Hem in eenig opzicht gelijk.</string>
    <string name="alflak">Zeg: Ik zoek mijn toevlucht bij den Heer van den dageraad,</string>
    <string name="alflak1">Opdat hij mij moge bevrijden van de boosheid der schepselen, welke hij heeft geschapen.</string>
    <string name="alflak2">En van het kwaad des nachts, als die invalt.</string>
    <string name="alflak3">En van het kwaad der vrouwen die op knoopen blazen,</string>
    <string name="alflak4">En van het kwaad van den benijder, als hij ons benijdt.</string>
    <string name="alnas">Zeg: Ik zoek mijne toevlucht bij den Heer der menschen,</string>
    <string name="alnas1">Den Koning der menschen,</string>
    <string name="alnas2">Den God der menschen;</string>
    <string name="alnas3">Dat hij mij bevrijde van de boosheid van den luisteraar, die snoode gedachten inblaast en zich dan verborgen terugtrekt.</string>
    <string name="alnas4">Die kwaade ingevingen der menschen aan de harten toefluistert.</string>
    <string name="alnas5">Tegen de geniussen en de menschen.</string>
    <string name="nas">Surah An-Nas ( Mankind )</string>
    <string name="eklass">Surah Al-Ikhlas ( Sincerity )</string>
    <string name="flk">Surah Al-Falaq ( The Daybreak )</string>
    <string name="alfateha">Surah Al-Fatihah ( The Opening )</string>
    <string name="hh5">De deur van de woorden van God de Almachtige {En tot Madian zonden wij hunnen broeder Shoaïba] [Al-A\'raf : 85]</string>
    <string name="h6">Van Ibn Abbas</string>
    <string name="h66">Hij zei: je bent naakt op blote voeten gevuld</string>
    <string name="h6i">Toen was het: (Gelijk wij het eerste schepsel uit niets maakten zullen wij het bij de opstanding vertoonen.Dit is een belofte, welker vervulling van ons afhangt; wij zullen die zekerlijk uitvoeren.)</string>
    <string name="h6ii">En de eerste die wordt bedekt op de Dag der Wederopstanding Ibrahim</string>
    <string name="h6iii">En dat sommigen van mijn metgezellen met hen meegenomen zullen worden naar het noorden, en ik zal zeggen, Mijn vrienden, mijn metgezellen</string>
    <string name="h6iiii">Hij zegt: Ze hebben nog steeds niet terug gedraaid sinds afvalligen Varguethm</string>
    <string name="h6iiiii">Ik zeg zoals de goede slaaf zei: en ik was getuige van hunne daden, zoo lang ik onder hen bleef; doch sedert gij mij tot u hebt opgenomen) - om te zeggen - ( want gij zijt machtig en wijs.)</string>
    <string name="h666">De deur van de woorden van God: (  naardien God Abraham tot zijnen vriend heeft genomen.) [An-Nisa: 125]</string>
    <string name="h7">Salamah ibn al-Akwa \'</string>
    <string name="h77">De Profeet (vrede en zegeningen van Allah zij met hem) werd aangenomen door de ongelovigen die de meest rechtvaardige waren</string>
    <string name="h77i">De Boodschapper van Allaah (vrede en zegeningen van Allah zij met hem) zei: \"Vernietig de zonen van Ismaël, want je vader was een Ramiah en ik ben met mijn zonen.\"</string>
    <string name="h77ii">Hij zei dat een team grepen hun handen</string>
    <string name="h77iii">De Boodschapper van Allah, vrede zij met hem: Wat je niet Termun.</string>
    <string name="h77iiii">Ze zei: O boodschapper van Allah Anrma en u met hen</string>
    <string name="h77iiiii">Hij zei: \"Armu en ik zijn met jullie allen.\"</string>
    <string name="h777">De deur van de woorden van God: (Herdenk ook Ismaël in hetzelfde boek; want hij was getrouw aan zijne beloften) [Mary: 54]</string>
    <string name="h8">Mozes was een levende man, een man die niets van zijn huid zag</string>
    <string name="h8i">Vamah van de kinderen Israëls deed hem pijn en ze zeiden:Wat is verborgen Deze cover-up,Behalve een defect in zijn huid:Ofwel lepra of hydrokèle:Of ziekte</string>
    <string name="h8ii">Als God wilde Abrih wat zij zeiden tot Mozes,Het was op een dag alleen,Hij legde zijn kleren op de steen,Daarna gebaad,Toen hij klaar was, ging ik naar zijn kleren om ze te pakken,En de steen sleepte zijn jurk,Ze zagen hem naakt Het beste van wat God schiep,En hij is onschuldiger dan ze zeggen</string>
    <string name="h8iii">Mozes nam zijn stok en vroeg de steen,En hij begon te zeggen:Stone mijn kleren,Stone mijn kleren,Totdat hij eindigde met de volheid van de kinderen van Israël</string>
    <string name="h8iiii">De steen,En hij pakte zijn kleed en kleedde het,Hij raakte de steen met zijn stok,En God De steen is getekend door de impact van zijn geslagenheid, Drie, vier of vijf</string>
    <string name="h8iiiii">Dit gezegde:O ware geloovigen! weest niet als zij, die Mozes beleedigden; maar God zuiverde hem van de lastering, welke zij nopens hem hadden gesproken, en hij werd in Gods oog geacht.</string>
    <string name="h88">Moderne deur de Groenen Met Mozes, vrede zij met hen</string>
    <string name="h9">Zoals ik en zoals mensen,Zoals een man die een vuur aangestoken,Hij maakte de vlinders en deze dieren vallen in het vuur</string>
    <string name="h9i">Hij zei: Er waren twee vrouwen met hen hun zonen , De wolf kwam en at de zoon van een van hen</string>
    <string name="h9ii">Haar vriend zei:Hij heeft je zoon opgegeten</string>
    <string name="h9iii">De andere zei: gegaan, maar je zoon</string>
    <string name="h9iiii">En zij richtten hem op David, en richtten hem voor de oudsten; en zij gingen uit tegen Salomo, den zoon van David, en boodschapten hem.</string>
    <string name="h9iiiii">Hij zei: Breng mij een mes tussen hen te delen door</string>
    <string name="h9iiiiii">Minor zei: Niet doen Moge God je genadig zijn , Hij is haar zoon ,regel door  de junior</string>
    <string name="h9iiiiiii">Abu Hurayrah zei: Bij God, als ik het mes alleen op die dag hoorde, en wat we zouden zeggen behalve Medea.</string>
    <string name="h99">De deur van het woord van God: (En wij gaven aan David Salomo. Welk een uitmuntende dienaar! want hij wendde zich dikwijls tot den Heer.)</string>
    <string name="h10">Terwijl een Jood zijn koopwaar toont, geef ik haar iets om te haten</string>
    <string name="h10i">Hij zei: \"Nee, God, die Mozes verkoos boven mannen.\",En hij hoorde een man van de Ansar,En hij stond op en sloeg zijn gezicht,En hij zei: U zegt: En wie koos Mozes voor mensen,En de Profeet vrede zij met hem tussen wij toonden?</string>
    <string name="h10ii">Hij ging naar hem toe en zei:Abu al-Qasim,Ik heb een edict en een verbond, dus hoe kan ik mijn gezicht slaan?</string>
    <string name="h10iii">Hij zei: ik smeerde zijn gezicht niet, dus noemde hij het, dus de profeet (vrede en zegeningen van Allah zij met hem) was boos totdat hij het in zijn gezicht zag</string>
    <string name="h10iiii">Toen zei hij: maak geen onderscheid tussen de profeten van God,De dag van de opstanding,En hij huiverde van de hemel en van de aarde,Alleen wat God wil</string>
    <string name="h10iiiii">Toen ademde hij in een andere,Ik zal de eerste in leven zijn,Als Mozes neemt de troon,Berekende God het op de dag van de bliksemstorm?,Of door God vóór mij gezonden</string>
    <string name="h10iiiiii">Ik zeg niet: Niemand is beter dan Younis, de zoon van Matthew.</string>
    <string name="h1010">De deur van de woorden van God: (Jonas was mede een dergenen die door ons werden gezonden.) [As-Saaffat: 139]</string>
    <string name="h11">En God,Yushkn om gewoon naar beneden naar je toe komen, zoon van Maria, een oordeel,Hij breekt het kruis,Het varken wordt gedood,Puts Zakat,Het geld stroomt over, zodat niemand het zal accepteren,dus wees Eén Sajda Goed van de wereld en wat erin zit</string>
    <string name="h11i">Toen zei Abu Huraira: \"En lees als je wilt: (En er zal geen enkele onder hen zijn, die de schriften hebben ontvangen, welke niet in hem zal gelooven, vóór zijn dood, en op den dag der opstanding zal hij een getuige tegen hen zijn.)</string>
    <string name="h1111">De deur van de afdaling van Jezus de zoon van Maria, vrede zij met hen</string>
    <string name="h12">God vergeeft Lot als hij in een ernstige hoek moet schuilen</string>
    <string name="h1212">En toen hij tegen zijn volk zei: \"En gedenk Lot, toen hij tot zijn volk zeide: Begaat gij eene zonde, hoewel gij de verfoeielijkheid daarvan ziet?Nadert gij vol lusten de mannen en verlaat gij de vrouwen?Maar het antwoord van zijn volk was niet anders dan dat zij zeiden: Drijft het gezin van Lot uit uwe stad; want zij zijn menschen, die zich rein houden van de daden, welke gij bedrijft.Daarom bevrijdden wij hem en zijn gezin, behalve zijne vrouw, omtrent welke wij besloten, dat zij een van hen zou zijn, die achter zouden blijven om verdelgd te worden.En wij deden eene bui van steenen op hen nederregenen; en vreeselijk was de bui, die neerviel op hen, welke te vergeefs waren gewaarschuwd geworden.} [An-Nam: 55]</string>
    <string name="h13">Van Malik bin Saas\'a</string>
    <string name="h1313">Dat de Profeet van Allah, vrede zij met hem Hdthm Voor de nacht opgaande naar de hemel Totdat de tweede hemel kwam, opende hij zich</string>
    <string name="h1313i">Er werd gezegd: wie is dit? Hij zei: Jibril</string>
    <string name="h1313ii">Er werd gezegd: wie is er met jou? Hij zei: Mohammed</string>
    <string name="h1313iii">Er werd gezegd: was het gezonden om te komen? Hij zei: Ja</string>
    <string name="h1313iiii">Ik zag Yahya en Isa Het zijn zijn neven</string>
    <string name="h1313iiiii">Hij zei: \"Dit is Yahya en \'Isa, Hij gaf hun vrede</string>
    <string name="h1313iiiiii">Toen zei hij hallo broer en de rechtvaardige Profeet</string>
    <string name="h131313">De deur van de woorden van God de Almachtige vermelde de genade van uw Heer, zijn dienaar Zakaria</string>
    <string name="h14">"Ik hoorde de Boodschapper van Allah de vrede zij met hem , Hij zegt: Geen van de zonen van Adam wordt geboren, maar Satan raakt hem aan wanneer hij wordt geboren , Dan begint hij te schreeuwen, de duivel aan te raken , Maar Maria en haar zoon"</string>
    <string name="h14i">Toen zei Abu Hurayrah: (haar en hare nakomelingschap stel ik onder uwe bescherming tegen den gesteenigden satan.)</string>
    <string name="h1414">De deur van de woorden van God de Almachtige (Herdenk in het boek van den Koran het verhaal van Maria, toen zij zich van haar gezin naar eene plaats ten Oosten verwijderde.) [Mary: 16]</string>
    <string name="h15">Boek van Tawheed</string>
    <string name="h1515">Van Ibn Mas\'ud</string>
    <string name="h151515">"Dat een man vroeg de Profeet vrede zij met hem Welke zaken zijn beter?Hij zei: Het gebed is op zijn tijd , En ouderlijke service , Dan jihad omwille van Allah"</string>
    <string name="h15151515">De deur genaamd de Profeet vrede zij met hem Gebed is een werk , Hij zei: \"Er is geen gebed voor degenen die de Fatihah niet hebben gelezen.\"</string>
    <string name="h16">Over Asir bin Jabir</string>
    <string name="h1616">Het was leeftijd als de levering van het volk van Jemen hen vroeg, hij zei: Heb je Oyes ibn Amer? Ik hoorde de Boodschapper van Allaah (vrede en zegeningen van Allah zij met hem) zeggen: Oyes ibn Amer kwam naar je toe met de toevoer van het volk van Jemen uit Murad en toen van een eeuw geleden. Vergeef je Vafal en verteld door een partner, van Yazid ibn Abi Ziad, van Abdul Rahman bin Abi Laila, hij zei: Een man van de mensen van de Levant op twee dagen: Afik M Owais, ik hoorde dat de Boodschapper van Allah de vrede zij met hem zegt: Aweys bin Amer al-Qarni van de beste van de volgelingen van liefdadigheid</string>
    <string name="h161616">Kennis van metgezellen  Abu Naim Asbahani</string>
    <string name="h16161616">De namen</string>
    <string name="h1616161616">Aweys ibn Amer al-Qarni, en er werd gezegd: Aws ibn Anas bin Amer realiseerde zich dat de Profeet vrede zij met hem hem niet zag</string>
    <string name="h17">Als God hield van de slave Jibril Club:God houdt van dit Ze hielden van hem , De mensen van de hemel houden van hem , Dan zal hij zijn liefde in de mensen van de aarde plaatsen</string>
    <string name="h1717">Literatuurboek</string>
    <string name="h171717">De deur van de waarheid van God de Almachtige</string>
    <string name="h17171717">Companion: Any love</string>
    <string name="h18">Toen de Boodschapper van Allaah (vrede en zegeningen van Allah zij met hem) naar Medina kwam en De Joden vasten op de dag van Ashura , Hij vroeg het hen</string>
    <string name="h18i">Hij zei: Dit is de dag waarop Mozes verscheen op de Farao</string>
    <string name="h18ii">De Profeet (vrede en zegeningen van Allah zij met hem) zei:We zijn dichter bij Mozes vastend</string>
    <string name="h1818">(En wij spraken door openbaring tot Mozes, zeggende: Vertrek met mijne dienaren des nachts uit Egypte en sla de wateren met uwen staf, en maak hun een droog pad door de zee. Vrees niet dat Pharao U zal overvallen, en wees niet bang.En toen Mozes aldus had gehandeld, vervolgde Pharao hem met zijne strijdmachten, en de wateren der zee overdekten hen.En Pharao deed zijn volk dwalen en hij leidde hen niet op den rechten weg.) [Taha: 78] «zee zee»</string>
    <string name="h181818">Boek van interpretatie van de Koran</string>
    <string name="h19">Over Bara</string>
    <string name="h1919">Wij waren de metgezellen van Mohammed vrede zij met hem, sprekend: dat de eigenaren van Badr op verschillende eigenaren van Talut, die de rivier met hem overschreden, niet met hem een paar honderd honderd honderd gelovigen overschreden</string>
    <string name="h191919">Boek van Maghazi</string>
    <string name="h19191919">De deur van een aantal Badr eigenaars</string>
    <string name="h20">Van Abu Musa al-Ash\'ari</string>
    <string name="h2020">"God spreidt zijn hand 's nachts om zich te bekeren van het misbruik van de dag , En tijdens de dag om zich te bekeren van misbruikte 's nachts Tot de zon opkomt vanuit het westen"</string>
    <string name="h202020">Overgeleverd door Muslim in Saheeh vanuit Bandar</string>
    <string name="h20202020">Van Abu Dawood</string>
    <string name="h2020202020">En Kafka met de magie van Farao en hun verhaal in het boek van God Almachtig in het aanvaarden van het berouw van de tovenaar</string>
    <string name="h202020202020">Al-Sunan Al-Bayhaqi</string>
    <string name="h20202020202020">Het boek van waarzeggerij</string>
    <string name="h2020202020202020">Intercourse deuren Uitspraak op de goochelaar</string>
    <string name="h21">Door de Almachtige te zeggen {  En diegenen welke de teekenen Gods loochenen en de profeten zonder oorzaak dooden, en hen vermoorden die recht en gerechtigheid prediken,verkondig hun eene pijnlijke straf. )</string>
    <string name="h21i">"Hij zei: 'Isa, de zoon van Maria, stuurde twaalf mannen van de apostelen om het volk te onderwijzen , Hij werd berispt voor trouwen met de dochter van de broer van,Het was een koning Hij houdt van de dochter van zijn broer,En hij wenste het Haar elke dag was een behoefte"</string>
    <string name="h21ii">Haar moeder zei tegen haar: Als hij je vraagt wat je nodig hebt, zeg hem: om Yahya bin Zakaria te vermoorden.</string>
    <string name="h21iii">De koning zei tegen haar: Je behoefte?</string>
    <string name="h21iiii">Ze zei: Ik moet Yahya bin Zakaria doden</string>
    <string name="h21iiiii">Hij zei: Iets anders</string>
    <string name="h21iiiiii">Ze zei: ik vraag niemand anders dan dit</string>
    <string name="h21iiiiiii">Toen hij bij hem kwam, werd hij gedood in een plaag, dus begon hij een druppel van zijn bloed, en hij kookte niet totdat God Bakhtonsar naar een oude man stuurde. Hij zei bij zichzelf dat de moord nog steeds in orde is om dit bloed te bewonen.</string>
    <string name="h21iiiiiiii">Dit is een sahih hadith op voorwaarde van de twee sjeiks, en hij heeft het niet verzonnen en hij heeft een vreemde getuige</string>
    <string name="h2121">corrigeren</string>
    <string name="h212121">Boek van interpretatie</string>
    <string name="h21212121">Het is Surat Al-Imran</string>
    <string name="h2_2">God garandeert degenen die op zijn pad streven, niet om hem uit zijn huis te halen, behalve jihad op zijn manier en de bekrachtiging van zijn woord, om het paradijs binnen te gaan, of hem terug te brengen naar zijn huis met de beloning of buit</string>
    <string name="h2_22_2">De deur van de woorden van God: (Zeg: Indien de zee inkt ware, om de woorden van mijn Heer te beschrijven, waarlijk dan zou de zee eerder te kort schieten, dan dat de woorden van mijn Heer zouden falen; zelfs indien wij daartoe eene andere, gelijke zee zouden gebruiken.) [Cave: 109]</string>
    <string name="h23">Over Bara bin Azab</string>
    <string name="h2323">Een man was Surat al-Kahf aan het lezen en naast hem was een paard gebonden aan een burger, en een wolk werd vertroebeld door hem.</string>
    <string name="h2323i">Toen de profeet (vrede en zegeningen van Allah zij met hem) kwam En hij zei dit tegen hem:Die kalmte daalde neer op de Koran</string>
    <string name="h232323">Book of Deugden van de Koran</string>
    <string name="h23232323">De deur van de deugd van Surat Al Kahf</string>
    <string name="h24">Van Abu Musa al-Ash\'ari</string>
    <string name="h2424">Veel van de mannen voltooide,Alleen Maryam bint Omran was voltooid,En Assia, de vrouw van Farao,Aisha gaf de voorkeur aan vrouwen Beste eten als de superioriteit</string>
    <string name="h242424">Book of Foods</string>
    <string name="h24242424">Door Thred</string>
    <string name="h25">Van Abu Sa\'eed al-Khudri</string>
    <string name="h2525">De Profeet (vrede en zegeningen van Allah zij met hem) werd gevraagd over de eigenaren Al-A\'raf (The Heights )</string>
    <string name="h2525i">Hij zei: het zijn mannen die op de weg van Allah zijn gedood, zij zijn ongehoorzaam aan hun ouders en verhinderden hen om het vuur binnen te gaan en beletten dat de zonde het paradijs binnenging</string>
    <string name="h2525ii">Ze bevinden zich op een muur tussen hemel en vuur totdat hun vlees en vet zijn verdord, totdat God de rekening van de schepping leegmaakt</string>
    <string name="h2525iii">Als God de berekening van zijn schepping voltooit, zijn er geen anderen achtergelaten door God met Zijn genade, dus zal hij ze met Zijn genade naar het Paradijs brengen</string>
    <string name="h252525">Het centrale woordenboek van Tabarani</string>
    <string name="h25252525">Bab Al Ain</string>
    <string name="h2525252525">Van zijn naam: Obeid Allah</string>
    <string name="h26">Dat de Profeet vrede zij met hem Het werd in gebed genoemd:Oh God, Anji Ayyash ibn Abi Rabia,En Salamah ibn Hisham,En Walid Bin Al Waleed,Oh God, de onderdrukte van de gelovigen,O Allah, wreek diegenen die schade toebrengen</string>
    <string name="h2626">Book of Compulsion</string>
    <string name="h262626">Wat was er in de deur Almtoolin</string>
    <string name="h27">Abu Khair</string>
    <string name="h2727">Abdullah bin Amr gehoord</string>
    <string name="h272727">Dat Abu Bakr vriend</string>
    <string name="h27272727">Hij zei tegen de Profeet (vrede en zegeningen van Allah zij met hem)</string>
    <string name="h2727272727">O Boodschapper van Allah, leer mij een gebed dat ik bid in mijn gebed</string>
    <string name="h2727272727i">Hij zei: Zeg, oh God, ik heb mezelf zoveel onrecht aangedaan,Alleen jij kunt zonden vergeven,Vergeef me van je vergeving. Jij bent de Vergevensgezinde, de Barmhartige</string>
    <string name="h272727272727">De deur van de woorden van God: (God hoort en ziet alles.) [vrouwen: 134]</string>
    <string name="h28">Van Abu Sa\'eed ibn al-Mu\'ali</string>
    <string name="h2828">Ik was aan het bidden in de moskee. De Boodschapper van Allaah (vrede en zegeningen van Allah zij met hem) belde mij en ik antwoordde hem niet</string>
    <string name="h2828i">Ik zei: O Boodschapper van God, ik was aan het bidden</string>
    <string name="h2828ii">Hij zei: God zei niet: (O ware geloovigen! antwoordt God en zijn apostel, indien hij u het leven geeft; en weet dat God zich tusschen den mensch en zijn hart plaatst, en dat gij voor hem zult verzameld worden.).</string>
    <string name="h2828iii">Toen zei hij tegen mij: Om je te leren is Surat de grootste omheining in de Koran, voordat je de moskee uitgaat. Toen pakte hij mijn hand en toen hij naar buiten wilde</string>
    <string name="h2828iiii">Ik zei tegen hem: Ik wilde niet zeggen dat Surat de grootste Surat in de Koran is</string>
    <string name="h2828iiiii">Hij zei: (Lof aan God, meester des heelals.) zijn de Zeven Mothani en de Grote Koran die ik heb gegeven</string>
    <string name="h282828">Deel van wat er in het begin van het boek kwam</string>
    <string name="h29">Van Abu Masoud</string>
    <string name="h2929">De Profeet (vrede en zegeningen van Allah zij met hem) zei: Degene die de twee verzen reciteert van de laatste soera van de Baqarah in de nacht van Kuftah</string>
    <string name="h292929">De Boodschapper van Allaah (vrede en zegeningen van Allah zij met hem) vertelde me om zakaah op Ramadaan te houden,Eén kwam,En zij deden hem eten eten en ik nam hem</string>
    <string name="h292929i">Ik zei: Ik zal de Boodschapper van Allah de vrede met hem over jou vertellen</string>
    <string name="h292929ii">De hadith werd verteld,Hij zei: Als je naar je bed komt, lees dan het vers van de Ayat Al Kursi,Het zal met jou zijn van God Hafez,Satan brengt je niet eens naar boven</string>
    <string name="h292929iii">De Profeet (vrede en zegeningen van Allah zij met hem) zei:Hij zei waarachtigheid, maar hij is een leugenaar,Dat is een demon</string>
    <string name="h29292929">De deur van de deugd van Surat Al Baqarah</string>
    <string name="h30">God zei: De zoon van Adam heeft tegen me gelogen en hij heeft niet het recht om dat te doen,Hij heeft me beledigd en had niet het recht om dat te doen</string>
    <string name="h30i">Wat betreft zijn ontkenning, zei hij: Ik zal het niet teruggeven zoals ik het begon</string>
    <string name="h30ii">Maar hij vervloekte me om te zeggen: God nam een zoon,Ik ben De eeuwige die niet heeft gebaard en niet heeft gebaard,En niemand is Hem in eenig opzicht gelijk.(Hij baarde niet, en werd niet gebaard.En niemand is Hem in eenig opzicht gelijk.)</string>
    <string name="h3030">Deurwoord: {De eeuwige God.} [Al-Ikhlas: 2]</string>
    <string name="h31">Over Aisha</string>
    <string name="h3131">Dat de Profeet (vrede en zegeningen van Allah zij met hem) elke nacht naar zijn bed zou gaan om zijn handen te verzamelen</string>
    <string name="h3131i">Toen zei hij tot hen: \"Zeg:\" Zeg: God is een eenig God.: \"Zeg: Ik zoek mijn toevlucht bij den Heer van den dageraad, Zeg: Ik zoek mijne toevlucht bij den Heer der menschen,</string>
    <string name="h3131ii">En veeg ze dan af met wat hij kon van zijn lichaam, beginnend met hen op zijn hoofd en gezicht en wat ik accepteer van zijn lichaam doe dat driemaal</string>
    <string name="h313131">De deur van deugd</string>
    <string name="h32">Hij zei: Er is geen kind behalve op zijn hart, obsessief,De gedachtenis aan Allah hem beschermen</string>
    <string name="h32i">Deze hadith is waar over de toestand van de twee sjeiks niet vertellen</string>
    <string name="h32ii">Het laatste boek van interpretatie en lof is voor God van de werelden, en God zegene onze meester Mohammed en zijn familie en zijn metgezellen</string>
    <string name="h3232">Interpretatie van Surat Al Nas</string>
    <string name="h3_3">Twee woorden, geliefd bij de Barmhartige, zwak op de tong, zwaar in de balans: Halleluja en lof, Hallelujah geweldig</string>
    <string name="h33_33">De deur van het woord van God: (Wij zetten de schalen voor de Dag der Wederopstanding) [Profeten: 47], en woog de daden van de zonen van Adam en hun woorden</string>
    <string name="h34">Over Ali</string>
    <string name="h3434">Fatima  beklaagde zich over wat hij in haar hand had gekregen van de kies, en kwam tot de Profeet (vrede zijhem). Hij vroeg dat een dienaar hem niet vond, dus zei ik tegen Aisha, toen hij kwam vertelde ik hem</string>
    <string name="h3434i">Ze zei: we kwamen en we namen ons bed, dus ik ging</string>
    <string name="h3434ii">Hij zei: Je plaats zat tussen ons in totdat ik de koude voeten op mijn borst vond</string>
    <string name="h3434iii">Hij zei: \"Beoordeel u niet wat beter voor u is dan een dienaar?\"</string>
    <string name="h3434iiii">Wanneer je naar je bed of bed komt, verheerlijkt je Heer drieëndertig, en God prijst drieëndertig, Goddank drieëndertig bedanken die beter is voor jou dan een dienaar.</string>
    <string name="h3434iiiii">Van een divisie, van Khalid, van Ibn Sirin, zei hij: Tasbeeh vierendertig</string>
    <string name="h343434">Boek uitnodigingen</string>
    <string name="h34343434">De deur van vergroting en lof in een droom</string>
    <string name="copy_right">Ahmed Saad %1$d</string>
    <string name="finalback">Druk opnieuw op om terug te gaan naar het hoofdmenu</string>
    <string name="back">Druk opnieuw op om af te sluiten</string>
    <string name="eshab">Trek omhoog of omlaag</string>
    <string name="bhs">zoeken</string>
    <string name="list1">Doaa Adam en zijn vrouw (Vrede zij met hem)</string>
    <string name="list2">Doaa youssef (Vrede zij met hem)</string>
    <string name="list3">Doaa Ayoub (Vrede zij met hem)</string>
    <string name="list4">Doaa Noach (Vrede zij met hem)</string>
    <string name="list5">Doaa Shoaib (Vrede zij met hem)</string>
    <string name="list6">Doaa Ibrahim (Vrede zij met hem)</string>
    <string name="list8">Doaa Moussa (Vrede zij met hem)</string>
    <string name="list9">Doaa Suleiman (Vrede zij met hem)</string>
    <string name="list10">Doaa Younis (Vrede zij met hem)</string>
    <string name="list11">Doaa Issa (Vrede zij met hem)</string>
    <string name="list12">Doaa Lot (Vrede zij met hem)</string>
    <string name="list13">Doaa Zakaria (Vrede zij met hem)</string>
    <string name="list14">Doaa De moeder van Maria (Vrede zij met hem)</string>
    <string name="list17">Doaa Angels Vrede zij met hen</string>
    <string name="list18">Doaa Hij bouwde Israël met Mozes (Vrede zij met hem)</string>
    <string name="list20">Doaa tovenaars Farao\'s gelovigen</string>
    <string name="list21">Doaa Apostelen voorstanders van Jezus (Vrede zij met hem)</string>
    <string name="list23">Doaa Cave eigenaren</string>
    <string name="list24">Duaa Asia, moge Allah tevreden met haar zijn</string>
    <string name="list26">Doaa Kwetsbare mensen op aarde</string>
    <string name="list28">Beste supplicatie Surat Al Fatihah</string>
    <string name="list33">Doaa Onze profeet Mohammed (Vrede zij met hem)</string>
    <string name="beasm_ellah">In de naam van God</string>


    <string name="il">Rusten de harten der menschen niet zeker in de herdenking van God?</string>
    <string name="ill">"Lof aan God, meester des heelals. "</string>
    <string name="list7">Doaa Ibrahim en Ismail Vrede zij met hen</string>
    <string name="esm0">Allah</string>
    <string name="esm00">Is de grootste naam die uniek is voor de Almachtige.</string>
    <string name="esm000">{De schoonste namen komen God toe}.Al-A\'raf(The Heights)180</string>
    <string name="esm0000">De naam (Allah) is de universele naam van de mooiste namen, wat betekent in de taal van de Arabieren. Het idool in de hemel en het in de aarde.</string>
    <string name="esm00000">Naam van God: hij is de afgod van de schepping en heeft liefde, respect en onderwerping.</string>
    <string name="esm1">Ar-Rahman</string>
    <string name="esm1_1">de Meest Barmhartige</string>
    <string name="esm111">Koran: begin van elke Soera (hoofdstuk) behalve één, en talloze andere plaatsen.</string>
    <string name="esm11_11">Het eerste couplet (\'ayat) van Soera ar-Rahman (Soera 55) bestaat alleen uit deze Naam.</string>
    <string name="esm2">\tAr-Rahim</string>
    <string name="esm2_2">de Meest Genadevolle</string>
    <string name="esm222">Koran: begin van elke Soera (hoofdstuk) behalve één, en talloze andere plaatsen.</string>
    <string name="esm22_22">(Er zijn in totaal 114 Surahs in de Koran.)</string>
    <string name="esm3">Al-Malik</string>
    <string name="esm3_3">de Koning</string>
    <string name="esm4">Al-Quddus</string>
    <string name="esm4_4">de Heilige</string>
    <string name="esm444">{Hij is God, buiten wien geen god is: de Koning, de Heilige, de Verlosser, de Getrouwe, de Beschermer, de Sterke, de Vermogende, de Verhevenste. God is verre verheven boven de afgoden, welke zij met hem vereenigen. }.Al-Hashr(The Gathering)23</string>
    <string name="esm333">{Hij is God, buiten wien geen god is: de Koning, de Heilige, de Verlosser, de Getrouwe, de Beschermer, de Sterke, de Vermogende, de Verhevenste. God is verre verheven boven de afgoden, welke zij met hem vereenigen. }.Al-Hashr(The Gathering)23,{Hoogverheven zij dus God, de Koning, de Waarheid! Wees niet haastig in het ontvangen of overbrengen van den Koran, alvorens u die geheel geopenbaard zij, en zeg: Heer! vermeerder mijn verstand. }.Taha 114</string>
    <string name="esm44_44">{Alles wat in den hemel en op de aarde is, prijst God, den Koning, den Heilige, den Machtige, den Wijze. }.Al-Jumu\'ah(Friday)1</string>
    <string name="esm33_33">{Verheven zij dus God de Koning, de Waarheid! Er is geen God buiten hem, de Heer van den glansrijken troon. }.Al-Mu\'minoon(The Believers)116</string>
    <string name="esm5">As-Salaam</string>
    <string name="esm5_5">de Vrede</string>
    <string name="esm6">Al-Mu`min</string>
    <string name="esm6_6">de Gelovige</string>
    <string name="esm7">Al-Muhaymin</string>
    <string name="esm7_7">de Beschermer</string>
    <string name="esm555">The Giver of Peace/ Peace/ All-Calm/ Ever-Tranquil</string>
    <string name="esm666">The Granter of Security/ the Giver/ Faith/ Supreme Believer (of Belief)/ Giver of Belief/ All-Assurer</string>
    <string name="esm777">The Controller/ Absolute Authority Over All/ Guardian Over All/ Absolute Master/ Eternal Dominating</string>
    <string name="esm55_55">"{Hij is God, buiten wien geen god is: de Koning, de Heilige, de Verlosser, de Getrouwe, de Beschermer, de Sterke, de Vermogende, de Verhevenste. God is verre verheven boven de afgoden, welke zij met hem vereenigen. }.Al-Hashr(The Gathering)23 "</string>
    <string name="esm66_66">{Hij is God, buiten wien geen god is: de Koning, de Heilige, de Verlosser, de Getrouwe, de Beschermer, de Sterke, de Vermogende, de Verhevenste. God is verre verheven boven de afgoden, welke zij met hem vereenigen. }.Al-Hashr(The Gathering)23</string>
    <string name="esm77_77">{Hij is God, buiten wien geen god is: de Koning, de Heilige, de Verlosser, de Getrouwe, de Beschermer, de Sterke, de Vermogende, de Verhevenste. God is verre verheven boven de afgoden, welke zij met hem vereenigen. }.Al-Hashr(The Gathering)23</string>
    <string name="esm8">Al-`Aziz</string>
    <string name="esm8_8">de Machtige</string>
    <string name="esm888">{Hij is het, die u in het lijf uwer moeder naar zijn welbehagen gevormd heeft; buiten hem, den machtige en wijze, is geen God. }.Al-Imran(The Famiy of Imran)6,{God heeft hem tot zich opgenomen, en God is machtig en wijs. }.An-Nisa(The Women)158,{Indien gij den profeet niet bijstaat, waarlijk, dan zal God hem bijstaan, zoo als hij dat vroeger deed, toen de ongeloovigen hem uit Mekka verdreven, den tweede van de twee, toen zij beiden in het hol waren. Toen zeide hij tot zijne gezellen: Weest niet bedroefd; want God is met ons. En God zond zijne zekerheid op hem neder en versterkte hem met legers en engelen, die gij niet zaagt. En hij vernederde het woord van hen, die niet geloofden en Gods woord werd verheven; want God is machtig en wijs. }.At-Taubah(The Repentance)40</string>
    <string name="esm88_88">{Aan God behooren de heerscharen van hemel en aarde; en God is machtig en wijs. }.Al-Fath(The Victory)7,{Hij is God, buiten wien geen god is: de Koning, de Heilige, de Verlosser, de Getrouwe, de Beschermer, de Sterke, de Vermogende, de Verhevenste. God is verre verheven boven de afgoden, welke zij met hem vereenigen. }.Al-Hashr(The Gathering)23</string>
    <string name="esm9">Al-Jabbar</string>
    <string name="esm9_9">de Krachtige</string>
    <string name="esm10">Al-Mutakabbir</string>
    <string name="esm1010">de Bezitter van Grootheid</string>
    <string name="esm999">The Omnipotent/ Supreme Power/ Possessor of Having All Power/ Strong</string>
    <string name="esm101010">The Possessor of Greatness/ Supreme/ Justly Proud</string>
    <string name="esm99_99">"{Hij is God, buiten wien geen god is: de Koning, de Heilige, de Verlosser, de Getrouwe, de Beschermer, de Sterke, de Vermogende, de Verhevenste. God is verre verheven boven de afgoden, welke zij met hem vereenigen. }.Al-Hashr(The Gathering)23 "</string>
    <string name="esm10101010">"{Hij is God, buiten wien geen god is: de Koning, de Heilige, de Verlosser, de Getrouwe, de Beschermer, de Sterke, de Vermogende, de Verhevenste. God is verre verheven boven de afgoden, welke zij met hem vereenigen. }.Al-Hashr(The Gathering)23 "</string>
    <string name="esm11">Al-Khaliq</string>
    <string name="esm1111">de Schepper</string>
    <string name="esm111111">{Dit is God uw Heer. Er is geen God buiten hem, de schepper van alle dingen: dien hem dus; want hij zorgt voor alle dingen. }.Al-An\'am(The Cattle)102,{Zeg: Wie is de Heer van hemel en aarde? Antwoord: God! Zeg: hebt gij daarom onder u zelven beschermers naast hem gekozen, die niet in staat zijn, hetzij te helpen, hetzij zich zelven tegen ongevallen te verdedigen? Zeg: zullen de blinde en de ziende gelijk geschat worden? of zullen duisternis en licht gelijk gesteld zijn? Zullen zij andere goden naast God plaatsen, welke zij geschapen hebben, zoo als God heeft geschapen, zoo dat de beide scheppingen zich in hunne oogen met elkander verwarren? Zeg veeleer: God is de schepper van alle dingen; hij is de eeuwige glorierijke God. }.Ar-Ra\'d(The Thunder)16,{Is hij, die de hemelen en de aarde geschapen heeft, niet in staat nieuwe wezens gelijk aan hen te scheppen. }.Ya-seen 81</string>
    <string name="esm11111111">{God is de schepper van alle dingen, en hij is de beheerscher van alle dingen. }.Az-Zumar(The Groups)62,{Dit is God, uw Heer, de schepper van al dingen; er is geen God buiten hem; waarom hebt gij u dan van zijne vereering afgewend? }.Ghafir(The Forgiver God)62,{Hij is de eenige God, de Schepper, de Maker, de Vormer. Hij heeft de meest uitmuntende namen. Alles wat in den hemel of op aarde is, prijst hem. Hij is de Machtige, de Wijze. }.Al-Hashr(The Gathering)24</string>
    <string name="esm12">Al-Baari`</string>
    <string name="esm1212">de Ontwikkelaar</string>
    <string name="esm13">Al-Mushawwir</string>
    <string name="esm1313">de Vormgever</string>
    <string name="esm121212">The Initiator/ Evolver/ Eternal Spirit Worshipped By All, Have Absolute Power Over All Matters, Nature and Events</string>
    <string name="esm131313">The Fashioner/ Shaper/ Designer/ Artist</string>
    <string name="esm12121212">{Hij is de eenige God, de Schepper, de Maker, de Vormer. Hij heeft de meest uitmuntende namen. Alles wat in den hemel of op aarde is, prijst hem. Hij is de Machtige, de Wijze. }.Al-Hashr(The Gathering)24</string>
    <string name="esm13131313">{Hij is de eenige God, de Schepper, de Maker, de Vormer. Hij heeft de meest uitmuntende namen. Alles wat in den hemel of op aarde is, prijst hem. Hij is de Machtige, de Wijze. }.Al-Hashr(The Gathering)24</string>
    <string name="esm14">Al-Ghaffaar</string>
    <string name="esm1414">de Oneindige Vergever van de Zonden</string>
    <string name="esm141414">{Maar ik zal barmhartig zijn omtrent hem, die berouw gevoelen en gelooven zal, en doet wat goed is, en die op den rechten weg zal volgen. }.Taha 82,{Den Heer van hemel en aarde en alles wat daartusschen is, den Machtige, den Vergever van zonden. }.Sad(The Letter Sad)66,{Hij heeft de hemelen en de aarde geschapen met waarheid: hij doet den dag door den nacht opvolgen, en hij doet den nacht door den dag vervangen, en hij dwingt de zon en de maan hare diensten te volbrengen: ieder van haar haast zich, een bepaalden tijdkring te voltooien. Is hij niet de Machtige, de Vergever van zonden? }.Az-Zumar(The Groups)5</string>
    <string name="esm14141414">{Gij noodigt mij uit, God te loochenen, en datgene met hem te vereenigen waarvan ik geene kennis; maar ik noodig u tot den Machtigste, den Vergever van zonden. }.Ghafir(The Forgiver God)42,{En ik zeide: vraagt vergiffenis van uwen Heer; want hij is vergevensgezind. }.Nooh 10</string>
    <string name="esm15">Al-Qahhaar</string>
    <string name="esm1515">de Onderwerper</string>
    <string name="esm151515">{O mijne medegevangenen! zijn een aantal heeren beter, of de eenig ware en almachtige God? }.Yusuf(Joseph)39,{Zeg: Wie is de Heer van hemel en aarde? Antwoord: God! Zeg: hebt gij daarom onder u zelven beschermers naast hem gekozen, die niet in staat zijn, hetzij te helpen, hetzij zich zelven tegen ongevallen te verdedigen? Zeg: zullen de blinde en de ziende gelijk geschat worden? of zullen duisternis en licht gelijk gesteld zijn? Zullen zij andere goden naast God plaatsen, welke zij geschapen hebben, zoo als God heeft geschapen, zoo dat de beide scheppingen zich in hunne oogen met elkander verwarren? Zeg veeleer: God is de schepper van alle dingen; hij is de eeuwige glorierijke God. }.Ar-Ra\'d(The Thunder)16,{De dag zal komen waarop de aarde in eene andere aarde, en de hemelen in andere hemelen zullen worden veranderd; en de anderen zullen uit hunne graven opstaan, om voor den eenigen, den almachtigen God te verschijnen. }.Ibrahim(Abraham)48</string>
    <string name="esm15151515">{O Mahomet! zeg tot de afgodendienaars. Waarlijk, ik ben slechts een waarschuwer, en er is geen god, buiten den eenen, eenigen God, den Almachtige. }.Sad(The Letter Sad)65,{Indien God begeerd zou hebben, een zoon te bezitten, zou hij zeker naar zijn welbehagen gekozen hebben, uit datgene wat hij geschapen heeft. Maar zoo iets zij verre van hem! Hij is de eenige, de almachtige God. }.Az-Zumar(The Groups)4,{Op dien dag zullen de menschen uit hunne graven verrijzen, en niets wat hen betreft, zal voor God verborgen zijn. Aan wien zal op dien dag het koninkrijk behooren? Aan den eenigen, den almachtigen God. }.Ghafir(The Forgiver God)16</string>
    <string name="esm16">Al-Wahhaab</string>
    <string name="esm1616">de Gever</string>
    <string name="esm161616">{Zijn de schatten der genade van uwen Heer, den Machtige, den Milddadige, in hunne handen? }.Sad(The Letter Sad)9</string>
    <string name="esm16161616">{En zeide: O Heer! vergeef mij en mijn koninkrijk, dat door niemand na mij zal worden verkregen; want gij zijt de schenker van koninkrijken. }.Sad(The Letter Sad)35</string>
    <string name="esm17">Ar-Razzaaq</string>
    <string name="esm1717">de Schenker van Onderhoud</string>
    <string name="esm171717">The Provider/ Sustainer/ Bestower of Sustenance/ All-Provider</string>
    <string name="esm17171717">{Waarlijk, God is degene, die alle schepselen voorziet, en die een aanzienlijke macht bezit. }.Adh-Dhariyat(The Wind that Scatter)58</string>
    <string name="esm18">Al-Fattaah</string>
    <string name="esm1818">de Opener</string>
    <string name="esm181818">The Opener/ Opener of the Gates of Profits/ Reliever/ The Victory Giver</string>
    <string name="esm18181818">{Zeg: Toon mij hen, welke gij als deelgenooten met hem vereenigt? Neen! hij is veeleer de machtige, de wijze God. Wij hebben u niet anders gezonden, dan tot den mensch in het algemeen; als een boodschapper van goede tijdingen en een aankondiger van bedreigingen; maar het grootste deel der menschen begrijpt niet. }.Saba(Sheba)26</string>
    <string name="esm19">Al-`Alim</string>
    <string name="esm1919">de Alwetende</string>
    <string name="esm191919">{Ook Safa en Merwa zijn gedenkstukken van God, en wie in bedevaart naar den tempel gaat of die plaats bezoekt, dien treft geen kwaad, indien hij om beiden heen gaat. Die het goede uit eigene beweging doet, zal beloond worden; want God beloont alles en is alwetend. }.Al-Baqarah(The Cow)158,{Nimmer zult gij de gerechtigheid bereiken, dan nadat gij aalmoezen zult hebben gegeven van hetgeen gij lief hebt; en God weet wat gij geeft. }.Al-Imran(The Famiy of Imran)92,{Indien gij eene breuk tusschen de beide echtgenooten vreest, kies dan een scheidsrechter in zijne familie en een scheidsrechter in hare familie: indien de echtgenooten zich wenschen te vereenigen, zal God hen in goede verstandhouding doen leven; want hij is alwetend en wijs. }.An-Nisa(The Women)35</string>
    <string name="esm19191919">{Hebt gij niet overwogen, dat alle schepselen, zoowel in den hemel als op de aarde Gods lof verkondigen; ook de vogels die hunne vleugelen uitspreiden? Ieder kent zijn gebed en zijnen lofzang, en God weet wat zij doen. }.An-Noor(The Light)41,{Mahomet is niet de vader van een uwer, maar de gezant van God, en het zegel der profeten. God kent alle dingen. }.Al-Ahzab(The Combined Forces)40</string>
    <string name="esm20">Al-Qaabid</string>
    <string name="esm2020">de Samentrekker</string>
    <string name="esm21">Al-Baasit</string>
    <string name="esm2121">de Verruimer</string>
    <string name="esm202020">The Restrainer/ / Withholder/ Straightener/ Absolute Seizer</string>
    <string name="esm212121">The Extender / Expander/ Generous Provider</string>
    <string name="esm20202020">{Wie wil God tegen goede renten leenen? Veelvoudig verdubbeld geeft hij het hem weder; want God verbreidt en beperkt zijne weldaden naar zijnen wil, en tot hem keert gij eens terug. }.Al-Baqarah(The Cow)245</string>
    <string name="esm21212121">{Wie wil God tegen goede renten leenen? Veelvoudig verdubbeld geeft hij het hem weder; want God verbreidt en beperkt zijne weldaden naar zijnen wil, en tot hem keert gij eens terug. }.Al-Baqarah(The Cow)245</string>
    <string name="esm22">Al-Khaafid</string>
    <string name="esm2222">de Vernederaar</string>
    <string name="esm222222">The Abaser/ Humiliator/ Downgrader [Possessor of Giving Comfort, Free from Pain Anxiety or Troubles]</string>
    <string name="esm22222222">{Sommigen zullen daardoor vernederd, en anderen verheven worden. }.Al-Waqi\'ah(The Event)3</string>
    <string name="esm23">Ar-Raafi`</string>
    <string name="esm2323">de Verheffer</string>
    <string name="esm232323">{O ware geloovigen! als men u zegt: Maakt ruimte in de vergadering, maakt ruimte: God zal u groote ruimte in het paradijs schenken. En als u gezegd wordt: staat op, staat op; God zal degenen van u die gelooven, en hen aan welke kennis werd geschonken, doen oprijzen in een hoogen graad. En God is volkomen onderricht van hetgeen gij doet. }.Al-Mujadilah(She That Disputeth)11</string>
    <string name="esm23232323">{En dit is onze bewijsreden, waarvan wij Abraham hebben voorzien, opdat hij daarvan tegen zijn volk gebruik zou maken: Wij verheffen hen, die ons behagen; want uw Heer is wijs en alwetend. }.Al-An\'am(The Cattle)83</string>
    <string name="esm24">Al-Mu`izz</string>
    <string name="esm2424">de Schenker van Eer</string>
    <string name="esm25">Al-Mudzil</string>
    <string name="esm2525">de Onteerder</string>
    <string name="esm242424">The Giver of Honor/ Bestower of Honor/ Empowerer</string>
    <string name="esm252525">The Giver of Dishonor/ the Giver of Disgrace</string>
    <string name="esm24242424">{Zeg: o God! gij die het rijk bezit, gij geeft het rijk aan wien gij wilt, en gij ontneemt het wien gij wilt, en gij verhoogt en gij vernedert wien gij wilt. In uwe hand is al het goede; want gij zijt almachtig. }.Al-Imran(The Famiy of Imran)26</string>
    <string name="esm25252525">{Zeg: o God! gij die het rijk bezit, gij geeft het rijk aan wien gij wilt, en gij ontneemt het wien gij wilt, en gij verhoogt en gij vernedert wien gij wilt. In uwe hand is al het goede; want gij zijt almachtig. }.Al-Imran(The Famiy of Imran)26</string>
    <string name="esm26">As-Sami`</string>
    <string name="esm2626">de Alhorende</string>
    <string name="esm262626">{Toen Abraham en Ismaël den grondslag voor dit huis legden, baden zij: o Heer neem het genadig van ons aan; want gij hoort en kent alles. }.Al-Baqarah(The Cow)127,{Laat geen dwang in den godsdienst zijn. De ware leer is duidelijk van de valsche onderscheiden. Wie echter den Tagut verloochent en aan God gelooft, rust op eenen staf, die nimmer breekt. God hoort en weet alles. }.Al-Baqarah(The Cow)256</string>
    <string name="esm26262626">{En gij dooddet hen niet, welke te Bedr werden verslagen; maar God doodde hen. Gij slingerdet niets, o Mahomet! ofschoon gij scheent het te slingeren, maar God doet het om de geloovigen door eene schoone proef te beproeven; want God begrijpt en weet alles. }.Al-Anfal(The Spoils of War)17,{O ware geloovigen! loopt de bevelen van God en zijn gezant niet vooruit, en vreest God; want God hoort en weet alles. }.Al-Hujurat(The Dwellings)1</string>
    <string name="esm27">Al-Basir</string>
    <string name="esm2727">de Alziende</string>
    <string name="esm272727">{God beveelt u, den eigenaars terug te geven wat gij van hen onder uwe bewaring hebt, en als gij tusschen menschen richt, dat gij eerlijk zult richten. En waarlijk, het is eene schoone deugd die God u aanbeveelt; want God hoort en ziet alles. }.An-Nisa(The Women)58,{Geloofd zij hij, die zijn dienaar des nachts van den geheiligden tempel van Mekka naar den meer verwijderden tempel van Jeruzalem heeft overgebracht, waarvan wij den omtrek hebben gezegend, om hem sommige onzer teekenen te doen zien; want God hoort en ziet alles. }.Al-Isra(The Night Journey)1</string>
    <string name="esm27272727">{De schepper van hemel en aarde heeft u vrouwen van uwe eigene soort gegeven, en mannelijke en vrouwelijk vee, waardoor hij u vermenigvuldigt. Er is niets aan hem gelijk, en hij is het, die alles hoort en ziet. }.Ash-Shura(Consultation)11,{Indien God den menschen zijne gunsten in overvloed schonk, zouden zij zich zekerlijk onbeschaamd op aarde gedragen; maar hij zendt met mate tot ieder neder die hem behaagt: want hij ziet en kent den toestand zijner dienaren wel. }.Ash-Shura(Consultation)27</string>
    <string name="esm28">Al-Hakam</string>
    <string name="esm2828">de Rechter</string>
    <string name="esm282828">\tThe Judge/ Arbitrator/ Arbiter/ All-Decree/ Possessor of Authority of Decisions and Judgment</string>
    <string name="esm28282828">{God zal tusschen u richten op den dag der opstanding, nopens datgene waarover gij thans verschilt. }.Al-Hajj(The Pilgrimage)69</string>
    <string name="esm29">Al-`Adl</string>
    <string name="esm2929">de Rechtvaardige</string>
    <string name="esm292929">The Just</string>
    <string name="esm29292929">Authorized and Straightforward Judge of Dealing Justly</string>
    <string name="esm30">Al-Latif</string>
    <string name="esm3030">de Subtiele</string>
    <string name="esm303030">{Ziet gij niet, dat God water van den hemel nederzendt en dat de aarde groen wordt? want God is barmhartig en wijs. }.Al-Hajj(The Pilgrimage)63,{O mijn zoon! waarlijk, iedere zaak, hetzij die goed of kwaad zij, hetzij die de zwaarte van een korrel mostaardzaad hebbe en in eene rots, of in de hemelen of in de aarde zij verborgen, zal door God aan het licht worden gebracht; want God is helderziende en alwetend. }.Luqman 16</string>
    <string name="esm30303030">{En herdenkt wat in uwe huizen is gelezen van Gods teekenen, en van de wijsheid in den Koran geopenbaard is; want God is scherpziende en wel bekend met uwe daden. }.Al-Ahzab(The Combined Forces)34</string>
    <string name="esm31">Al-Chabir</string>
    <string name="esm3131">de Bewuste</string>
    <string name="esm313131">{Hij is de opperheer over zijne dienaren; en hij is wijs en alwetend. }.Al-An\'am(The Cattle)18,{Waarlijk, dan eens reikt God zijne gaven met volle handen uit aan degenen, die hem behagen, en dan weder is hij karig voor wie hem behaagt; want hij kent en ziet zijne dienaren. }.Al-Isra(The Night Journey)30</string>
    <string name="esm31313131">{O menschen! waarlijk, wij hebben u uit een mannelijk en een vrouwelijk wezen geschapen, en wij hebben u in volkeren en stammen verdeeld, opdat gij elkander zoudt kennen. Waarlijk, de achtingwaardigste uwer in Gods oog, is de vroomste, en God is wijs en alwetend. }.Al-Hujurat(The Dwellings)13,{O ware geloovigen! vreest God. Dat iedere ziel zie, wat zij zich voor morgen gereed maakt, en vreest God; want God is welbekend met hetgeen gij doet. }.Al-Hashr(The Gathering)18</string>
    <string name="esm32">Al-Halim</string>
    <string name="esm3232">de Verdraagzame</string>
    <string name="esm323232">{Ook is er geene zonde in, zoo gij vóór dezen tijd openlijk eene vrouw ten huwelijk vraagt of dit voornemen in uwen boezem verborgen houdt. God kent uwe wenschen. Doet haar echter geene beloften in het geheim, dan wanneer gij dit met kuische woorden doet. Gaat echter de verbintenis zelve niet aan, tot de bestemde tijd is verloopen: weet, dat God kent wat in uwe harten geschiedt, en weet, dat hij genadig en barmhartig is. }.Al-Baqarah(The Cow)235,{De zeven hemelen loven hem, en de aarde en alles wat daarin is: er bestaat geen ding dat niet zijn lof verkondigt; maar gij begrijpt die verkondiging niet. Hij is genadig en barmhartig. }.Al-Isra(The Night Journey)44</string>
    <string name="esm32323232">{Hij zal hen het paradijs binnenleiden, op eene wijze die hun behagen zal; want God is wijs en genadig. Zoo is het. }.Al-Hajj(The Pilgrimage)59,{Waarlijk, God schoort de hemelen en de aarde, opdat zij niet zouden bezwijken, en indien zij bezweken, zou, buiten hem, niemand die kunnen ondersteunen. Hij is genadig en barmhartig. }.Fatir(The Orignator)41</string>
    <string name="esm33">Al-`Azim</string>
    <string name="esm3333">de Grote</string>
    <string name="esm333333">{God is de eenige God; buiten hem is geen God, de levende, de eeuwige. Hem bereikt sluimering noch slaap; hem behoort wat in den hemel en op aarde is. Wie kan bemiddelaar bij hem zijn, zonder zijnen wil. Hij weet wat was, wat zijn zal, en de menschen begrijpen slechts wat hij hun wil leeren. Zijn troon is over hemel en aarde uitgespreid en de bewaking van beide kost hem geene moeite. Hij is de verhevene, de machtige. }.Al-Baqarah(The Cow)255,{Aan hem behoort alles wat in den hemel en op aarde is, en hij is de verheven, de groote God. }.Ash-Shura(Consultation)4</string>
    <string name="esm33333333">{Daarom prijst den naam van uwen Heer, den grooten God. }.Al-Waqi\'ah(The Event)96</string>
    <string name="esm34">Al-Ghafur</string>
    <string name="esm3434">de Vergevingsgezinde</string>
    <string name="esm343434">{Er is u verboden, doode dieren, bloed, varkensvleesch en elk dier te eten, waarover men een anderen naam dan dien van God heeft aangeroepen. Maar hij die gedwongen, onvrijwillig of zonder boos opzet daarvan geniet, zal geene zonde begaan hebben; want God is genadig en barmhartig. }.Al-Baqarah(The Cow)173,{Eet dus van hetgeen gij hebt verworven, van hetgeen geoorloofd en goed is; want God is barmhartig en genadig. }.Al-Anfal(The Spoils of War)69</string>
    <string name="esm34343434">{Uw Heer zal echter gunstig zijn voor degenen die hunne woning zijn ontvlucht, nadat zij waren vervolgd, en die door geweld genoodzaakt worden het geloof te verloochenen, en die tot verdediging van den waren godsdienst hebben gestreden, en met geduld zijn blijven volharden; waarlijk, voor hen zal uw Heer genadig en barmhartig zijn, nadat zij hunne oprechtheid zullen hebben betoond. }.An-Nahl(The Bees)110,{Als een geschenk van den barmhartigen en genadigen God. }.Fussilat(Explained in Detail)32</string>
    <string name="esm35">As-Shakur</string>
    <string name="esm3535">de Waarderende</string>
    <string name="esm353535">{God zal hun het loon ten volle betalen en hun eene meer dan overvloedige toelage zijner vrijgevigheid schenken; want hij is gezind de misslagen zijner dienaren te vergeven, en hunne pogingen te beloonen. }.Fatir(The Orignator)30,{En zij zullen zeggen: Geloofd zij God, die de droefheid van ons heeft afgenomen! Waarlijk, onze Heer is gereed de zondaren te vergeven. }.Fatir(The Orignator)34</string>
    <string name="esm35353535">{Dit is wat God aan zijne dienaren beloofde, die gelooven en goede werken verrichten. Zeg: Ik vraag geenerlei belooning van u, voor deze mijne prediking, behalve de liefde jegens uwe verwanten; en hij die het goede verdiend zal hebben door eene goede daad, aan dien zullen wij de verdienste van eene andere goede daad toevoegen; want God is tot vergeven geneigd, en gereed te beloonen. }.Ash-Shura (Consultation )23,{Indien gij aan God eene aannemelijke leening doet, zal hij die voor u verdubbelen en hij zal u vergiffenis schenken; want God is erkentelijk en lankmoedig. }.At-Taghabun(Mutual Loss and Gain)17</string>
    <string name="esm36">Al-`Ali</string>
    <string name="esm3636">de Allerhoogste</string>
    <string name="esm36363636">{De mannen zullen de voorkeur boven de vrouwen hebben, door de voordeelen, waarmede God den een heeft begiftigd, om boven de anderen uit te munten, en omdat zij van hun vermogen besteden om hunne vrouwen te onderhouden. De deugdzame vrouwen zijn gehoorzaam en onderworpen; zij bewaren zorgvuldig, gedurende de afwezigheid harer mannen, wat God haar bevolen heeft ongeschonden te bewaren. Gij zult haar bestraffen, wier ongehoorzaamheid gij hebt te vreezen. Sluit haar in afzonderlijke vertrekken op en tuchtigt haar. Maar indien zij u gehoorzaam zijn, zoekt dan geen twist met haar. God is verheven en groot. }.An-Nisa(The Women)34,{Dit laat zich verklaren door de goddelijke kennis en macht, omdat God het ware wezen is, en omdat alles wat gij naast hem aanroept, ijdel is, en omdat God de verhevene, de groote God is. }.Luqman 30,{Aan hem behoort alles wat in den hemel en op aarde is, en hij is de verheven, de groote God. }.Ash-Shura(Consultation)4</string>
    <string name="esm363636">{Het is niet weggelegd voor den mensch, dat God op eene andere wijze tot hem zou spreken dan door afzonderlijke openbaring, of van achter een sluier. Of door een gezant af te vaardigen, om, door zijn verlof, datgene te openbaren, wat hem behaagt; want hij is hoog en wijs. }.Ash-Shura(Consultation)51,{Zeg: Wie voorziet u van voedsel van den hemel en de aarde? Antwoord: God. Of wij, of gij volgen de ware richting, of verkeeren in eene duidelijke dwaling. }.Saba(Sheba)23</string>
    <string name="esm37">Al-Kabir</string>
    <string name="esm3737">de Grote</string>
    <string name="esm373737">{Hij weet wat geborgen en wat geopenbaard is. Hij is de groote, de verhevenste. }.Ar-Ra\'d(The Thunder)9,{Dit is omdat God waarheid is, en dewijl hetgeen zij naast hem aanroepen, ijdelheid is, en omdat God de verhevene, de machtige is. }.Al-Hajj(The Pilgrimage)62</string>
    <string name="esm37373737">{Zeg: Wie voorziet u van voedsel van den hemel en de aarde? Antwoord: God. Of wij, of gij volgen de ware richting, of verkeeren in eene duidelijke dwaling. }.Saba(Sheba)23</string>
    <string name="esm38">Al-Hafiz</string>
    <string name="esm3838">de Beschermer</string>
    <string name="esm383838">{Maar indien gij u afwendt, heb ik u reeds datgene verklaard, waarmede ik tot u werd gezonden, en mijn Heer zal een ander volk in uwe plaats stellen, en gij zult hem volstrekt niet deren, want mijn Heer is de bewaker van alle dingen. }.Hud 57,{Zeg tot de afgodendienaren: Roept hen aan, welke gij u verbeeldt goden te zijn naast God: zij zijn geene meesters over de zwaarte van een atoom in den hemel of op aarde, noch hebben zij eenig deel in de schepping of de regeering daarvan, noch is een van hen helper daarbij. }.Saba(Sheba)21</string>
    <string name="esm38383838">{Maar wat hen betreft, die andere goden tot hunne beschermers nevens hem nemen, God slaat hunne daden gade; want gij zijt geen opzichter over hen. }.Ash-Shura(Consultation)6</string>
    <string name="esm39">Al-Muqit</string>
    <string name="esm3939">de Onderhouder</string>
    <string name="esm393939">The Nourisher/ Feeder</string>
    <string name="esm39393939">{Hij, die tusschen menschen treedt met een loffelijk doel, zal een gedeelte daarvan genieten, en hij die met een slecht doel daartusschen treedt, zal een deel daarvan genieten. God overziet alles. }.An-Nisa(The Women)85</string>
    <string name="esm40">Al-Hasib</string>
    <string name="esm4040">de Opsteller van de Rekening</string>
    <string name="esm404040">{Onderzoekt de weezen tot zij de jaren des huwelijks hebben bereikt. Vindt gij hen in staat, om hunne zaken zelf te besturen, geeft hun dan hun vermogen terug. Neemt u in acht, dat gij het niet buitensporig verteert en haast u niet. Want zij groeien op. Dat de rijke voogd zich in acht neme, het geld van zijn pupil aan te raken, en laat hij, die arm is, naar billijkheid van hun vermogen genieten. Als gij hun het vermogen overgeeft, neemt dan getuigen in hunne tegenwoordigheid. God vordert rekenschap van uwe daden en dat is voldoende. }.An-Nisa(The Women)6,{Indien gij gegroet wordt, groet dan nog vriendelijker, of beantwoordt het op dezelfde wijze. God rekent alles. }.An-Nisa(The Women)86</string>
    <string name="esm40404040">{Voor hen, die de boodschappen van God brachten en hem vreesden, en niemand vreesden buiten God. God volstaat voor allen. }.Al-Ahzab(The Combined Forces)39</string>
    <string name="esm41">Al-Jalil</string>
    <string name="esm4141">de Sublieme</string>
    <string name="esm414141">{Maar het glorierijke en heerlijke aangezicht van uwen Heer zal eeuwig blijven. }.Ar-Rahman(The Most Graciouse)27</string>
    <string name="esm41414141">{En toen Mozes, op den voor hem bepaalden tijd kwam, en zijn Heer tot hem sprak, zeide hij: o Heer! laat mij uw glans zien opdat ik u aanschouwe. God zeide: Gij zult mij op geenerlei wijze aanschouwen; maar zie den berg aan, en indien deze vast op zijne plaats staat zult gij mij zien. Toen echter zijn Heer met glans op den berg verscheen, veranderde hij dien in stof. En Mozes viel in zwijm neder. En toen hij tot zich zelven kwam, zeide hij: Geloofd zijt gij! Ik keer tot u terug met berouw, en ik ben de eerste der ware geloovigen. }.Al-A\'raf(The Heights)143</string>
    <string name="esm42">Al-Karim</string>
    <string name="esm4242">de Edelmoedige</string>
    <string name="esm424242">{En een ander, die de kennis der schriften bezat, zeide; Ik zal u dien in een oogwenk brengen. En toen Salomo den troon voor zich zag geplaatst, zeide hij: Dit is eene gunst van mijn Heer, om mij te beproeven, of ik dankbaar of ondankbaar zal zijn, en hij die dankbaar is, is dankbaar in zijn eigen voordeel; maar indien iemand ondankbaar is, waarlijk, dan is mijn Heer zelfgenoegzaam en milddadig. }.An-Naml(The Ants)40</string>
    <string name="esm42424242">{O mensch! wat heeft u omtrent uwen barmhartigen Heer verleid, }.Al-Infitar(The Cleaving)6</string>
    <string name="esm43">Ar-Raqib</string>
    <string name="esm4343">de Waakzame</string>
    <string name="esm434343">{O menschen! vreest uwen God, die u uit eenen man geschapen heeft en uit dezen diens vrouw, en uit beiden vele mannen en vrouwen deed ontstaan. Vreest God, tot wien gij voor elkander bidt, en eert de vrouw die u heeft geboren: want God waakt over u. }.An-Nisa(The Women)1</string>
    <string name="esm43434343">{Ik heb hun niets gezegd, dan wat gij mij hebt geboden; namelijk: Aanbidt God, mijn Heer, en ùw Heer; en ik was getuige van hunne daden, zoo lang ik onder hen bleef; doch sedert gij mij tot u hebt opgenomen, waart gij hun bewaker; want gij zijt getuige van alle dingen. }.Al-Maidah(The Table spread with Food)117</string>
    <string name="esm44">Al-Mujib</string>
    <string name="esm4444">de Verhoorder</string>
    <string name="esm444444">The Responsive/ Answerer/ Supreme Answerer/ Accepter of Invocation</string>
    <string name="esm44444444">{En tot den stam van Thamoed zonden wij hunnen broeder Saleh. Hij zeide tot hen: O mijn volk! aanbid God, gij hebt geen God buiten hem. Hij is het, die u uit de aarde voortbracht en u eene woning daarop heeft geschonken. Vraag hem dus vergiffenis en wend u tot hem; want mijn Heer is nabij, en gereed te antwoorden. }.Hud 61</string>
    <string name="esm45">Al-Wasi`</string>
    <string name="esm4545">de Alomvattende</string>
    <string name="esm454545">{Satan bedreigt u met armoede en beveelt u met schandelijkheden. God belooft u vergeving en rijkdom, en waarlijk God is mild en wijs. }.Al-Baqarah(The Cow)268,{Geloof slechts hem, die uwen godsdienst volgt. Zeg: De ware leiding is Gods leiding; indien zij ook een ander is geopenbaard, zooals zij u gegeven is. Zullen zij voor God met u strijden? Zeg hun: Al het goede is in Gods hand. Hij geeft het aan wien hij wil; want hij is goed en wijs. }.Al-Imran(The Famiy of Imran)73</string>
    <string name="esm45454545">{O, ware geloovigen! hij van u, die van zijnen godsdienst afstand doet, God zal zeker een ander volk brengen, dat hij zal beminnen en dat hem zal beminnen. Dat volk zal nederig omtrent de geloovigen en gestreng omtrent de ongeloovigen zijn; zij zullen voor den godsdienst des Heeren strijden en de afkeuring van den lasterende niet vreezen. Dit is Gods goedheid; hij schenkt dien aan wien het hem behaagt. God is groot en wijs. }.Al-Maidah(The Table spread with Food)54</string>
    <string name="esm46">Al-Hakim</string>
    <string name="esm4646">de Wijze</string>
    <string name="esm464646">{Indien alle boomen die zich op de aarde bevinden, pennen waren, en hij zou daarna de zee tot zeven zeeën van inkt doen opzwellen, zouden Gods woorden niet uitgeput zijn; want God is almachtig en wijs. }.Luqman 27,{De openbaring van dit boek is van den machtigen den wijzen God. }.Al-Ahqaf(The Curved Sand-hills)2</string>
    <string name="esm46464646">{Alles wat in den hemel en op aarde is, zingt Gods lof; en hij is machtig en wijs. }.Al-Hadid(The Iron)1,{God heeft u veroorloofd, uwe eeden in te trekken; en God is uwe meester en hij is alwetend en wijs. }.At-Tahrim(The Prohibition)2</string>
    <string name="esm47">Al-Wadud</string>
    <string name="esm4747">de Liefhebbende</string>
    <string name="esm474747">{Vraag dus vergiffenis van uwen Heer, en wend u tot hem; want mijn Heer is genadig en liefderijk. }.Hud 90</string>
    <string name="esm47474747">{Hij is vergevensgezind en barmhartig}.Al-Burooj(The Big Stars)14</string>
    <string name="esm48">Al-Majid</string>
    <string name="esm4848">de Luisterrijke</string>
    <string name="esm484848">The All-Glorious/ Majestic/ Ever-Illustrious [Oft-Brilliant in Dignity, Achievements or Actions]</string>
    <string name="esm48484848">{De engelen antwoordden: Verwondert gij u over de uitkomst van Gods bevel? Gods genade en zijne zegeningen mogen op u zijn, en op de leden van het huisgezin; want hij is aanbiddenswaardig en roemrijk. }.Hud 73</string>
    <string name="esm49">Al-Baa`is</string>
    <string name="esm4949">de Opwekker van de Doden</string>
    <string name="esm494949">The Resurrector/ Awakener/ Arouser/ Dispatcher</string>
    <string name="esm49494949">{Dat het uur des oordeels zekerlijk zal komen, daaraan is geen twijfel en dat God hen zal opwekken die zich in de graven bevinden. }.Al-Hajj(The Pilgrimage)7</string>
    <string name="esm50">As-Shahid</string>
    <string name="esm5050">de Getuige</string>
    <string name="esm505050">{God is getuige van de openbaring, die u is nedergezonden; hij zond die met zijne bijzondere kennis: de engelen zijn medegetuigen; maar God is een toereikende getuige. }.An-Nisa(The Women)166,{Wat de ware geloovigen betreft, en de Joden, de Sabbeïsten, de Christenen, de Magiërs en de afgodendienaars, waarlijk God zal op den dag der opstanding tusschen hen richten; want God is getuige van alle dingen. }.Al-Hajj(The Pilgrimage)17</string>
    <string name="esm50505050">{Hierna zullen wij hun onze teekenen toonen in de verschillende streken der aarde en in henzelven, tot dat het hun duidelijk worde, dat dit boek de waarheid is. Is het u niet toereikend, dat uw Heer getuige is van alle dingen? }.Fussilat(Explained in Detail)53,{Hij is het, die zijnen gezant met de leiding en den godsdienst der waarheid heeft gezonden, om die boven elken anderen godsdienst te verheffen; en God is daarvoor een toereikende getuige. }.Al-Fath(The Victory)28</string>
    <string name="esm51">Al-Haqq</string>
    <string name="esm5151">de Waarheid</string>
    <string name="esm515151">{Daarna zult gij tot God terugkeeren, uw waren Heer; behoort hem het oordeel niet? Hij is de snelste in het opmaken eener rekening. }.Al-An\'am ( The Cattle )62,{Dit toont, dat God de waardheid is; dat hij de dooden ten leven opwekt en dat hij almachtig is. }.Al-Hajj(The Pilgrimage)6</string>
    <string name="esm51515151">{Verheven zij dus God de Koning, de Waarheid! Er is geen God buiten hem, de Heer van den glansrijken troon. }.Al-Mu\'minoon(The Believers)116,{Op dien dag zal God hun hunne juiste schuld betalen, en zij zullen weten, dat God de blijkbare waarheid is. }.An-Noor(The Light)25</string>
    <string name="esm52">Al-Wakil</string>
    <string name="esm5252">de Gevolmachtigde</string>
    <string name="esm525252">{Tot hen zeiden de menschen: Waarlijk: de bewoners van Mekka hebben zich reeds met macht tegen u uitgerust: vreest hen dus; maar dit vermeerderde slechts hun vertrouwen, en zij zeiden: God is onze hulp en de beste beschermer. }.Al-Imran(The Famiy of Imran)173,{O gij! die de schriften hebt ontvangen, overschrijdt de juiste grenzen van uwen godsdienst niet; zegt nimmer iets anders van God dan de waarheid. Waarlijk, Christus Jezus, de zoon van Maria, is Gods apostel, en zijn woord, dat hij in Maria overbracht, en een geest van hem. Gelooft dus in God en zijne gezanten, en zegt niet; Er zijn drie goden: doet dit niet; het zal beter voor u zijn. God is slechts één God. Het is verre van hem, dat hij een zoon heeft! Hem behoort wat in den hemel en op aarde is, en God is een voldoende beschermer. }.An-Nisa(The Women)171</string>
    <string name="esm52525252">{Mozes antwoordde: Aldus zij het verbond tusschen mij en u, en op welk der beide tijdstippen ik vertrek, zal er geene misdaad in wezen indien ik dan uw dienst verlaat. God is getuige van datgene, wat wij zeggen. }.Al-Qasas(The Stories)28,{Hij is de Heer van het Oosten en het Westen. Er is geen god buiten hem. Neem hem dus tot uwen beschermer. }.Al-Muzzammil(The One wrapped in Garments)9</string>
    <string name="esm53">Al-Qawiy</string>
    <string name="esm5353">de Sterke</string>
    <string name="esm535353">{Die onrechtvaardig uit hunne woningen werden verjaagd, en om geene andere redenen, dan dat zij zeggen: Onze Heer is God! Indien God het geweld van sommige menschen niet door andere had verijdeld, waarlijk, dan zouden kloosters, kerken, synagogen en de tempels der Moslems, waarin de naam van God dikwijls wordt herdacht, geheel verwoest zijn. En God zal zekerlijk dengeen ondersteunen, die zich aan zijne zijde zal bevinden; want God is sterk en machtig. }.Al-Hajj(The Pilgrimage)40,{Zij weten God niet op zijne rechte waarde te schatten; want God is sterk en machtig. }.Al-Hajj(The Pilgrimage)74</string>
    <string name="esm53535353">{God is goed voor zijne dienaren, hij zorgt voor hen die hem behagen, en hij, de Almachtige, is gestreng. }.Ash-Shura(Consultation)19,{Wij zonden onze gezanten vroeger met duidelijke wonderen, en wij hebben de schriften en de weegschaal met hen medegezonden, opdat de mensch de rechtvaardigheid zou in acht nemen. En wij zonden hun ijzer neder, waarin machtige sterkte voor den oorlog is en verscheiden voordeelen voor den mensch: opdat God dengene zou kennen, die hem en zijne gezanten in het geheim ondersteunt; want God is sterk en machtig. }.Al-Hadid(The Iron)25</string>
    <string name="esm54">Al-Matin</string>
    <string name="esm5454">de Standvastige</string>
    <string name="esm545454">The Firm, The Steadfast</string>
    <string name="esm54545454">{Waarlijk, God is degene, die alle schepselen voorziet, en die een aanzienlijke macht bezit. }.Adh-Dhariyat(The Wind that Scatter)58</string>
    <string name="esm55">Al-Waliy</string>
    <string name="esm5555">de Beschermende Vriend</string>
    <string name="esm555555">{Maar God kent uwe vijanden wel. God is een voldoende beschermer. God is een toereikend helper. }.An-Nisa(The Women)45,{Want mijn schuts is God, die het boek van den Koran nederzond, en hij ondersteunt den rechtvaardige. }.Al-A\'raf(The Heights)196</string>
    <string name="esm55555555">{Hij is het, die den regen nederzendt, nadat de menschen daaraan hebben gewanhoopt; hij spreidt zijne genade uit, en hij is de schuts die, terecht, moet worden geprezen. }.Ash-Shura(Consultation)28,{Waarlijk, zij zullen u volstrekt niet baten tegen God. De onrechtvaardigen zijn elkanders beschermers, maar God is de beschermer der godvruchtigen. }.Al-Jathiya(Crouching)19</string>
    <string name="esm56">Al-Hamid</string>
    <string name="esm5656">de Prijzenswaardige</string>
    <string name="esm565656">{En indien gij ongeloovig zijt, en de geheele aarde met u, dan nog is God rijk en lofwaardig. }.Ibrahim(Abraham)8,{Geene ijdelheid zal het bereiken, noch van voren noch van achteren; het is een openbaring van den wijzen God, wiens lof terecht wordt verkondigd. }.Fussilat(Explained in Detail)42</string>
    <string name="esm56565656">{Daarom schonken wij wijsheid aan Lokman en geboden hem, zeggende: Wees God dankbaar; want wie dankbaar is, zal in het voordeel van zijn eigen ziel wezen, en indien iemand ondankbaar mocht zijn, waarlijk, dan volstaat God voor zich zelven; en hij is waardig geprezen te worden. }.Luqman 12,{Aan God behoort alles wat in den hemelen op aarde is; want God is de Almachtige, de Prijzenswaardige. }.Luqman 26</string>
    <string name="esm57">Al-Muhsi</string>
    <string name="esm5757">de Optekenaar</string>
    <string name="esm575757">{Opdat hij zou weten, dat de gezanten de zending van hunnen Heer hebben volbracht. Hij weet alles, wat met hen is, en telt alle dingen bij het getal. }.Al-Jinn(The Jinn)28</string>
    <string name="esm57575757">{Maar elke zaak hebben wij opgeteld en nedergeschreven.}.An-Naba\'(The Great News)29</string>
    <string name="esm58">Al-Mubdi`</string>
    <string name="esm5858">de Voortbrenger</string>
    <string name="esm59">Al-Mu`id</string>
    <string name="esm5959">de Hersteller</string>
    <string name="esm585858">{Zeg: Is er een van uwe gezellen, die een schepsel voortbrengt en het daarna tot het niet doet terugkeeren? Zeg: God brengt een schepsel voort en doet het daarna tot het niet terugkeeren. Hoe hebt gij u dus van zijn geloof afgewend? }.Yunus(Jonah)34,{Is niet hij de waardigste, die een schepsel voortbrengt en het na den dood weder opwekt, en die u voedsel van hemel en aarde geeft? Is er, bij den waren God een andere god, die dit doet? Zeg: Geef uw bewijs daarvoor, indien gij de waarheid spreekt. }.An-Naml(The Ants)64</string>
    <string name="esm595959">{Zeg: Is er een van uwe gezellen, die een schepsel voortbrengt en het daarna tot het niet doet terugkeeren? Zeg: God brengt een schepsel voort en doet het daarna tot het niet terugkeeren. Hoe hebt gij u dus van zijn geloof afgewend? }.Yunus(Jonah)34,{Is niet hij de waardigste, die een schepsel voortbrengt en het na den dood weder opwekt, en die u voedsel van hemel en aarde geeft? Is er, bij den waren God een andere god, die dit doet? Zeg: Geef uw bewijs daarvoor, indien gij de waarheid spreekt. }.An-Naml(The Ants)64</string>
    <string name="esm58585858">{Zien zij niet hoe God alle schepselen voortbrengt en die later doet herleven? Waarlijk dit is voor God gemakkelijk. }.Al-Ankaboot(The Spider)19,{Hij schept en brengt (tot het leven) terug. }.Al-Burooj(The Big Stars)13</string>
    <string name="esm59595959">{Zien zij niet hoe God alle schepselen voortbrengt en die later doet herleven? Waarlijk dit is voor God gemakkelijk. }.Al-Ankaboot(The Spider)19,{Hij schept en brengt (tot het leven) terug. }.Al-Burooj(The Big Stars)13</string>
    <string name="esm60">Al-Muhyi</string>
    <string name="esm6060">de Levensgevende</string>
    <string name="esm61">Al-Mumit</string>
    <string name="esm6161">de Levensontnemende</string>
    <string name="esm606060">{Zeg: O menschen! waarlijk, ik ben Gods gezant en aan u allen gericht. Hem behoort het koninkrijk des hemels en der aarde; er is geen God buiten hem; hij geeft leven en doet sterven. Gelooft dus in God en zijn gezant, den ongeletterden profeet, die zelf in God en zijn woord gelooft, en volgt hem, opdat gij goed geleid moogt worden. }.Al-A\'raf(The Heights)158,{Waarlijk, wij geven leven en doen sterven, en wij zijn de erfgenamen van alle dingen. }.Al-Hijr(The Rocky Tract)23</string>
    <string name="esm616161">{Zeg: O menschen! waarlijk, ik ben Gods gezant en aan u allen gericht. Hem behoort het koninkrijk des hemels en der aarde; er is geen God buiten hem; hij geeft leven en doet sterven. Gelooft dus in God en zijn gezant, den ongeletterden profeet, die zelf in God en zijn woord gelooft, en volgt hem, opdat gij goed geleid moogt worden. }.Al-A\'raf(The Heights)158,{Waarlijk, wij geven leven en doen sterven, en wij zijn de erfgenamen van alle dingen. }.Al-Hijr(The Rocky Tract)23</string>
    <string name="esm60606060">{Beschouw daarom de sporen van Gods genade hoe hij de aarde verkwikt na haren kwijnenden staat. Waarlijk, hij zal de dooden doen opstaan; want hij is almachtig. }.Ar-Room(The Romans)50,{Hem is het koninkrijk van hemel en aarde; hij geeft leven en hij doet sterven, en hij is almachtig. }.Al-Hadid(The Iron)2</string>
    <string name="esm61616161">{O geloovigen! weest niet als de ongeloovigen, die van hunne broeders zeggen, als zij het land doorreizen, of naar den oorlog gaan: Indien zij met ons waren gebleven, zouden zij niet gestorven of niet gedood zijn. God heeft dit gedaan om hun hart te beproeven. God geeft leven en dood, en ziet wat gij doet. }.Al-Imran(The Famiy of Imran)156,{Hem is het koninkrijk van hemel en aarde; hij geeft leven en hij doet sterven, en hij is almachtig. }.Al-Hadid(The Iron)2</string>
    <string name="esm62">Al-Hayy</string>
    <string name="esm6262">de Eeuwiglevende</string>
    <string name="esm63">\tAl-Qayyum</string>
    <string name="esm6363">de Zelfbestaande</string>
    <string name="esm626262">{God is de eenige God; buiten hem is geen God, de levende, de eeuwige. Hem bereikt sluimering noch slaap; hem behoort wat in den hemel en op aarde is. Wie kan bemiddelaar bij hem zijn, zonder zijnen wil. Hij weet wat was, wat zijn zal, en de menschen begrijpen slechts wat hij hun wil leeren. Zijn troon is over hemel en aarde uitgespreid en de bewaking van beide kost hem geene moeite. Hij is de verhevene, de machtige. }.Al-Baqarah(The Cow)255,{Er is geen andere God dan God, de levende en eeuwig levende. }.Al-Imran(The Famiy of Imran)2,{Hunne gezichten zullen voor den levenden en den onveranderlijken God vernederd worden. En hij die zijne onrechtvaardigheid draagt, zal ongelukkig worden. }.Taha 111</string>
    <string name="esm636363">{God is de eenige God; buiten hem is geen God, de levende, de eeuwige. Hem bereikt sluimering noch slaap; hem behoort wat in den hemel en op aarde is. Wie kan bemiddelaar bij hem zijn, zonder zijnen wil. Hij weet wat was, wat zijn zal, en de menschen begrijpen slechts wat hij hun wil leeren. Zijn troon is over hemel en aarde uitgespreid en de bewaking van beide kost hem geene moeite. Hij is de verhevene, de machtige. }.Al-Baqarah(The Cow)255,{Er is geen andere God dan God, de levende en eeuwig levende. }.Al-Imran(The Famiy of Imran)2</string>
    <string name="esm63636363">{Hunne gezichten zullen voor den levenden en den onveranderlijken God vernederd worden. En hij die zijne onrechtvaardigheid draagt, zal ongelukkig worden. }.Taha 111</string>
    <string name="esm62626262">{En stel uw vertrouwen in hem die leeft en niet sterft, en verkondig zijn lof (hij is voldoende bekend met de zonden zijner dienaren). }.Al-Furqan(The Criterion)58,{Hij is de levende God, en er is geen God buiten hem. Roept hem dus aan, en wijdt hem den zuiveren godsdienst. Geloofd zij God, de Heer van alle schepselen! }.Ghafir(The Forgiver God)65</string>
    <string name="esm64">Al-Wajid</string>
    <string name="esm6464">de Vinder</string>
    <string name="esm646464">The Perceiver, The Finder, The Unfailing</string>
    <string name="esm64464646">{En wij zeiden tot hem: Neem een handvol (of bundel) in uwe hand en sla er uwe vrouw mede, en breek uwen eed niet. Waarlijk, wij bevonden, dat hij een geduldig persoon was. Welk een uitmuntend dienaar was hij: want hij was iemand, die zich dikwijls tot ons wendde. }.Sad(The Letter Sad)44</string>
    <string name="esm65">Al-Majid</string>
    <string name="esm6565">de Nobele</string>
    <string name="esm656565">{De bezitter van den glansrijken troon}.Al-Burooj(The Big Stars)15</string>
    <string name="esm65656565">{De engelen antwoordden: Verwondert gij u over de uitkomst van Gods bevel? Gods genade en zijne zegeningen mogen op u zijn, en op de leden van het huisgezin; want hij is aanbiddenswaardig en roemrijk. }.Hud 73</string>
    <string name="esm66">Al-Wahid</string>
    <string name="esm6666">de Unieke</string>
    <string name="esm666666">{Zeg: Wie is de Heer van hemel en aarde? Antwoord: God! Zeg: hebt gij daarom onder u zelven beschermers naast hem gekozen, die niet in staat zijn, hetzij te helpen, hetzij zich zelven tegen ongevallen te verdedigen? Zeg: zullen de blinde en de ziende gelijk geschat worden? of zullen duisternis en licht gelijk gesteld zijn? Zullen zij andere goden naast God plaatsen, welke zij geschapen hebben, zoo als God heeft geschapen, zoo dat de beide scheppingen zich in hunne oogen met elkander verwarren? Zeg veeleer: God is de schepper van alle dingen; hij is de eeuwige glorierijke God. }.Ar-Ra\'d(The Thunder)16,{De dag zal komen waarop de aarde in eene andere aarde, en de hemelen in andere hemelen zullen worden veranderd; en de anderen zullen uit hunne graven opstaan, om voor den eenigen, den almachtigen God te verschijnen. }.Ibrahim(Abraham)48</string>
    <string name="esm66666666">{O Mahomet! zeg tot de afgodendienaars. Waarlijk, ik ben slechts een waarschuwer, en er is geen god, buiten den eenen, eenigen God, den Almachtige. }.Sad(The Letter Sad)65,{Indien God begeerd zou hebben, een zoon te bezitten, zou hij zeker naar zijn welbehagen gekozen hebben, uit datgene wat hij geschapen heeft. Maar zoo iets zij verre van hem! Hij is de eenige, de almachtige God. }.Az-Zumar(The Groups)4</string>
    <string name="esm68">As-Samad</string>
    <string name="esm6868">de Onafhankelijke</string>
    <string name="esm686868">The Eternal, The Absolute, The Self-Sufficient</string>
    <string name="esm68686868">{De eeuwige God. }.Al-Ikhlas(Sincerity)2</string>
    <string name="esm69">Al-Qadir</string>
    <string name="esm6969">\tde Machtige</string>
    <string name="esm696969">{Zeg: Hij is in staat u eene straf te zenden van boven of van onder uwe voeten, of de tweedracht onder u te brengen en aan den een de geweldenarijen van den ander te doen gevoelen. Zie hoe verschillend wij onze teekens vertoonen, opdat gij die eindelijk zoudt verstaan. }.Al-An\'am(The Cattle)65,{Weten zij niet dat God, die de hemelen en de aarde heeft geschapen, en door de schepping daarvan niet vermoeid werd, in staat is den doode tot het leven op te wekken? Ja, waarlijk; want hij is almachtig. }.Al-Ahqaf(The Curved Sand-hills)33</string>
    <string name="esm69696969">{Is hij die dit gedaan heeft, niet in staat de dooden te doen herleven? }.Al-Qiyamah(The Resurrection)40</string>
    <string name="esm70">Al-Muqtadir</string>
    <string name="esm7070">de Meest Machtige</string>
    <string name="esm707070">{Stel hun eene vergelijking van het tegenwoordige leven voor. Het is als water, dat wij van den hemel nederzenden; het gras der aarde is daarmede vermengd en nadat het groen en bloeiende is geweest, wordt het des ochtends tot droge stoppels, die door den wind worden verspreid; want God is in staat alle dingen te doen. }.Al-Kahf(The Cave)45,{Maar zij beschuldigden al onze teekenen van bedrog; daarom kastijdden wij hem met eene machtige en onwederstaanbare kastijding. }.Al-Qamar(The Moon)42</string>
    <string name="esm70707070">{Zeg: Hij is in staat u eene straf te zenden van boven of van onder uwe voeten, of de tweedracht onder u te brengen en aan den een de geweldenarijen van den ander te doen gevoelen. Zie hoe verschillend wij onze teekens vertoonen, opdat gij die eindelijk zoudt verstaan. }.Al-An\'am(The Cattle)65</string>
    <string name="esm71">Al-Muqaddim</string>
    <string name="esm7171">Degene die Bevordert</string>
    <string name="esm717171">The Expediter, He Who Brings Forward</string>
    <string name="esm71717171">{Indien God de menschen voor hunne onrechtvaardigheid zou straffen, zou hij geen levend wezen op aarde laten; maar hij geeft hen uitstel tot een bepaalden tijd; en als hun tijd zal gekomen zijn, zullen zij geen uur uitstel ontvangen, en hunne straf zal ook niet vervroegd worden. }.An-Nahl(The Bees)61</string>
    <string name="esm72">Al-Mu`akhir</string>
    <string name="esm7272">de Vertrager</string>
    <string name="esm727272">The Delayer, He Who Puts Far Away</string>
    <string name="esm72727272">{Hij zal u een gedeelte uwer zonden vergeven, en zal u uitstel verleenen tot een bepaalden tijd; want als de door God bepaalde tijd komt, zal die niet worden uitgesteld; indien gij lieden van verstand waart, zoudt gij dit weten. }.Nooh 4</string>
    <string name="esm73">Al-Awwal</string>
    <string name="esm7373">de Eerste</string>
    <string name="esm74">Al-Akhir</string>
    <string name="esm7474">de Laatste</string>
    <string name="esm75">Az-Zahir</string>
    <string name="esm7575">de Openlijke</string>
    <string name="esm76">Al-Batin</string>
    <string name="esm7676">de Verborgene</string>
    <string name="esm737373">The First, The Beginning-less</string>
    <string name="esm747474">The Last, The Endless</string>
    <string name="esm757575">The Manifest, The Evident, The Outer</string>
    <string name="esm767676">The Hidden, The Unmanifest, The Inner</string>
    <string name="esm73737373">{Hij is de eerste en de laatste: de blijkbare en de verborgene, en hij kent alle dingen. }.Al-Hadid(The Iron)3</string>
    <string name="esm74747474">{Hij is de eerste en de laatste: de blijkbare en de verborgene, en hij kent alle dingen. }.Al-Hadid(The Iron)3</string>
    <string name="esm75757575">{Hij is de eerste en de laatste: de blijkbare en de verborgene, en hij kent alle dingen. }.Al-Hadid(The Iron)3</string>
    <string name="esm76767676">{Hij is de eerste en de laatste: de blijkbare en de verborgene, en hij kent alle dingen. }.Al-Hadid(The Iron)3</string>
    <string name="esm77">Al-Wali</string>
    <string name="esm7777">De Regeerder</string>
    <string name="esm777777">The Patron, The Protecting Friend, The Friendly Lord</string>
    <string name="esm77777777">{Ieder van hen heeft engelen, die elkander wederkeerig opvolgen, zoowel vóór hem als achter hem geplaatst; zij waken op Gods bevel over hem. Waarlijk, God zal zijne genade, die op de menschen rust, niet veranderen, tot zij de geneigdheid hunner zielen door zonde veranderen. Als hij hen wil straffen, kan niets hem dat verhinderen; naast hem hebben zij geen beschermer. }.Ar-Ra\'d(The Thunder)11</string>
    <string name="esm78">Al-Muta`ali</string>
    <string name="esm7878">de Meest Verhevene</string>
    <string name="esm787878">The Supremely Exalted, The Most High</string>
    <string name="esm78787878">{Hij weet wat geborgen en wat geopenbaard is. Hij is de groote, de verhevenste. }.Ar-Ra\'d(The Thunder)9</string>
    <string name="esm79">Al-Barr</string>
    <string name="esm7979">de Rechtvaardige</string>
    <string name="esm797979">The Good, The Beneficent</string>
    <string name="esm79797979">{Wij riepen hem vroeger aan, en hij is goed en barmhartig. }.At-Tur(The Mount)28</string>
    <string name="esm80">At Tawwaab</string>
    <string name="esm8080">de Berouwaanvaardende</string>
    <string name="esm808080">{Heer, maak ons u geheel onderworpen en onze nakomelingen tot een u onderworpen volk; toon ons onze heilige ceremoniën en wend u tot ons; want gij zijt de genadige en barmhartige. }.Al-Baqarah(The Cow)128,{Wij hebben geen apostel gezonden, dan opdat hij door het verlof van God mocht worden gehoorzaamd; maar indien zij, nadat zij hunne eigen zielen hebben beleedigd, tot u komen en God vergiffenis vragen, en de godsgezant vraagt vergiffenis voor hen, zullen zij God zeker tot vergeving gezind en barmhartig vinden. }.An-Nisa(The Women)64</string>
    <string name="esm80808080">{O ware geloovigen! vermijdt zorgvuldig elkander te verdenken; want sommige verdenkingen zijn eene misdaad. Onderzoekt niet te nieuwsgierig de feilen eens anderen, en laat geen uwer, in des andere afwezigheid, kwaad spreken. Zou een van u begeeren het vleesch van zijn dooden broeder te eten? Zekerlijk, gij zoudt er afschuw van koesteren. Vreest dus God; want God is gezind tot verzoening en genadig. }.Al-Hujurat(The Dwellings)12,{Verkondig den lof van uwen Heer en vraag vergiffenis van hem; want hij is vergevensgezind. }.An-Nasr(The Help)3</string>
    <string name="esm81">Al-Muntaqim</string>
    <string name="esm8181">de Vergelder</string>
    <string name="esm818181">{Wie is onrechtvaardiger dan hij, die door de teekens van zijnen Heer is gewaarschuwd en zich daarna er van afwendt? Wij zullen zekerlijk wraak nemen op de zondaren? }.As-Sajdah(The Prostration)22,{Hetzij wij u uit hun midden wegnemen, wij zullen zekerlijk wraak op hen nemen. }.Az-Zukhruf(The Gold Adornment)41</string>
    <string name="esm81818181">{Op den dag waarop wij hen fel en met groote macht zullen aanvallen, waarlijk, dan zullen wij wraak op hen nemen. }.Ad-Dukhan(The Smoke)16</string>
    <string name="esm82">Al-Afuw</string>
    <string name="esm8282">de Schenker van Vergiffenis</string>
    <string name="esm828282">{O geloovigen! komt niet om te bidden, indien gij beschonken zijt, totdat ge zult verstaan wat gij zegt; noch wanneer gij bezoedelt zijt. Wacht, tot gij uw aangezicht gewasschen hebt, ten minste wanneer gij niet op reis zijt. Maar indien gij ziek of op reis zijt, of uwe natuurlijke behoeften hebt voldaan, of eene vrouw hebt aangeraakt, en geen water vindt, neemt dan zuiver, fijn zand en wrijft uw aangezicht en uwe handen daarmede; want God is genadig en vergevingsgezind. }.An-Nisa(The Women)43,{Dezen zal God misschien vergeven; want God is vergevingsgezind en genadig. }.An-Nisa(The Women)99,{Hetzij gij het goede uitbazuint of het verbergt, hetzij gij het kwade vergeeft; waarlijk God is genadig en machtig. }.An-Nisa(The Women)149</string>
    <string name="esm82828282">{Dit toont, dat God de waardheid is; dat hij de dooden ten leven opwekt en dat hij almachtig is. }.Al-Hajj(The Pilgrimage)60,{Wat degenen onder u betreft, die van hunne vrouwen scheiden, met de verklaring, dat zij haar daarna als hunne moeders zullen beschouwen, laat hen weten, dat zij hunne moeders niet zijn. Hunne moeders zijn slechts zij, die hen baarden, en zij spreken waarlijk onrechtvaardig en logentaal; Maar God is barmhartig en vergevensgezind. }.Al-Mujadilah(She That Disputeth)2</string>
    <string name="esm83">Ar Ra`uf</string>
    <string name="esm8383">de Milde</string>
    <string name="esm838383">{God heeft den profeet vergeven en den Mohajerin en Ansars, die hem in de ure des gevaars volgden, toen de harten van een groot deel hunner zoo nabij het afdwalen waren; daarna wendde hij zich tot hen; want hij was meêdoogend en genadig omtrent hen. }.At-Taubah(The Repentance)117,{Hij is het, die duidelijke teekenen aan zijn dienaar heeft nedergezonden, ten einde u uit de duisternis in het licht te leiden; want God is medelijdend en barmhartig voor u. }.Al-Hadid(The Iron)9</string>
    <string name="esm83838383">{En zij die na hen zijn gekomen zeggen: O Heer! vergeef ons en onze broederen, die ons in het geloof zijn voorgegaan, en werp geen kwaden wil in onze harten, omtrent hen, die geloofd hebben: O Heer! Waarlijk, gij zijt medelijdend en genadig. }.Al-Hashr(The Gathering)10</string>
    <string name="esm84">Maliku-l-Mulk</string>
    <string name="esm8484">de Koning der koningen</string>
    <string name="esm848484">The Owner of all Sovereignty</string>
    <string name="esm84848484">{Zeg: o God! gij die het rijk bezit, gij geeft het rijk aan wien gij wilt, en gij ontneemt het wien gij wilt, en gij verhoogt en gij vernedert wien gij wilt. In uwe hand is al het goede; want gij zijt almachtig. }.Al-Imran(The Famiy of Imran)26</string>
    <string name="esm85">Dzul-Jalaali-Wa`l-Ikraam</string>
    <string name="esm8585">de Heer van Glorie en Eer</string>
    <string name="esm858585">{Geloofd zij de naam van uwen Heer, die met glans en eer is omgeven. }.Ar-Rahman(The Most Graciouse)78</string>
    <string name="esm85858585">{Maar het glorierijke en heerlijke aangezicht van uwen Heer zal eeuwig blijven. }.Ar-Rahman(The Most Graciouse)27</string>
    <string name="esm86">Al-Muqsit</string>
    <string name="esm8686">de Billijke</string>
    <string name="esm868686">The Equitable, The Requiter</string>
    <string name="esm86868686">{God heeft het zelf betuigd, dat er buiten hem geen God bestaat: de engelen en de menschen met verstand begaafd, bevestigen het in waarheid: Er is geen andere God dan hij, de machtige en wijze. }.Al-Imran(The Famiy of Imran)18</string>
    <string name="esm87">Al-Djami`</string>
    <string name="esm8787">de Verzamelaar</string>
    <string name="esm878787">The Gatherer, The Unifier</string>
    <string name="esm87878787">{O Heer! gij zult eens, op eenen bepaalden dag, de menschen verzamelen, daaraan is geen twijfel; want God herroept zijne belofte niet. }.Al-Imran(The Famiy of Imran)9</string>
    <string name="esm88">Al-Ghaniy</string>
    <string name="esm8888">de Zelftoerijkende</string>
    <string name="esm888888">{Indien gij ondankbaar zijt, waarlijk, God heeft u niet noodig; doch hij bemint geene ondankbaarheid bij zijne dienaren; maar indien gij dankbaar zijt, zal hij zich zeer met u verheugen. Eene beladen ziel zal den last eener andere niet dragen; daarna zult gij tot uwen Heer wederkeeren, en hij zal u verklaren wat gij verricht hebt en u dienovereenkomstig beloonen; Want hij kent de binnenste deelen uwer borsten. }.Az-Zumar(The Groups)7,{Ziet, gij zijt diegenen, welke uitgenoodigd zijn, een deel van uw vermogen voor de ondersteuning van Gods waar geloof te besteden, en er zijn sommigen uwer die gierig zijn. Maar wie vrekkig is zal dit nopens zijne eigene ziel wezen; want God is rijk, maar gij zijt behoeftig, en indien gij u afwendt, zal hij een ander volk in uwe plaats stellen, dat niet gelijk aan u zal wezen. }.Muhammad 38</string>
    <string name="esm88888888">{Of hen die zelve gierig zijn, en den mensch gierigheid gebieden. En wat hen betreft die zich afwenden van het aalmoezen geven; waarlijk, God is rijk genoeg, en prijzenswaardig. }.Al-Hadid(The Iron)24</string>
    <string name="esm89">Al-Mughni</string>
    <string name="esm8989">de Verrijker</string>
    <string name="esm898989">The Enricher, The Emancipator</string>
    <string name="esm89898989">{O ware geloovigen! waarlijk de afgodendienaars zijn onrein; laat hen dus na verloop van dit jaar den heiligen tempel niet naderen. Indien gij de armoede vreest door het afsnijden van handelsgemeenschap met hen, zal God u van zijn overvloed verrijken, indien het hem behaagt: want God is alwetend en wijs. }.At-Taubah(The Repentance)28</string>
    <string name="esm90">Al-Mani</string>
    <string name="esm9090">de Verhinderaar</string>
    <string name="esm909090">The Preventer, The Withholder</string>
    <string name="esm90909090">The Shielder, The Defender</string>
    <string name="esm91">Ad-Dhaar</string>
    <string name="esm9191">de Brenger van Nood</string>
    <string name="esm919191">The Distressor, The Harmer, The Afflictor</string>
    <string name="esm91919191">{Indien God u door eenig leed bedroeft, zal niemand het van u kunnen afnemen, uitgezonderd hij zelf; indien hij echter eene weldaad bewijst, is het omdat hij almachtig is. }.Al-An\'am(The Cattle)17</string>
    <string name="esm92">An-Nafi</string>
    <string name="esm9292">de Begunstiger</string>
    <string name="esm92929292">The Propitious, The Benefactor, The Source of Good</string>
    <string name="esm929292">{Zien zij niet dat God een overvloedigen voorraad schenkt aan degenen die hem behagen en spaarzaam is naar zijn wil? }.Ar-Room(The Romans)37</string>
    <string name="esm93">An-Nur</string>
    <string name="esm9393">het Licht</string>
    <string name="esm93939393">The Light</string>
    <string name="esm939393">{God is het licht van hemel en aarde. Dat licht is als eene nis, waarin zich eene lamp bevindt; eene lamp in een glas besloten; een glas dat zich vertoont als ware het eene lichtende ster. Het is verlicht met de olie van een gezegenden boom, van een olijfboom, die noch van het Oosten noch van het Westen is. Er is slechts weinig toe noodig om die olie licht te doen geven, zelfs als zij door geen vuur wordt aangemaakt. Dit is een licht met een licht. God zal door dit licht leiden wie hem behaagt. God stelt den menschen vergelijkingen voor; want God kent alle dingen. }.An-Noor(The Light)35</string>
    <string name="esm94">Al-Hadi</string>
    <string name="esm9494">de Gids</string>
    <string name="esm949494">The Guide, The Way</string>
    <string name="esm94949494">{Opdat zij wien verstand werd geschonken, zouden mogen weten, dat dit boek de waarheid van hunnen Heer is en zij daarin zouden gelooven, en opdat hunne harten daarop zouden vertrouwen; want waarlijk, God is de leider op den rechten weg van hen die gelooven. }.Al-Hajj(The Pilgrimage)54</string>
    <string name="esm95">Al-Badi</string>
    <string name="esm9595">de Blijvende</string>
    <string name="esm959595">{De schepper van hemel en aarde is bezitter van alles; zoo hij slechts bezielt, indien hij slechts zegt: Wees! dan bestaat het. }.Al-Baqarah(The Cow)117</string>
    <string name="esm95959595">{Hij is de maker van hemel en aarde. Hoe zou hij kinderen hebben? hij die geene gezellin heeft? Hij heeft alle dingen geschapen en is alwetend. }.Al-An\'am(The Cattle)101</string>
    <string name="esm96">Al-Baqi</string>
    <string name="esm9696">de Eeuwige</string>
    <string name="esm969696">The Immutable, The Infinite, The Everlasting</string>
    <string name="esm96969696">{Maar het glorierijke en heerlijke aangezicht van uwen Heer zal eeuwig blijven. }.Ar-Rahman(The Most Graciouse)27</string>
    <string name="esm97">Al-Warith</string>
    <string name="esm9797">de Erfgenaam</string>
    <string name="esm979797">{Waarlijk, wij geven leven en doen sterven, en wij zijn de erfgenamen van alle dingen. }.Al-Hijr(The Rocky Tract)23</string>
    <string name="esm97979797">{En wat scheelt u, dat gij niet van uw vermogen bijdraagt, voor de verdediging van Gods waren godsdienst, daar Gode de erfenis van hemel en aarde behoort? Degenen van u, die van hun goed zullen hebben bijgedragen tot, en gestreden zullen hebben voor de verdediging van het geloof, vóór de inneming van Mekka, zullen niet gelijk gesteld worden met hen, die naderhand daartoe bijgedragen en medegestreden zullen hebben ). Zij zullen hooger in rang staan dan degenen, die na de hierboven vermelde overwinning ter verspreiding van het geloof zullen bijdragen en strijden; maar aan allen heeft God de meest uitmuntende belooning toegezegd; en God weet wel wat gij doet. }.Al-Hadid(The Iron)10</string>
    <string name="esm98">Ar-Rashid</string>
    <string name="esm9898">de Gids naar het Juiste Pad</string>
    <string name="esm989898">The Guide to the Right Path</string>
    <string name="esm98989898">{Toen de jonge menschen hunne toevlucht in de spelonk namen, zeiden zij: O Heer! schenk ons genade en verzeker ons een rechtvaardig gedrag. }.Al-Kahf(The Cave)10</string>
    <string name="esm99">As-Shabur</string>
    <string name="esm9999">de Geduldige</string>
    <string name="esm999999">{O geloovige! smeekt hulp met geduld en gebed; want God is met de geduldigen. }.Al-Baqarah(The Cow)153,{O, geloovigen! weest geduldig; streeft er naar, in geduld uit te munten; weest standvastig en vreest God, opdat gij gelukkig zijt. }.Al-Imran(The Famiy of Imran)200</string>
    <string name="esm99999999">{Behalve zij die gelooven en doen wat rechtvaardig is, en wederkeerig de waarheid aanbevelen en elkander wederkeerig tot volharding aansporen. }.Al-Asr(The Time)3</string>
    <string name="play">Het afspelen van audio enige Arabische</string>
    <string name="stop">Stoppen</string>
    <string name="bybyback">terug</string>
    <string name="z8384">Verzen 83 en 84</string>
    <string name="z2829">Verzen 28 en 29</string>
    <string name="z117118">Verzen 117 en 118</string>
    <string name="z1617">Verzen 16 en 17</string>
    <string name="z8889">Verzen 88 en 89</string>
    <string name="z8788">Verzen 87 en 88</string>
    <string name="z8990">Verzen 89 en 90</string>
    <string name="z1516">Verzen 15 en 16</string>
    <string name="z8586">Verzen 85 en 86</string>
    <string name="z285286">Verzen 285 en 286</string>
    <string name="z2627">Verzen 26 en 27</string>
    <string name="z173174">Verzen 173 en 174</string>
    <string name="z9394">Verzen 93 en 94</string>
    <string name="z9798">Verzen 97 en 98</string>
    <string name="z110111">Verzen 110 en 111</string>
    <string name="z128129">Verzen 128 en 129</string>
    <string name="z2628">Verzen van 26 tot 28</string>
    <string name="z3541">Verzen van 35 tot 41</string>
    <string name="z8389">Verzen van 83 tot 89</string>
    <string name="z4_6">Verzen van 4 tot 6</string>
    <string name="z127129">Verzen van 127 tot 129</string>
    <string name="z155157">Verzen van 155 tot 157</string>
    <string name="z2536">Verzen van 25 tot 36</string>
    <string name="z4_7">Verzen van 4 tot 7</string>
    <string name="z3537">Verzen van 35 tot 37</string>
    <string name="z7_9">Verzen van 7 tot 9</string>
    <string name="z200202">Verzen van 200 tot 202</string>
    <string name="z191194">Verzen van 191 tot 194</string>
    <string name="z6366">Verzen van 63 tot 66</string>
    <string name="z1_7">Verzen van 1 tot 7</string>
    <string name="z1_4">Verzen van 1 tot 4</string>
    <string name="z1_5">Verzen van 1 tot 5</string>
    <string name="z1_6">Verzen van 1 tot 6</string>
    <string name="z8082">Verzen van 80 tot 82</string>
    <string name="send">Deel de applicatie</string>
    <string name="surah7">Al-A\'raf (The Heights )</string>
    <string name="surah12">Yusuf (Joseph )</string>
    <string name="surah21">Al-Anbiya ( The Prophets )</string>
    <string name="sourah38">Sad ( The Letter Sad )</string>
    <string name="sourah11">Hud</string>
    <string name="sourah23">Al-Mu\'minoon ( The Believers )</string>
    <string name="sourah26">Ash-Shuara ( The Poets )</string>
    <string name="sourah71">Nooh</string>
    <string name="sourah2">Al-Baqarah ( The Cow )</string>
    <string name="sourah37">As-Saaffat ( Those Ranges in Ranks )</string>
    <string name="sourah14">" Ibrahim ( Abraham )"</string>
    <string name="sourah60">Al-Mumtahanah ( The Woman to be examined )</string>
    <string name="sourah28">Al-Qasas ( The Stories )</string>
    <string name="sourah20">Taha</string>
    <string name="sourah10">Yusuf (Joseph )</string>
    <string name="sourah27">An-Naml (The Ants )</string>
    <string name="sourah5">Al-Maidah ( The Table spread with Food )</string>
    <string name="sourah29">Al-Ankaboot ( The Spider )</string>
    <string name="sourah19">Maryam ( Mary )</string>
    <string name="sourah3">Al-Imran ( The Famiy of Imran )</string>
    <string name="sourah46">Al-Ahqaf ( The Curved Sand-hills )</string>
    <string name="sourah59">Al-Hashr ( The Gathering )</string>
    <string name="sourah40">Ghafir ( The Forgiver God )</string>
    <string name="sourah18">Al-Kahf ( The Cave )</string>
    <string name="sourah66">At-Tahrim ( The Prohibition )</string>
    <string name="sourah4">An-Nisa ( The Women )</string>
    <string name="sourah25">Al-Furqan (The Criterion )</string>
    <string name="sourah1">" Al-Fatihah(The Opening)"</string>
    <string name="sourah112">Al-Ikhlas ( Sincerity )</string>
    <string name="sourah113">Al-Falaq ( The Daybreak )</string>
    <string name="sourah114">An-Nas ( Mankind )</string>
    <string name="sourah17">Al-Isra ( The Night Journey )</string>
    <string name="sourah9">At-Taubah ( The Repentance )</string>
    <string name="turnlang">Verander de taal</string>
    <string name="sharetwitter">Deel de link van de app(Twitter)</string>
    <string name="sharefacebook">Deel de link van de app(Facebook)</string>
    <string name="sharegmail">Deel de link van de app(Gmail)</string>
    <string name="sharewhatapp">Deel de link van de app(What\'s App)</string>
    <string name="shareinstagram">Deel de link van de app(Instagram)</string>
    <string name="sharetumblr">Deel de link van de app(Tumblr)</string>
    <string name="shareviber">Deel de link van de app(Viber)</string>
    <string name="sharelinkedin">Deel de link van de app(Linkedin)</string>
    <string name="sharesnapchat">Deel de link van de app(Snapchat)</string>
    <string name="shareskype">Deel de link van de app(Skype)</string>
    <string name="sharetelegram">Deel de link van de app(Telegram)</string>
    <string name="sharereddit">Deel de link van de app(Reddit)</string>
    <string name="dialog_title">Nieuwe versie beschikbaar</string>
    <string name="dialog_message">Er is een nieuwe versie van de applicatie beschikbaar. Klik hieronder om de nieuwste
        versie bij te werken.
    </string>
    <string name="dialog_positive_button_title">Bijwerken</string>
    <string name="all_records_deleted">Alle opnames zijn succesvol verwijderd</string>
    <string name="app_settings">Audio-instellingen:</string>
    <string name="available_space">Beschikbare ruimte: %s</string>
    <string name="bookmarks">Referentiesignalen</string>
    <string name="btn_cancel">annulering</string>
    <string name="btn_no">geen</string>
    <string name="btn_play">Running</string>
    <string name="btn_save">Save</string>
    <string name="btn_yes">ja</string>
    <string name="delete_all">Verwijder alle records</string>
    <string name="delete_all_records">Verwijder alle opnames en kan niet worden opgehaald?</string>
    <string name="delete_record">Verwijder dit registratie %s?</string>
    <string name="error_cant_create_file">Kan geen bestand maken</string>
    <string name="error_failed_to_init_player">Kan niet worden gestart</string>
    <string name="error_failed_to_init_recorder">Mislukt de opname te starten</string>
    <string name="error_failed_to_rename">Kan het register niet hernoemen!</string>
    <string name="error_file_exists">Het bestand met deze naam bestaat al!</string>
    <string name="error_invalid_output_file">Het uitvoerbestand is ongeldig</string>
    <string name="error_permission_denied">Vraag toestemming geweigerd</string>
    <string name="error_player_data_source">De operator kan het bestand niet lezen</string>
    <string name="error_unable_to_read_sound_file">Kan audiobestand niet afspelen</string>
    <string name="error_unknown">Onbekende fout</string>
    <string name="failed_to_delete_all_records">Verwijderen van alle registraties mislukt</string>
    <string name="fetchs">Internetverbinding</string>
    <string name="hold_button_to_record">Begin met opnemen</string>
    <string name="hold_button_to_record2">Bij het opnemen, gaat u verder aan te raken</string>
    <string name="import_progress">Audiobestand importeren …</string>
    <string name="keep_screen_on">Schakel het scherm niet uit tijdens het opnemen</string>
    <string name="no_bookmarks">Bladwijzers zijn leeg.</string>
    <string name="no_records">De opnames zijn leeg.</string>
    <string name="other_settings">andere:</string>
    <string name="playback">Uitvoeren: %s</string>
    <string name="please_select_record_to_share">Gelieve te specificeren of een audiobestand op te nemen om te delen</string>
    <string name="record_in_stereo">Stereogeluid</string>
    <string name="record_name">Nieuwe naam</string>
    <string name="record_processing">Verwerkingsbestand …</string>
    <string name="recording">Registratie: %s</string>
    <string name="recording_is_on">De opname is ingeschakeld</string>
    <string name="recording_progress">Registratie&#8230;</string>
    <string name="recording_paused">gepauzeerd</string>
    <string name="recording_settings">Register instellingen:</string>
    <string name="records">Recordings</string>
    <string name="recordtoast">Geregistreerde tijd is:</string>
    <string name="settingss">instellingen</string>
    <string name="share_record">Delen registratie: %s</string>
    <string name="slide_to_cancel">Sleep om te annuleren</string>
    <string name="store_records_public">Store records in de openbare map</string>
    <string name="today">vandaag</string>
    <string name="total_duration">Totale opnameperiode: %s</string>
    <string name="total_record_count">Totaal aantal records: %d</string>
    <string name="warning">Waarschuwing!</string>
    <string name="yesterday">gisteren</string>
    <string name="private_dir_warning">Records worden opgeslagen in de privédirectory van de app, die niet zichtbaar is voor andere apps</string>
    <string name="public_dir_warning">Records worden opgeslagen in de gemeenschappelijke map op uw apparaat die zichtbaar is voor andere apps</string>
    <string name="error_on_recording">Opnamefout!</string>

    <string-array name="theme_colors">
        <item>Thema Niet geselecteerd</item>
        <item>Theme Zwart</item>
        <item>Theme taling</item>
        <item>Theme Blauw</item>
        <item>Theme Donker Paars</item>
        <item>Theme Roze</item>
        <item>Theme Diep Oranje</item>
        <item>Theme Rood</item>
        <item>Theme Bruin</item>
        <item>Thema Blauw Grijs</item>
    </string-array>

    <string-array name="formats">
        <item>Formaat: MP3</item>
        <item>Formaat: Wav</item>
    </string-array>

    <string-array name="sample_rates">
        <item>Sample rate: 8000</item>
        <item>Sample rate: 16000</item>
        <item>Sample rate: 32000</item>
        <item>Sample rate: 44100</item>
        <item>Sample rate: 48000</item>
    </string-array>

    <string-array name="bit_rates">
        <item>Bitrate: 24kbps</item>
        <item>Bitrate: 48kbps</item>
        <item>Bitrate: 96kbps</item>
        <item>Bitrate: 128kbps</item>
        <item>Bitrate: 192kbps</item>
    </string-array>
    <string name="wifion">Wi-Fi</string>

    <string name="aya33_1" >Hij is het, die zijn apostel met de leiding en den waren godsdienst heeft gezonden, opdat hij zijnen voorrang boven iederen anderen godsdienst zou aantoonen, hoewel de afgodendienaars er afkeerig van mogen zijn.{33}</string>
    <string name="aya114_2" >Zal ik een anderen rechter naast God zoeken, om tusschen ons te richten? Hij is het, die u het boek van den Koran heeft toegezonden, onderscheidende goed en kwaad; en zij, welke wij de schrift gaven, weten dat zij van den Heer werd nedergezonden met waarheid. Wees dus niet een van hen, die er aan twijfelen.{114}</string>
    <string name="aya41_3" >Hebt gij niet overwogen, dat alle schepselen, zoowel in den hemel als op de aarde Gods lof verkondigen; ook de vogels die hunne vleugelen uitspreiden? Ieder kent zijn gebed en zijnen lofzang, en God weet wat zij doen.{41}Aan God behoort het koninkrijk van hemel en aarde, en tot God zal alles op den laatsten dag terugkeeren.﴾42﴿Ziet gij niet dat God de wolken spelend voortdrijft, die verzamelt en daarna ophoopt? Gij ziet ook den regen die uit haar midden valt: men zou zeggen dat hij groote bergen van hagel uit den hemel doet nederdalen, waarmede hij bereikt wien hij wil en welke hij afwendt van wien hij wil. De glans zijns bliksems behoeft slechts weinig om het gezicht te benemen.{43}God doet den nacht op den dag volgen; waarlijk, hierin is eene onderrichting voor hen die verstand bezitten.{44}En God heeft ieder dier van water geschapen; het eene kruipt op den buik, terwijl een ander op twee voeten en een ander weder op vier voeten gaat. God schept naar zijn welbehagen; want God is almachtig.{45}Nu hebben wij duidelijke teekens nedergezonden, en God leidt wie hem behaagt op den rechten weg.{46}</string>
    <string name="aya28_4" >Hoe kunt gij God verloochenen? Gij waart eens dood; Hij heeft u het leven hergeven en Hij zal u weder dooden en weder levend maken; dan zult gij eens tot hem terugkeeren?{28}Hij is het, die alles op de aarde voor u geschapen heeft, daarna den hemel uitbreidde en dien tot zeven hemelen maakte; Hij, de alwetende."{29}</string>
    <string name="aya163_5" >Uw God is een eenige God; er is geen God buiten hem, de albarmhartige.{163}In de schepping van hemel en aarde, en de wisseling van nacht en dag; in het schip dat op de zee zeilt, met hetgeen nuttig voor de menschen is, en in het water dat God van den hemel doet stroomen, om de in den nood verkeerende aarde te doen herleven, waarop hij de verschillende diersoorten verspreidt; in de verandering der winden, en de beweging der wolken, tot het verrichten van den dienst tusschen hemel en aarde bestemd, zijn wonderen voor nadenkende menschen gelegen.{164}</string>
    <string name="aya71_6" >Zeg: Zullen wij, naast God hen aanroepen, die ons nuttig zijn noch bestraffen kunnen? En zullen wij op onzen weg terugkeeren, nadat God ons heeft geleid, evenals hij, die door de duivels op den verkeerden weg werd gebracht, terwijl hij op de aarde ronddoolt en thans makkers heeft, die hem tot den rechten weg terugroepen, zeggende: kom tot ons? Zeg: Gods richting is de ware; men heeft ons bevolen, ons aan den Heer van alle schepselen te onderwerpen.{71}Neem de bepaalde tijden van het gebed in acht, en vreest hem; want hij is het, voor wien gij zult verzameld worden.{72}Hij is het, die de hemelen en de aarde in waarheid heeft geschapen; en wanneer hij tot een ding zegt: wees! dan is het. Zijn woord is de waarheid; hem zal het koninkrijk zijn op den dag, waarop de trompet zal klinken: Hij kent wat geheim of openbaar is; Hij is de wijze, de alwetende.{73}</string>
    <string name="aya95_7" >God maakt dat de graankorrel en de dadelpit zich voortplanten. Hij brengt het leven uit den dood voort. Dit is God. Waarom hebt gij u dus van hem afgewend?{95}Hij veroorzaakt, dat de morgen verschijnt, en heeft den nacht bevolen voor de rust, en de zon en de maan tot bepaling van den tijd. Dit is de beschikking van den machtigen, den wijzen God.{96}Hij is het, die de sterren voor u heeft bevolen, dat gij daardoor geleid zoudt worden in de duisternis, te land en ter zee. Wij hebben overal teekens doen schitteren voor hen, die verstaan willen.{97}Hij is het die u uit ééne ziel heeft voortgebracht, en eene zekere verzamelplaats en eene rustplaats voor u geschapen heeft. Wij hebben teekenen doen schitteren voor hen, die verstandig zijn.{98}Hij is het, die water van den hemel nederzendt. Daardoor doen wij de spruiten van alle planten ontkiemen; daardoor hebben wij het groen voortgebracht, waaruit wij het graan in aren doen opschieten, en palmboomen, uit welker takken nederhangende, dichte trossen dadels voortkomen, en tuinen met wijngaarden beplant, en olijven en granaatappelen, die op elkander gelijken en van elkander verschillen. Zie op hunne vruchten, als zij vruchten dragen, en hoe zij rijpen. Waarlijk, daarin zijn teekens voor hen, die gelooven.{99}Zij hebben de geniussen met God vereenigd, terwijl hij het is, die ze heeft geschapen. In hunne onwetendheid schrijven zij hem zonen en dochters toe. Geloofd zij hij, en het zij verre van hem, wat zij met hem vereenigen.{100}Hij is de maker van hemel en aarde. Hoe zou hij kinderen hebben? hij die geene gezellin heeft? Hij heeft alle dingen geschapen en is alwetend.{101}</string>
    <string name="aya1_8" >Elif. Lam. Ra. Dit zijn de teekenen van het wijze boek.{1}Was het eene vreemde zaak voor de bewoners van Mekka, dat wij onzen wil aan een hunner hebben geopenbaard, zeggende: Waarschuw de menschen indien zij niet gelooven, en breng goede tijdingen aan hen die gelooven, en zeg, dat zij van hunnen Heer de belooning voor hun geloof zullen ontvangen? De ongeloovigen zeggen: Dit is duidelijke tooverij.{2}Waarlijk, uw Heer is God, die de hemelen en de aarde in zes dagen geschapen heeft, en daarop zijnen troon besteeg om de regeering over alle dingen op zich te nemen. Er is geen tusschenpersoon, dan met zijn verlof. Dit is God uw Heer: dien hem dus. Wilt gij dit niet overwegen?{3}Tot hem zult gij allen terugkeeren, overeenkomstig Gods zekere belofte, want hij doet een schepsel ontstaan, en daarna doet hij het terugkeeren, opdat hij degenen die gelooven en doen wat goed is, met rechtvaardigheid zou kunnen beloonen. Wat de ongeloovigen betreft, zij zullen kokend water drinken en zullen eene gestrenge straf ondergaan, omdat zij ongeloovig waren.{4}Hij is het die de zon bevolen heeft des daags te schijnen en de maan als een licht bij nacht. Hij heeft hare standpunten bepaald, opdat gij het getal jaren zoudt kennen en de berekeningen van den tijd. God heeft dit niet zonder doel, maar met waarheid geschapen. Hij legt zijne teekens hun uit, die begrijpen.{5}En waarlijk, in de wisseling van dag en nacht, en in alles wat God in den hemel en op aarde heeft geschapen, zijn teekens voor degenen die hem vreezen.{6}</string>
    <string name="aya6_9" >Er is geen schepsel dat op aarde kruipt, of God voorziet het van voedsel, en hij kent zijne woning en de plaats waar het zich verbergt. Het geheel is geschreven in het duidelijke boek van zijne besluiten.{6}Hij is het, die de hemelen en de aarde in zes dagen heeft geschapen (maar vóór die werden geschapen was zijn troon boven de wateren), ten einde u bewijzen te leveren, en te zien wie van u in goede daden wilde uitmunten. Indien gij zegt, dat gij na den dood zekerlijk zult worden opgewekt, zullen de ongeloovigen zeggen: Dit is slechts duidelijke tooverij.{7}</string>
    <string name="aya12_10" >Hij is het die den bliksem voor u doet verschijnen, om vrees in te boezemen en hoop op te wekken , en die de bezwangerde wolken vormt.{12}De donder verheft zijnen lof, en de engelen doen het vol vrees voor hem. Hij zendt zijne bliksemschichten en treft daarmede wien het hem behaagt, terwijl gij nopens God twist; want hij is de almachtige, de wijze.{13}</string>
    <string name="aya10_11" >Hij is het, die regenwater van den hemel nederzendt, waarvan gij kunt drinken en waarvan de planten waarmede gij uw vee spijst, haar voedsel ontvangen.{10}Door middel van het water doet hij koorn, olijven en palmboomen, druiven en alle soorten van vruchten voor u ontspruiten. Waarlijk, hierin is een teeken van de goddelijke macht en wijsheid voor hen die aandachtig gadeslaan.{11}En hij heeft den nacht en den dag aan uwen dienst onderworpen, en de zon en de maan en de sterren, die gedwongen zijn op zijn bevel te dienen. Waarlijk, hierin liggen teekenen voor hen die begrijpen willen.{12}Hij heeft u ook de oppermacht gegeven over alles wat hij voor u op aarde heeft geschapen, door zijne verschillende kleuren onderscheiden. Waarlijk, hierin is een teeken voor hen die er over denken.{13}Hij is het, die de zee aan u heeft onderworpen, opdat gij er visschen uit zoudt mogen eten en er versierselen uit mogen halen om u op te schikken; en gij ziet de schepen hare golven doorklieven, opdat gij zoudt trachten door koophandel u met zijnen overvloed te verrijken, en dat gij dankbaar zoudt zijn.{14}En hij heeft op de aarde vastgewortelde bergen geplaatst, dat die zich met u zouden bewegen, en ook rivieren en paden, opdat gij geleidt zoudt worden.{15}Hij heeft tevens teekenen geplaatst, waardoor de menschen hunnen weg zouden kennen; en zij worden door de sterren geleid.{16}Zal dus God die schept, evenals hij zijn, die niet schept? Dient gij dus niet na te denken.{17}Indien gij poogt Gods gunsten te berekenen, zult gij niet in staat zijn haar getal te tellen. Waarlijk. God is genadig en barmhartig.{18}</string>
    <string name="aya1_12" >Alles wat in den hemel en op aarde is, zingt Gods lof; en hij is machtig en wijs.{1}Hem is het koninkrijk van hemel en aarde; hij geeft leven en hij doet sterven, en hij is almachtig.{2}Hij is de eerste en de laatste: de blijkbare en de verborgene, en hij kent alle dingen.{3}Hij is het, die de hemelen en de aarde in zes dagen schiep, en daarop zijn troon beklom. Hij kent datgene wat in de aarde gaat, en datgene wat daaruit voortkomt; datgene, wat van den hemel nederdaalt en datgene wat er in opstijgt, en hij is met u, waar gij ook moogt zijn; want God ziet wat gij doet.{4}Hem is het koninkrijk van hemel en aarde: en tot God zullen alle dingen terugkeeren.{5}Hij doet den nacht op den dag volgen en hij doet den dag op den nacht volgen, en hij kent de binnenste deelen van des menschen borst.{6}</string>
    <string name="aya52_13" >En thans hebben wij die van Mekka een boek met openbaringen gebracht; wij hebben het met kennis verklaard, als eene richting en eene genade voor hen, die gelooven zullen.{52}Wacht gij van iemand anders de uitlegging daarvan? Op den dag, waarop de verklaring daarvan zal komen, zullen zij die haar vroeger vergaten, zeggen: Thans zijn wij door bewijzen overtuigd, dat de profeten van onzen Heer met waarheid tot ons kwamen; zouden wij dus middenpersonen hebben, die voor ons tusschenbeiden treden? of zouden wij in de wereld teruggezonden worden, opdat wij andere werken zouden mogen doen, dan hetgeen wij gedurende onzen leeftijd deden? Doch thans hebben zij hunne zielen verdorven, en dat wat zij goddeloos uitdachten, is hun ontvlucht.{53}Waarlijk, uw Heer is God, die de hemelen en de aarde in zes dagen heeft geschapen, en daarna zijn troon beklom. Hij bestemde den nacht om den dag te omhullen, en de dag volgt dien snel op. Hij schiep ook de zon en de maan en de sterren, die geheel aan zijn bevel zijn onderworpen. Is niet de geheele schepping en hare besturing de zijne? Geloofd zij God, de Heer van alle schepselen.{54}Roep uwen Heer nederig en in het geheim aan; want God bemint de zondaren niet.{55}En handel niet slecht op aarde na hare hervorming, en roep hem met vrees en begeerte aan; want Gods genade is den rechtvaardige nabij.{56}Hij is het die de winden zendt, welke voor zijne genade zijn uitgespreid, tot zij groote regenwolken aanbrengen, welke wij naar het doode land zenden; en wij doen daarna water nedervallen, waardoor wij allerlei vruchten doen voortspruiten. Zoo zullen wij de dooden uit hunne graven doen komen, misschien zult gij dat overwegen.{57}Op eene goede aarde zullen de vruchten overvloedig voortspruiten, door het verlof van den Heer; doch uit het slechte land zullen zij niet dan schaarsch voortkomen. Zoo verklaren wij de teekenen der goddelijke voorzienigheid aan hen die dankbaar zijn.{58}</string>
    <string name="aya1_14" >A. L. M. R. Ziehier de teekens van het boek, en hetgeen u nedergezonden werd van uwen Heer is de waarheid; maar het grootste deel der menschen wil niet gelooven.{1}Het is God die den hemel zonder zichtbare pijlers heeft verheven, en toen zijn troon beklom, en de zon en de maan heeft onderworpen om hunne diensten te verrichten. Ieder der hemellichamen legt een bepaalden weg af. Hij beschikt alle dingen. Hij toont zijne teekenen duidelijk, zoodat gij verzekerd moogt zijn, dat gij uwen Heer op den jongsten dag zult zien.{2}Hij is het die de aarde heeft uitgespreid en daarop vaste bergen en rivieren geplaatst, en die van elke vrucht twee verschillende soorten heeft verordend. Hij doet door den nacht den dag bedekken. Daarin liggen zekere teekenen voor hen die nadenken.{3}En op de aarde zijn stukken land van verschillenden aard, ofschoon aan elkander grenzende, alsmede wijngaarden, en zaden en verschillende palmboomen uit denzelfden wortel en afzonderlijk uit verschillende stammen spruitende. Zij worden door hetzelfde water besproeid, maar wij maken sommigen uitmuntender tot voedsel dan andere. Daarin liggen zekerlijk teekens voor hen die nadenken.{4}</string>
    <string name="aya32_15" >God is het die de hemelen en de aarde heeft geschapen en het water van den hemel doet nederdalen, door middel van hetwelk hij vruchten voor uw onderhoud voortbrengt; en door zijn bevel noodzaakt hij de schepen voor uwen dienst op zee te zeilen; ook dwingt hij de rivieren u cijnsbaar te zijn:{32}Evenzoo noodzaakt hij de zon en de maan, die hunne loopbanen met ijver afleggen, u te dienen, terwijl hij den dag en den nacht aan uwen dienst heeft onderworpen.{33}Hij geeft u van alles wat gij hem vraagt, en gij zoudt niet in staat zijn de weldaden op te rekenen, die God u heeft geschonken. Waarlijk, de mensch is onrechtvaardig en ondankbaar.{34}</string>
    <string name="aya9_16" >God is het, die de winden zendt, en wolken op doet rijzen: wij drijven die naar eene doode plaats en verkwikken daardoor de aarde, nadat die dood was. Zoo zal de opstanding wezen.{9}Wie ooit uitnemendheid begeert, aan God behoort alle uitnemendheid; tot hem stijgen de goede woorden op, en hij zal de rechtvaardige daden verheffen. Maar wat hen betreft, die zondige listen uitdenken, zij zullen eene gestrenge straf ondergaan, en de plannen dier menschen zullen ijdel gemaakt worden.{10}God schiep u het eerst van stof en daarna van zaad , en hij heeft u tot man en vrouw gemaakt. Geene vrouw ontvangt of brengt voort, dan met zijne kennis. Niets wordt gevoegd bij den ouderdom van hem wiens levens is verlengd, noch wordt iets van zijnen ouderdom verminderd, of het is opgeschreven in het boek van Gods besluiten. Waarlijk, dit is gemakkelijk voor God.{11}De twee zeeën kunnen niet met elkander vergeleken worden; deze is frisch, zoet en aangenaam te drinken, maar gene is zout en bitter. Toch eet gij visch uit beide en haalt gij er versierselen uit om die te dragen. Gij ziet ook hoe de schepen hare golven doorploegen, opdat gij u van Gods overvloed, door den koophandel zoudt trachten te verrijken; misschien zult gij dankbaar wezen.{12}Hij doet den nacht aan den dag opvolgen en hij doet den nacht door den dag vervangen, en hij dwingt de zon en de maan haren dienst te verrichten: ieder van haar loopt een bepaalde baan af. Dit is God, uw Heer; hem is het koninkrijk. Maar de afgoden welke gij naast hem aanroept, hebben zelfs de macht niet over het vlies van eene dadelpit.{13}Indien gij hen aanroept, zullen zij uwe aanroepingen niet hooren; en al zouden zij u ook hooren, dan nog zouden zij u niet antwoorden. Op den dag der opstanding zullen zij loochenen dat gij hen met God hebt vereenigd, en niemand zal u de waarheid verklaren, dan hij die daarmede bekend is.{14}</string>
    <string name="aya1_17" >De openbaring van dit boek is van den machtigen den wijzen God.{1}Waarlijk, wij hebben u dit boek met waarheid geopenbaard: dient dus God, en vertoont hun den waren godsdienst.{2}Zijt gij Gode geen waren godsdienst verschuldigd? Maar wat hen betreft, die zich andere beschermers naast hem uitkiezen, zeggende: Wij aanbidden hen alleen, opdat zij ons nader tot God zouden mogen brengen, waarlijk, God zal tusschen hen richten, nopens hetgeen waaromtrent zij verschillen. Waarlijk, God zal dengeen niet richten, die leugenaar of ondankbaar is.{3}Indien God begeerd zou hebben, een zoon te bezitten, zou hij zeker naar zijn welbehagen gekozen hebben, uit datgene wat hij geschapen heeft. Maar zoo iets zij verre van hem! Hij is de eenige, de almachtige God.{4}Hij heeft de hemelen en de aarde geschapen met waarheid: hij doet den dag door den nacht opvolgen, en hij doet den nacht door den dag vervangen, en hij dwingt de zon en de maan hare diensten te volbrengen: ieder van haar haast zich, een bepaalden tijdkring te voltooien. Is hij niet de Machtige, de Vergever van zonden?{5}Hij schiep u uit een man, en vormde daarna uit hem zijne vrouw; en Hij heeft u vier paren vee geschonken. Hij vormde u, in de ingewanden uwer moeders door verschillende, trapsgewijze vormingen, in de de duisternis van drie sluiers. Dit is God uw Heer; hem behoort het koninkrijk; er is geen God buiten hem. Waarom hebt gij u dus van zijne vereering tot den afgodendienst gewend?{6}Indien gij ondankbaar zijt, waarlijk, God heeft u niet noodig; doch hij bemint geene ondankbaarheid bij zijne dienaren; maar indien gij dankbaar zijt, zal hij zich zeer met u verheugen. Eene beladen ziel zal den last eener andere niet dragen; daarna zult gij tot uwen Heer wederkeeren, en hij zal u verklaren wat gij verricht hebt en u dienovereenkomstig beloonen; Want hij kent de binnenste deelen uwer borsten.{7}</string>
    <string name="aya1_18" >Ha. Mim.{1}De openbaring van dit boek is van den machtigen, den wijzen God.{2}Waarlijk, zoo wel in den hemel als op de aarde zijn teekenen van de goddelijke macht voor de ware geloovigen.{3}En in de schepping van u zelven, en de dieren, over de aarde verspreid, zijn teekenen voor hen, die juist oordeelen.{4}In de wisselvalligheid van nacht en dag, en den regen, dien God van den hemel nederzendt, waarmede hij de aarde verkwikt, nadat die dood was, en in de verandering der winden zijn mede teekenen voor hen die begrijpen.{5}Dit zijn de teekenen van God; wij herinneren u daaraan met waarheid. In welke openbaring zult gij dus gelooven, nadat gij God en zijne teekenen hebt verworpen?{6}Wee over iederen leugenachtigen en goddeloozen persoon.{7}Die de teekens van God hoort, welke hem worden voorgelezen, en daarna trotsch in zijne ongetrouwdheid blijft volharden, al hoorde hij die niet! Bedreig hem met eene pijnlijke straf.{8}En degeen, welke, als hij tot de kennis van een onzer teekenen komt, die met spot ontvangt; voor dezen is eene schandelijke straf gereed gemaakt.{9}Vóór hen ligt de hel, en wat zij ook zullen gewonnen hebben, zal hun volstrekt niet baten; noch de afgoden welke zij, naast God, tot hunne schutsgeesten hebben genomen; en zij zullen eene pijnlijke straf ondergaan.{10}Dit is de ware leiding; en voor hen, die niet aan de teekenen van God gelooven, is de straf eener pijnlijke marteling gereed gemaakt.{11}Het is God, die de zee aan u heeft onderworpen, ten einde de schepen daarop zouden mogen zeilen, op zijn bevel, en dat gij door den handel voordeelen zoudt trachten te behalen van zijne mildheid, en dat gij dankbaar zoudt zijn.{12}Hij verplicht alles wat in den hemel en op aarde is, u te dienen; het geheel behoort hem. Waarlijk, hierin zijn teekenen voor hen die overwegen.{13}</string>
    <string name="aya53_19" >Hij is het die de twee zeeën heeft vereenigd: deze zoet en verfrisschend, gene, zout en bitter, en hij heeft eene afscheiding tusschen haar geplaatst, en eene grens die niet overschreden kan worden.{53}Hij is het die den mensch van water heeft geschapen en de banden des bloeds en der verwantschap tusschen hen heeft doen ontstaan; want uw Heer is machtig.{54}Zij aanbidden naast God datgene wat hen deren noch bevoordeelen kan, en de ongeloovige is een medestander van de duivel tegen zijn Heer.{55}</string>
    <string name="aya39_20" >Hij is het, die u heeft gemaakt, om de plaats op de aarde te bekleeden. Wie ongeloovig zal wezen, op dien drukke zijn ongeloof, en hun ongeloof zal voor de ongeloovigen slechts nog meer verontwaardiging in de oogen des Heeren doen ontstaan, en hun ongeloof zal hunne verdoeming slechts vermeerderen.{39}Zeg: Wat denkt gij van uwe godheden, welke gij naast God aanroept? Toont mij, welke gedeelte der aarde zij hebben geschapen; of hadden zij eenig deel in de schepping der hemelen? Hebben wij den afgodendienaars eenig boek met openbaringen gegeven, waaruit zij eenig bewijs zouden kunnen ontleenen tot wettiging hunner handelwijze? Neen! maar de goddeloozen doen elkander slechts bedriegelijke beloften.[40}Waarlijk, God schoort de hemelen en de aarde, opdat zij niet zouden bezwijken, en indien zij bezweken, zou, buiten hem, niemand die kunnen ondersteunen. Hij is genadig en barmhartig.{41}</string>
    <string name="aya60_21" >Wie eene wraak zal nemen gelijk aan de schade welke hem werd toegebracht, en daarna onrechtvaardig zal worden behandeld, waarlijk God zal hem ondersteunen; want God is barmhartig en vergevensgezind.{60}Dit zal gedaan worden, dewijl God den nacht op den dag en den dag op den nacht doet volgen, en omdat God zoo wel hoort als ziet.{61}Dit is omdat God waarheid is, en dewijl hetgeen zij naast hem aanroepen, ijdelheid is, en omdat God de verhevene, de machtige is.{62}Ziet gij niet, dat God water van den hemel nederzendt en dat de aarde groen wordt? want God is barmhartig en wijs.{63}Aan hem behoort alles wat in den hemel en op de aarde is, en God volstaat in zich zelven, en is waardig geprezen te worden.{46}Ziet gij niet, dat God alles wat op de aarde is en de schepen, die op de zee zeilen, door zijn bevel aan uwen dienst heeft onderworpen? Hij ondersteunt den hemel, dat die niet dan op zijn verlof op de aarde nedervalle: want God is genadig omtrent den mensch en barmhartig.{65}Hij is het die u leven heeft gegeven, en u later zal doen sterven, daarna zal hij u bij de opstanding tot het leven doen verrijzen; maar waarlijk de mensch is ondankbaar.{66}Voor de belijders van iederen godsdienst hebben wij zekere gebruiken vastgesteld, welke zij in acht moeten nemen. Laten zij dus niet met u daarover twisten, maar noodig hen tot uwen Heer; want gij volgt den rechten weg.{67}</string>
    <string name="aya1_22" >Geloofd zij God, die de hemelen en de aarde heeft geschapen, en de duisternis en het licht heeft ingesteld: desniettegenstaande plaatsen zij, die niet in den Heer gelooven, andere goden naast hem.{1}Hij is het, die u uit slijk heeft geschapen, en daarna het einde van uw leven heeft bepaald. Dat vooruit bepaalde einde is in zijne macht; nog twijfelt gij er aan.{2}</string>
    <string name="aya59_23" >Hij bezit de sleutels der geheimen; niemand kent die buiten hem; hij weet wat op het droge land en in de zee is; er valt geen blad af, of hij weet het; nergens is een eenvoudige zaadkorrel in de duistere gedeelten der aarde, nergens een groen of verdord spruitje, dat niet in het duidelijke boek is opgeschreven.{59}Hij is het die maakt dat gij des nachts kunt slapen, en weet wat gij des daags hebt gedaan; hij zal u eens opwekken, opdat de vooruit bestemde eindpaal uws levens vervuld worde; want tot hem zult gij terug keeren en hij zal u verklaren wat gij hebt bedreven.{60}Hij is de meester zijner dienaren, en hij zendt de beschermengelen, om over u te waken, tot op het oogenblik dat de dood u verrast: dan ontvangen onze gezanten den stervenden mensch, en zij zullen onze bevelen nakomen.{61}Daarna zult gij tot God terugkeeren, uw waren Heer; behoort hem het oordeel niet? Hij is de snelste in het opmaken eener rekening.{62}</string>
    <string name="aya164_24" >Zeg: Zal ik een ander Heer begeeren naast God? Hij is toch de Heer van alle dingen. Alle zielen handelen slechts voor zichzelve en geene ziel zal de last van eene andere dragen. Tot uwen Heer zult gij terugkeeren, en hij zal u datgene verklaren waarover gij thans twist.{164}Hij is het, die u heeft aangewezen, uwe voorgangers op aarde op te volgen, en sommigen uwer boven anderen in verschillende graden heeft verheven, opdat hij u zou kunnen bewijzen, wat Hij voor u heeft verricht. Uw Heer is stipt in zijne straffen, maar hij is tevens genadig en barmhartig.{165}</string>
    <string name="aya187_25" >Zij zullen u ondervragen nopens het laatste uur; op welk tijdstip de komst daarvan is bepaald? Antwoord: Waarlijk, de wetenschap daarvan behoort mijn Heer; niemand zal den bepaalden tijd daarvan verklaren, behalve hij. De verwachting daarvan is smartelijk in den hemel en op aarde; hij zal niet dan onverwachts tot u komen. Zij zullen u ondervragen, als waart gij daarmede goed bekend. Antwoord: Waarlijk, de kennis daarvan, behoort alleen aan God, maar het grootste deel der menschen weet het niet.{187}Zeg: Ik heb geen macht om mij te verschaffen wat mij nuttig is, noch om te vermijden wat mij nadeelig is, tenzij God het wil. Indien ik Gods geheimen kende, zou ik zekerlijk overvloed van goederen bezitten; nimmer zou mij kwaad treffen. Waarlijk, ik ben slechts een aankondiger van beloften en een boodschapper van goede tijdingen voor hen die gelooven.{188}Hij is het, die u uit één man geschapen en zijne vrouw uit hem voortgebracht heeft, opdat hij met haar mocht wonen; en nadat hij met haar geleefd had, droeg zij een lichten last, waarmede zij gemakkelijk wandelde. Maar toen het zwaarder werd, riep zij God haren Heer aan, zeggende: Indien gij ons een welgemaakt kind schenkt, zullen wij dankbaar zijn.{189}Maar toen hij hun een welgeschapen kind had gegeven, plaatsten zij makkers naast hem, voor hetgeen hij hun had geschonken. Maar God is te verheven om anderen met hem te vereenigen.{190}Willen zij valsche goden met hem vereenigen, die niets scheppen, maar die zelf geschapen zijn,{191}En hen nimmer ondersteunen noch zich zelven helpen kunnen?{192}En indien gij hen tot de ware richting uitnoodigt, zullen zij u niet volgen: het zal u gelijk zijn, of gij hen uitnoodigt, of dat gij rustig blijft.{193}Waarlijk, de valsche goden welke gij naast God aanroept, zijn dienaren, evenals gij. Roep hen dus aan, en laten zij u antwoord geven, indien gij waarheid spreekt.{194}</string>
    <string name="aya66_26" >Is niet alles wat in den hemel en op aarde woont aan God onderworpen? Waarom volgt gij dus degenen die afgoden naast God aanroepen? Zij volgen slechts eene ijdele meening en bedenken niets dan leugens.{66}Hij is het, die den nacht voor u heeft bevolen, opdat gij daarin rust zoudt nemen, en den helderen dag voor den arbeid; waarlijk, daarin zijn teekens voor hen, die luisteren.{67}Zij zeggen: God heeft een zoon. Verre zij dit van hem. Hij is zich zelven toereikende. Hem behoort alles wat in den hemel en op aarde is. Hebt gij machtiging om aldus te spreken? Zegt gij van God wat gij niet weet?{68}Zeg: Waarlijk, zij die een leugen tegen God uitdenken, zullen geen voorspoed hebben.{69}Zij mogen tijdelijk in deze wereld genieten, maar daarna zullen zij tot ons terugkeeren, en dan zullen wij hun eene gestrenge straf doen ondervinden, daar zij ongeloovigen waren.{70}</string>
    <string name="aya78_27" >God is het die in u de zintuigen des gehoors en van het gezicht heeft geschapen, opdat gij onze oordeelen zoudt opmerken, en harten, opdat gij die met ernst zoudt beschouwen; maar hoe weinigen uwer zijn dankbaar!{78}Hij is het die u op aarde heeft voortgebracht, en voor hem zult gij vereenigd worden.{79}Hij is het die leven geeft en doodt, en hij is het van wien de wisseling van nacht en dag afhangt: begrijpt gij dit niet?{80}</string>
    <string name="aya43_28" >Wat denkt gij? Zult gij de beschermer wezen van hem, die zijn hartstocht tot zijn God heeft genomen?{43}Verbeeldt gij u dat het grootste gedeelte hunner hoort of begrijpt? Zij zijn slechts gelijk aan het redelooze vee, ja, zij dwalen meer van het ware pad af.{44}Beschouwt gij de werken van uwen Heer niet, hoe hij de schaduw vóór het opgaan der zon uitdrijft? Indien het hem had behaagd, zou hij deze voor eeuwig onbewegelijk hebben gemaakt. Daarna doen wij de zon oprijzen en tot gids strekken.{45}En daarna verminderen wij die gemakkelijk.{46}Hij is het, die den nacht bevolen heeft, u als een kleed te dekken, en de slaap om u rust geven, en hij heeft den dag voor het waken ingesteld.{47}Hij is het, die de winden zendt, door welke de waterwolken voortdrijven, als de voorboden zijner genade; en wij zenden zuiver water van den hemel neder.{48}Opdat wij daardoor eene doode streek zouden doen herleven, en om daarmede te drenken hetgeen wij hebben geschapen, zoowel vee als menschen, in grooten getale.{49}En wij verdeelen het onder hen op verschillende tijden, opdat zij zouden mogen overdenken; maar het grootste deel der menschen weigert, alleen uit ondankbaarheid, te overwegen.{50}</string>
    <string name="aya58_29" >En stel uw vertrouwen in hem die leeft en niet sterft, en verkondig zijn lof (hij is voldoende bekend met de zonden zijner dienaren).{58}Die in zes dagen de hemelen en de aarde heeft geschapen en alles wat daartusschen is, en daarna zijn troon besteeg. De Barmhartige: vraag den wijze nopens hem.{59}Als den ongeloovige wordt gezegd: Aanbidt den Genadige! hernemen zij: En wie is de Genadige? Zullen wij aanbidden wat gij ons beveelt? En dit voorschrift doet hen het geloof nog meer ontvluchten.{60}Gezegend zij hij die de twaalf teekenen in de hemelen heeft gesteld, en daarin des daags eene lamp plaatste en de maan die des nachts schijnt.{61}Hij is het die den nacht en dag bevolen heeft elkander op volgen, voor hem die overwegen wil, of zijne dankbaarheid verlangt te betoonen.{62}</string>
    <string name="aya64_30" >God is het, die u de aarde heeft gegeven tot een vasten grond, en de hemel als eene overdekking; die u gevormd heeft, uwe vormen schoon heeft gemaakt en u met goede dingen voedt. Dit is God, uw Heer. Daarom zij God gezegend, de Heer van alle schepselen!{64}Hij is de levende God, en er is geen God buiten hem. Roept hem dus aan, en wijdt hem den zuiveren godsdienst. Geloofd zij God, de Heer van alle schepselen!{65}Zeg: Waarlijk, het is mij verboden de godheden te aanbidden, welke gij buiten God aanroept, nadat er duidelijke bewijzen van mijnen Heer tot u zijn gekomen, en mij is bevolen, mij aan den Heer van alle schepselen te onderwerpen.{66}Hij is het, die u het eerste van stof schiep, daarna van zaad en gestold bloed, en u vervolgens als kinderen uit de ingewanden uwer moeders voortbracht; daarna veroorloofde hij u, uwen ouderdom van volle sterkte te bereiken, en vervolgens tot oude menschen op te groeien (maar sommigen van u sterven voor dien leeftijd), en den bepaalden tijd van uw leven te bereiken, opdat gij misschien zoudt begrijpen.{67}Hij is het, die leven geeft en sterven doet, en als hij iets besluit, zegt hij slechts: Wees! en het is.{68}</string>
    <string name="aya64_31" >Wij hebben u den Koran met geen ander doel nedergezonden, dan dat gij hun de waarheid zoudt verklaren, waaromtrent zij thans verschillen, en tot leiding en genade voor hen die gelooven.{64}God zendt water van den hemel neder en doet de aarde na haren dood herleven. Waarlijk, hierin is een teeken der opstanding, voor hen die luisteren.{65}Ook het vee is voor u een voorbeeld tot onderricht; wij geven u te drinken van hetgeen zich in zijn buik bevindt, tusschen verteerde stoffen en bloed; namelijk zuivere melk, die met genoegen wordt genoten door hen die haar drinken.﴾66﴿En van de vruchten der palmboomen, en van de druiven verkrijgt gij een bedwelmenden drank en ook een goed voedsel. Waarlijk hierin is een teeken, voor hen die begrijpen willen.{67}Uw Heer sprak door ingeving tot de bij, zeggende: Bouw u huizen in de bergen en in de boomen, en van de stoffen waarmede de menschen korven voor u bouwen.{68}Eet van iedere vruchtsoort en wandel op de gebaande wegen van uwen Heer. Uit hare buiken komt eene vloeistof van verschillende kleur welke een geneesmiddel voor de menschen bevat. Waarlijk, hierin is een teeken voor hen die nadenken.{69}God heeft u geschapen, en hij zal u later doen sterven, en het leven van menigen uwer zal tot een uitgeleefden ouderdom verlengd worden, zoodat hij alles zal vergeten wat hij wist; want God is wijs en machtig.{70}God doet sommigen uwer in wereldsche bezittingen boven anderen uitmunten; maar degenen welke hij doet uitmunten, geven hunne bezittingen niet aan hunne slaven, die door hunne rechterhand wordt bezeten, opdat zij gelijke bezitters daarvan worden. Loochenen zij daarom Gods weldaden?{71}God heeft u vrouwen gekozen onder de uwen en u van uwe vrouwen kinderen en kleinkinderen geschonken, en heeft u goede dingen tot voeding gegeven. Wilt gij dus gelooven in datgene wat ijdel is, en ondankbaar Gods goedheid loochenen?{72}</string>
    <string name="aya1_32" >Gezegend zij hij in wiens hand het Koninkrijk is! want hij is almachtig;{1}Die den dood en het leven heeft geschapen, opdat hij u zou mogen bewijzen, wie uwer het rechtvaardigste in zijn daden is; en hij is machtig en vergevensgezind.{2}Hij, die zeven hemelen boven elkander heeft geschapen. Gij kunt in geen schepsel van den Barmhartigste eenige onvolmaaktheid of eenig gebrek vinden. Heft uwe oogen ten hemel op, en ziet of gij er eene enkele scheur ontdekt?{3}Heft ze nog tweemalen op, en uwe blikken zullen zwaar en vermoeid tot u terugkeeren.{4}Wij hebben den ondersten hemel met lampen versierd, en wij hebben die bestemd om de duivels terug te houden, voor welke wij de marteling van het brandende vuur hebben gereed gemaakt.{5}En voor hen, die niet in hunnen Heer gelooven, is mede de marteling der hel bereid; daar zal het een ellendig verblijf wezen.{6}</string>
    <string name="aya5_33" >Hij zeide: O Heer! waarlijk, ik heb mijn volk nacht en dag geroepen;{5}Maar mijne stem heeft hunnen tegenzin slechts vermeerderd.{6}En wanneer ik hen tot het ware geloof riep, opdat gij hun zoudt vergeven, staken zij hunne vingers in hunne ooren, en bedekten zich met hunne kleederen; zij volhardden in hunne ongeloovigheid, en versmaadden mijn raad hoovaardig.{7}Daarop heb ik hen in het openbaar uitgenoodigd,{8}En ik sprak tot hen in het openbaar. Ik vermaande hen ook in het geheim.{9}En ik zeide: vraagt vergiffenis van uwen Heer; want hij is vergevensgezind.{10}Hij zal rijkelijk regen van den hemel op u doen nederstroomen.{11}Hij zal u vermeerdering van welvaart en van kinderen schenken, en hij zal u tuinen geven en u met rivieren voorzien.{12}Wat scheelt u, dat gij niet op Gods goedheid vertrouwt?{13}Hij heeft u toch in verschillende vormen geschapen.{14}Ziet gij niet, hoe God de zeven hemelen boven elkander heeft geschapen?{15}En hoe hij de maan ter verlichting daarin heeft geplaatst, en dat hij de zon als tot een fakkel heeft bestemd.{16}God heeft ook u voortgebracht, en u uit de aarde doen voortspruiten.{17}Hierna zal hij u weder daarin doen terugkeeren, en hij zal u daaruit weder wegnemen, door u uit uwe graven te doen verrijzen.{18}God heeft de aarde als een voetkleed voor u uitgespreid.{19}Opdat gij langs ruime paden daar zoudt mogen wandelen.{20}</string>
    <string name="aya17_34" >Overwegen zij niet hoe de kameelen geschapen zijn{17}En hoe de hemel verheven is;{18}En hoe de bergen zijn bevestigd.{19}En hoe de aarde is uitgespreid?{20}</string>
    <string name="arom_k1" >A. L. M.{1}De Grieken zijn door de Perzen overwonnen{2}In een zeer nabij gelegen gedeelte van het land; maar na hunne nederlaag zullen zij de andere op hunne beurt.{3}Binnen eenige jaren overwinnen. Aan God behoort de beschikking hierover, zoowel voor hetgeen voorbij is, als voor hetgeen komen zal. Op dien dag zullen de geloovigen zich verblijden{4}In het voordeel door God verleend; want hij verleent goeden uitslag aan degene die hem behaagt, en hij is de Machtige, de Barmhartige.{5}Dit is de belofte van God: God zal niet in tegenspraak met zijne belofte handelen; maar het grootste deel der menschen kennen Gods waarachtigheid niet.{6}Zij kennen het uiterlijke aanzien van het tegenwoordige leven; maar zij zijn zorgeloos nopens het volgende leven.{7}Overdenken zij niet bij zich zelven, dat God de hemelen en de aarde, en ook alles wat daartusschen is, niet anders dan in waarheid heeft geschapen en voor hen een bepaald tijdvak aangewezen heeft? Waarlijk een groot aantal der menschen verwerpen het geloof aan hunne toekomstige ontmoeting van den Heer bij de opstanding.{8}Gaan zij niet over de aarde, en zien zij niet wat het einde was van degenen die hen voorafgingen? Deze overtroffen de bewoners van Mekka in kracht, braken de aarde open en woonden daar in grooteren overvloed en voorspoed dan zij; en hunne gezanten kwamen met duidelijke wonderen tot hen, en God was niet geneigd, hen onrechtvaardig te behandelen; maar zij mishandelden hunne eigene zielen door hun hardnekkig ongeloof.{9}En het einde van hen, die snood gehandeld hadden, was slecht, omdat zij Gods teekens van valschheid beschuldigden en bespotten.{10}God brengt schepselen voort en doet die daarna tot hem terugkomen. Tot hem zult gij wederkeeren.{11}En op den dag waarop het uur zal komen, zullen de zondaren stom van wanhoop worden.{12}Zij zullen geene tusschenpersonen hebben onder de afgoden welke zij met God vereenigen. En zij zullen de valsche goden verloochenen, welke zij met hem vereenigen.{13}Op den dag waarop het uur zal komen, zullen de ware geloovigen en de ongeloovigen gescheiden zijn.{14}En zij die geloofd en rechtvaardigheid uitgeoefend zullen hebben, zullen zich vermeien in een schoonen bloemgaard.{15}Maar wat hen betreft, die niet geloofd en onze teekens en de ontmoeting in het volgende leven verworpen zullen hebben, zij zullen aan de straf worden overgeleverd.{16}Verheerlijkt dus God als de avond u overvalt, en als gij des ochtends opstaat.{17}Hij zij geloofd in den hemel en op aarde, en bij zonsondergang en als gij des middags rust.{18}Hij brengt het levende uit het doode voort, en hij brengt het doode uit het levende voort, en hij verkwikt de aarde, nadat die dood was. Evenzoo zult gij uit uwe graven worden voortgebracht.{19}Een zijner teekenen is, dat hij u van stof heeft geschapen; en, onthoudt het, gij zijt menschen geworden die over de oppervlakte der aarde zijn verspreid.{20}En een ander zijner teekenen is, dat hij u vrouwen uit u zelven heeft geschapen, opdat gij met haar zoudt samenwonen, en hij heeft liefde en teederheid tusschen u geplaatst. Waarlijk, hierin zijn teekenen voor hen die begrijpen.{21}aTot zijne teekenen behooren ook de schepping van de hemelen en de aarde, en de verscheidenheid uwer talen en uwe gelaatskleur. Waarlijk, hierin zijn teekenen voor menschen van verstand.{22}En tot zijne teekenen behooren uw slaap bij nacht en bij dag, en uwe pogingen om u van zijn overvloed te voorzien; waarlijk, hierin zijn teekens voor hen die luisteren.{23}Onder zijne teekens behoort ook, dat hij u den bliksem toont om schrik te verwekken, en hoop op regen te geven, en dat hij water uit den hemel nederzendt en daardoor de aarde verkwikt, nadat die stervende was. Waarlijk, hierin zijn teekenen voor hen die begrijpen.{24}En onder zijne teekenen is er een; namelijk dat de aarde en de hemel op zijn bevel stil staan. Als hij u hierna uit de ingewanden der aarde zal oproepen, zult gij daaruit voortkomen.{25}Aan hem zijn allen onderworpen die zich in de hemelen en op aarde bevinden; allen zijn hem gehoorzaam.{26}Hij is het die oorspronkelijk een schepsel voortbrengt en daarna weder tot hem terugvoert, en dit is hem zeer gemakkelijk. Hij eischt terecht de meest verheven vergelijking in den hemel en op de aarde, en hij is de Machtige, de Wijze.{27}Hij stelt u vergelijkingen voor, aan u zelven ontleend. Hebt gij onder de slaven, welke door uwe rechterhand worden bezeten, een deelgenoot in het vermogen dat wij u hebben geschonken, zoodat gij daarvan gelijke bezitters met hen wordt, of dat gij hen vreest, zoo als gij elkander vreest? Zoo leggen wij onze teekens duidelijk uit, voor hen die begrijpen.{28}Maar zij die onrechtvaardig handelen, door anderen naast God te plaatsen, volgen hunne eigene lusten zonder kennis; en wie zal degenen richten, welke God doet dwalen? Zij zullen niemand hebben om hem te helpen.{29}Weest dus godvruchtig en wendt uw aangezicht naar den waren godsdienst; de instelling van God, die den mensch heeft geschapen om haar te omhelzen. Er is geene verandering in hetgeen God heeft geschapen. Dit is de ware godsdienst; maar het grootste deel der menschen weet het niet.{30}Weest tot hem gewend en vreest hem; zijt standvastig in het gebed, en dient geene afgoden.{31}Van hen die eene scheuring in hunnen godsdienst hebben gemaakt, en in verschillende secten zijn verdeeld, verblijdt iedere secte zich in hare eigen meening.{32}Als tegenspoed hen treft, roepen zij hunnen Heer aan, zich tot hem wendende; daarna als hij hun van zijne genade heeft doen proeven, vereenigt een deel van hen andere godheden met hunnen Heer.{33}Om zich ondankbaar te betoonen voor de gunsten, welke wij hun hebben geschonken. Verblijdt u dus in de ijdele vermaken dezer wereld; maar hierna zult gij de gevolgen kennen.{34}Hebben wij hun eenig gezag nedergezonden, dat van de valsche goden spreekt; welke zij met hem vereenigen?{35}Als wij de menschen de weldaden der genade doen smaken, verblijden zij zich daarin; doch indien hun kwaad overkomt, om hetgeen hunne handen te voren hebben bedreven, wanhopen zij.{36}Zien zij niet dat God een overvloedigen voorraad schenkt aan degenen die hem behagen en spaarzaam is naar zijn wil?{37}Geef hem, die met u verwant is, datgene wat gij hem in billijkheid verplicht zijt, en ook aan den arme en den vreemdeling; dit is beter voor hen die Gods aangezicht zoeken, en zij zullen voorspoed genieten.{38}Wat gij in woeker zult geven, om het uwe met der menschen bezittingen te vergrooten, zal niet vergroot worden, dan door Gods zegen; maar wat gij aan aalmoezen geeft voor Gods zaak, daarvoor zult gij eene tweevoudige belooning ontvangen.{39}God is het die u geschapen en van voedsel voorzien heeft; daarna zal hij u doen sterven, en daarna zal hij u ten leven opwekken. Is er een uwer valsche goden, die in staat is het minste dezer dingen te doen? Geloofd zij hij en verre zij het van hem, wat zij met hem vereenigen.{40}Verderf is te land en ter zee verschenen, om de misdaden door menschenhanden bedreven; ten einde zij daardoor een deel der vruchten zouden proeven van hetgeen zij hebben gewrocht, opdat zij misschien van hunne slechte wegen zouden mogen terugkeeren.{41}Zeg: Ga over de aarde en zie wat het einde was van hen die voor u waren: het grootste deel hunner waren afgodendienaars.{42}Wend dus uw aangezicht naar den rechten godsdienst, alvorens de dag kome, dien niemand van God kan verwijderen. Op dien dag zullen zij in twee groepen worden gescheiden.{43}Die een ongeloovige mocht zijn geweest, zal de lasten van zijn ongeloof dragen, en die gedaan zullen hebben, wat recht is, zullen zich rustplaatsen in het paradijs spreiden;{44}Opdat hij van zijne overvloedige milddadigheid degenen mogen beloonen, die geloofd en rechtvaardig gehandeld zullen hebben; want hij bemint de ongeloovigen niet.{45}Onder zijne teekenen is er een: dat hij de winden zendt, welkome tijding dragende van regen, opdat hij u van zijne genade zou mogen doen proeven en opdat de schepen op zijn bevel mogen zeilen, en gij dankbaar wezen zoudt.{46}Vóór u zonden wij gezanten onder die verschillende volkeren; zij kwamen met duidelijke bewijzen tot hen en wij namen wraak op degenen die zondig handelden. Het was onze plicht de ware geloovigen te ondersteunen.{47}Het is God die de winden zendt, en de wolken doet oprijzen, deze naar zijn welbehagen in den hemel uitspreidt en naderhand verdrijft; en gij kunt den regen uit haar midden zien voortkomen, en als hij dien op degenen zijner dienaren uitgiet welke hem behagen, worden zij met vreugde vervuld.{48}Hoewel zij, voor hij hun werd nedergezonden en vóór dien troost, wanhopig waren.{49}Beschouw daarom de sporen van Gods genade hoe hij de aarde verkwikt na haren kwijnenden staat. Waarlijk, hij zal de dooden doen opstaan; want hij is almachtig.{50}Indien wij een verzengenden wind zonden, en zij zouden hun koren zien geel worden en verbranden, zouden zij zeker ondankbaar worden, in weerwil onzer vroegere gunsten.{51}Gij kunt de dooden niet doen hooren, noch kunt de dooven uwen kreet doen vernemen, als zij zich verwijderen en u hunne ruggen toewenden.{52}Ook kunt gij den blinde niet uit zijne dwaling leiden. Gij zult niemand hoorend maken, behalve hen die in onze teekenen gelooven; want deze zijn ons onderworpen.{53}Het is God die u vol zwakheid heeft geschapen, en u, na de zwakte, kracht heeft gegeven: maar na de kracht zal hij u wederom tot zwakte terugbrengen en tot grijze haren. Hij schept wat hem behaagt, en hij is de Wijze, de Machtige.{54}Op den dag waarop het laatste uur zal komen, zullen de zondaren willen zweren. Dat zij niet langer dan een uur zijn gebleven. Op dezelfde wijze spraken zij gedurende hunnen leeftijd leugens uit.{55}Maar zij aan wie kennis en geloof werd geschonken, zullen zeggen: Gij zijt gebleven, overeenkomstig Gods boek, tot den dag der opstanding; maar gij wist het niet.{56}Op dien dag zal hunne verontschuldiging degenen niet helpen, die onrechtvaardig hebben gehandeld; ook zullen zij niet meer worden uitgenoodigd, zich bij God aangenaam te maken.{57}En thans hebben wij den mensch in dezen Koran vergelijkingen van allerlei aard voorgesteld; maar indien gij de ongeloovigen een vers daarvan brengt, zullen zij zekerlijk zeggen; Gij zijt slechts verkondigers van ijdele leugens.{58}Zoo heeft God de harten dichtgezegeld van hen die niet gelooven.{59}Maar gij, o Mahomet, volhard met standvastigheid; want God is waar, en laten niet zij u tot wankelen brengen, die geene zekere kennis bezitten.{60}</string>


    <string name="sourah13">Ar-Ra\'d(The Thunder)</string>
    <string name="sourah16">An-Nahl(The Bees)</string>
    <string name="sourah22">Al-Hajj(The Pilgrimage)</string>
    <string name="sourah24">An-Noor(The Light)</string>
    <string name="sourah35">Fatir(The Orignator)</string>
    <string name="sourah39">Az-Zumar(The Groups)</string>
    <string name="sourah45">Al-Jathiya(Crouching)</string>
    <string name="sourah57">Al-Hadid(The Iron)</string>
    <string name="sourah6">Al-An\'am(The Cattle)</string>
    <string name="sourah30">Ar-Room(The Romans)</string>
    <string name="sourah67">Al-Mulk(Dominion)</string>

    <string name="an1biaa1_6" >De tijd nadert, waarop de bewoners van Mekka rekenschap zullen moeten afleggen, en nochtans zijn zij achteloos en hebben zich van de overdenking daarvan afgewend.{1}Er komt geene waarschuwing tot hen van hunnen Heer, die hun onlangs in den Koran werd geopenbaard, of als zij die hooren, maken zij haar tot een voorwerp van hunnen spot.{2}Hunne harten denken slechts aan vermaken. En zij die onrechtvaardig handelen, spreken heimelijk met elkander, zeggende: Is deze Mahomet iets meer dan een mensch gelijk gij? Wilt gij dus naar een tooverij luisteren, terwijl gij duidelijk bemerkt, dat het niets anders is.{3}Zeg: Mijn Heer weet wat in den hemel en op aarde wordt gesproken; hij hoort en ziet alles.{4}Maar zij zeggen: De Koran is een weefsel van droomen; hij heeft dien uitgedacht; hij is een dichter; laat hem dus met een wonder tot ons komen, op dezelfde wijze als de vroegere profeten werden gezonden.{5}Geene der steden welke wij verdelgd hebben, geloofde de wonderen welke zij voor hunne oogen zagen geschieden. Zullen deze dus gelooven indien zij een wonder zien?{6}</string>
    <string name="an2biaa7_10" >Wij zonden geene andere gezanten vóór hen, dan menschen, aan welke wij onzen wil openbaarden. Vraag het hun die met de schrift bekend zijn, indien gij dit niet weet.{7}Wij gaven hun geen lichaam, dat onderhouden kan worden zonder dat zij voedsel gebruikten, en zij waren niet onsterfelijk.{8}Maar wij vervullen onze belofte omtrent hen; wij bevrijdden hen en degenen die ons behaagden, maar wij verdelgden de zondaren.{9}O Koreïshieten! wij hebben u het boek van den Koran nedergezonden, waarin gij beroemd gemaakt wordt; zult gij dit niet begrijpen?{10}</string>
    <string name="an3biaa11_15" >En hoevele steden die goddeloos waren, hebben wij omgekeerd, terwijl wij andere volkeren na deze hebben doen opstaan?{11}En toen zij onze strenge wraak gevoelden, vluchtten zij ijlings uit die steden.{12}En de engelen zeiden spottenderwijze tot hen: Vlucht niet, maar keert terug tot uwe vermaken en tot uwe woningen; misschien zult gij ondervraagd worden.{13}Zij antwoordden: Helaas! waarlijk, wij waren onrechtvaardig.{14}En deze hunne weeklacht hield niet op, dan nadat wij hen, gelijk het afgemaaide en geheel uitgedroogde koren, hadden uitgespreid.{15}</string>
    <string name="an4biaa16_18" >Wij schiepen, de hemelen en de aarde en al wat daartusschen is, niet tot onze uitspanning.{16}Indien het ons behaagd had, ons te vermaken, zouden wij het gedaan hebben met hetgeen ons past, zoo wij hadden besloten dit te doen.{17}Maar wij zullen de waarheid tegenover de ijdelheid plaatsen en de eerste zal de laatste doen verdwijnen. Ziedaar hetgeen verdwijnt. Wee over u! om hetgeen gij aan God toeschrijft.{18}</string>
    <string name="an5biaa19_20" >Alles wat in den hemel en op aarde bestaat, is aan hem onderworpen, en de engelen, die in zijne tegenwoordigheid zijn, rekenen hen niet beneden zich, hem te aanbidden, en worden dit niet moede.{19}Zij prijzen hem des nachts en des daags en vermoeien zich niet.{20}</string>
    <string name="an6biaa21_23" >Hebben zij goden van de aarde genomen? Zullen zij den doode tot het leven opwekken? Indien er in den hemel of op aarde goden behalve God waren, zouden zij allen vernietigd worden.{21}Maar het zij verre van God wat zij nopens hem uitdenken; nopens hem, den Heer van den troon.{22}Er zal hem geene rekenschap gevraagd worden nopens hetgeen hij zal doen; maar van hen zal rekenschap gevraagd worden.{23}</string>
    <string name="an7biaa24_29" >Hebben zij andere goden naast hem geplaatst? Zeg: lever uw bewijs daarvoor. Dit is de vermaning van hen die tegelijk met mij bestaan en de vermaning van hen die voor mij bestonden maar het grootste deel hunner kent de waarheid niet en wendt zich daarvan af.{24}Wij hebben vóór u geen gezant nedergezonden, of wij openbaarden hun, dat er geen God buiten mij is; dient mij dus.{25}Zij zeggen; de Barmhartige heeft kinderen gebaard, en de engelen zijn zijne dochters. Verre zij dit van hem! Zij zijn slechts zijne eerbiedige dienaren.{26}Zij zeggen niets voor hij heeft gesproken, en zij voeren zijn bevel uit.{27}Hij weet wat vóór hen en wat achter hen is; zij zullen voor niemand tusschen beiden treden. Behalve voor wien hem zal behagen, en zij beven uit vrees voor hem.{28}Die engel die zeggen zal: Ik ben een god naast hem, zullen wij met de hel vergelden; want zoo vergelden wij den onrechtvaardige.{29}</string>
    <string name="an8biaa30_33" >Weten de ongeloovigen dus niet, dat de hemelen en de aarde vast waren, en dat wij die van een gescheiden hebben, en dat wij door middel van water het leven aan alle dingen geven? Zullen zij dus niet gelooven?{30}En wij plaatsten vaste bergen op de aarde, opdat zij zich niet met hen zou bewegen, en wij maakten breede doorgangen er tusschen, voor paden, opdat zij op hunne reizen zouden geleid worden.{31}En wij maakten den hemel tot een goed ondersteund dak. Maar zij wenden zich af van de teekens, die zich daarin bevinden, en vergeten dat zij Gods werk zijn.{32}Hij is het, die den nacht en den dag en de zon en de maan heeft geschapen; al de hemellichamen bewegen zich snel, ieder in zijne eigen sfeer.{33}</string>
    <string name="an9biaa34_35" >Wij hebben het eeuwige leven vóór u aan niemand in dit leven geschonken; zouden zij dus onsterfelijk zijn indien gij sterft?{34}Iedere ziel zal den dood proeven, en wij zullen u beproeven met kwaad en met goed, en tot ons zult gij terugkeeren.{35}</string>
    <string name="an10biaa36_41" >Als de ongeloovigen u zien, ontvangen zij u slechts met spotternij, zeggende: Is dit dezelfde die met verachting van uwe goden spreekt? Maar zij zelven gelooven niet wat hun omtrent den Barmhartige wordt medegedeeld.{36}De mensch is van overhaasting geschapen. Ik zal u hierna mijne teekens toonen, zoodat gij niet zult wenschen dat die verhaast worden.{37}Wanneer zal deze bedreiging vervuld worden, indien gij de waarheid spreekt?{38}Indien zij die gelooven, niet wisten dat de tijd zekerlijk zal komen, waarop zij niet in staat zullen zijn het vuur der hel van hunne aangezichten of hunne ruggen af te keeren, waarbij zij niet geholpen zullen worden, zouden zij dien niet verhaasten.{39}Maar de dag der wraak zal plotseling over hen komen en hen met verbazing treffen: zij zullen niet in staat zijn het te voorkomen, noch om uitstel te verkrijgen.{40}Andere gezanten werden vóór u bespot, maar de straf, waarmede zij spotten, viel op de spotters.{41}</string>
    <string name="an11biaa42_47" >Zeg tot de spotters: Wie zal u bij dag of bij nacht tegen den Barmhartige verdedigen? En toch verwaarloozen zij de herdenking van hunnen Heer.{42}Hebben zij goden die hen tegen ons kunnen verdedigen? Zij zijn niet in staat zich zelven te helpen, en nimmer zullen zij door hunne makkers tegen ons worden bijgestaan.{43}Maar wij hebben deze menschen en hunnen vaderen veroorloofd, wereldlijken voorspoed te genieten, zoo lang hun leven zal duren. Bemerken zij niet dat wij in het land der ongeloovigen komen en zijne grenzen aan alle zijden vernauwen? Zullen zij dus de overwinnaars zijn?{44}Zeg: Ik predik u alleen de openbaring van God; de dooven willen uwe roepstem niet hooren, als gij onder hen predikt.{45}Indien de lichtste adem van de straf van uwen Heer hen bereikt, zullen zij zekerlijk zeggen: Helaas! waarlijk, wij waren onrechtvaardig.{46}Wij gaven vroeger aan Mozes en Aäron de wet, zijnde eene onderscheiding tusschen goed en kwaad en tot een licht en een waarschuwing voor de godvruchtigen.{47}</string>
    <string name="an12biaa48_50" >Wij gaven vroeger aan Mozes en Aäron de wet, zijnde eene onderscheiding tusschen goed en kwaad en tot een licht en een waarschuwing voor de godvruchtigen.{48}Die hunnen Heer in het geheim vreezen en het uur des oordeels duchten.{49}Ook is dit boek eene gezegende vermaning welke wij van den hemel hebben nedergezonden; zult gij die dus loochenen?{50}</string>
    <string name="an13biaa51_73" >En wij gaven vroeger aan Abraham zijne leiding, en wij wisten dat hij de openbaringen waardig was, waarmede hij werd begunstigd.{51}Gedenk, toen hij tot zijn vader en zijn volk zeide: Wat zijn deze beelden, waaraan gij zoo geheel zijt onderworpen?{52}Zij antwoordden: Wij zagen die door onze vaderen aanbidden.{53}Hij zeide: Waarlijk, gij en uwe vaderen hebben in eene duidelijke dwaling verkeerd.{54}Zij zeiden: Verhaalt gij ons ernstig de waarheid, of spot gij met ons?{55}Hij hernam: Waarlijk, uw Heer is de Heer der hemelen en der aarde, hij is het die deze heeft geschapen, en ik ben een van hen die daarvan getuigenis afleggen.{56}Ik zweer bij God, dat ik uwe afgodsbeelden een trek zal spelen, nadat gij u daarvan zult hebben verwijderd en dezen den rug zult hebben toegewend.{57}En gedurende de afwezigheid des volks ging hij in den tempel, waar de afgodsbeelden stonden, en hij brak die allen in stukken, behalve het grootste, opdat zij dit de schuld zouden toeschrijven van hetgeen er gebeurd was.{58}En toen zij teruggekeerd waren en de veroorzaakte verwoesting zagen, zeiden zij: Wie heeft dit aan onze goden bedreven? Hij is zekerlijk een goddeloos persoon.{59}En sommigen van hen antwoordden: Wij hoorden een jongman vol verwijtingen van hen spreken; hij is Abraham genaamd.{60}Zij zeiden: Brengt hem dus voor het volk, opdat het getuigenis tegen hem aflegge.{61}En toen hij voor de vergadering was gebracht, zeiden zij tot hem: Hebt gij dit aan onze goden gedaan, o Abraham?{62}Hij antwoordde: Neen: deze, de grootste van hen, heeft het gedaan; maar vraagt hun of zij kunnen spreken.{63}En zij kwamen tot zich zelven en zeiden tot elkander: Waarlijk, gij zijt de goddeloozen.{64}Later keerden zij tot hunne vroegere hardnekkigheid terug en zeiden: Waarlijk, gij weet wel dat deze niet spreken.{65}Abraham antwoordde: Bidt gij dus naast God aan, wat u noch bevoordeelen noch deren kan?{66}Schande over u en over datgene wat gij naast God aanbidt! Begrijpt gij het niet?{67}Zij zeiden: Verbrandt hem en wreekt uwe goden; indien gij dit doet handelt gij wel.{68}En toen Abraham op den brandstapel was geworpen, zeiden wij: O vuur! wees koud en beveilig Abraham.{69}En zij trachtten hem een valstrik te spannen, doch wij deden hen het onderspit delven.{70}En wij bevrijdden hem en Lot door hen in het land te brengen, waarin wij alle schepselen hebben gezegend.{71}En wij schonken hem Izaäk en Jacob als een buitengewoon geschenk, en wij maakten hen allen tot rechtvaardige menschen.{72}Wij maakten hen ook tot voorbeelden van godsvrucht, opdat zij anderen door ons bevel zouden mogen leiden, en wij gaven hun het verrichten van goede werken in, het inachtnemen des gebeds en het geven van aalmoezen, en zij dienden ons.{73}</string>
    <string name="an14biaa74_75" >En aan Lot gaven wij wijsheid en kennis, en wij bevrijdden hem uit de stad, die zoovele misdaden bedreef; want daar was een zondig en boos volk.{74}En wij leidden hem in onze genade; want hij was een oprecht mensch.{75}</string>
    <string name="an15biaa76_77" >En gedenk Noach, toen hij smeekte om de verwoesting van zijn volk voor de boven vermelde profeten, en wij hoorden hem en bevrijdden hem en zijn gezin van eene groote droefheid.{76}En wij beschermden hem tegen het volk dat onze teekens van valschheid beschuldigde; want zij waren zondaren, weshalve wij hen allen verdronken.{77}</string>
    <string name="an16biaa78_82" >En herdenk David en Salomo, toen zij een oordeel uitspraken over een veld, waarin de schapen van zeker gezin zich des nachts, zonder schaapherder hadden gevoed, en wij waren getuigen van hun oordeel.{78}En wij deden Salomo dit begrijpen. En wij schonken hun beiden wijsheid en kennis, en wij dwongen de bergen en de vogels, ons met David te loven; wij deden dit.{79}En wij leerden hem de kunst, maliënkolders voor u te maken, om u in uwe oorlogen te beschutten; zult gij dus niet dankbaar zijn?{80}En aan Salomo onderwierpen wij een sterken wind, die op zijn bevel naar het land ging, dat wij onzen zegen hadden geschonken; en wij kenden alle dingen.{81}Ook onderwierpen wij verschillende duivels aan zijn bevel, die voor hem doken om parelen op te visschen en andere werken voor hem te verrichten. En wij waakten over dezen.{82}</string>
    <string name="an17biaa83_84" >En gedenk Job, toen hij zijn Heer aanriep, zeggende: Waarlijk, het ongeluk heeft mij bereikt; doch gij zijt de genadigste der genadigen.{83}Daarom verhoorden en bevrijdden wij hem van het kwaad dat op hem drukte, en wij gaven hem zijn gezin, en nog meer, door onze genade terug, als eene vermaning voor hen die God dienen.{84}</string>
    <string name="an18biaa85_86" >En gedenk Ismaël en Edris en Dhu\'lkefl. Zij waren allen geduldige menschen.{85}Daarom leidden wij hen in onze genade; want zij waren rechtvaardigen.{86}</string>
    <string name="an19biaa87_88" >En herdenk Dhu\'lnun toen hij in woede vertrok en dacht, dat wij onze macht niet op hem konden uitoefenen. En hij riep in de duisternis uit: Er is geen God buiten u, geloofd zijt gij! Waarlijk, ik was een onrechtvaardige.{87}Daarom verhoorden wij hem en bevrijdden hem van droefheid; want zoo bevrijden wij de ware geloovigen.{88}</string>
    <string name="an20biaa89_90" >En gedenk Zacharias, toen hij zijn Heer aanriep, zeggende: o Heer! laat mij niet kinderloos; maar gij zijt de beste erfgenaam.{89}Daarom verhoorden wij hem en wij schonken hem Yahia (Johannes); en wij stelden zijne vrouw in staat hem een kind ter wereld te brengen. Deze trachtten er naar, in goede werken uit te munten, en riepen ons met liefde en vrees aan, en verootmoedigden zich voor ons.{90}</string>
    <string name="an21biaa_91" >En gedenk haar die hare maagdelijkheid bewaarde, en welke wij van onzen geest inbliezen, terwijl wij haar en haren zoon als een teeken voor alle schepselen instelden.{91}</string>
    <string name="an22biaa92_94" >Waarlijk deze uw godsdienst is een godsdienst, en ik ben uw Heer; dien mij dus.{92}Maar de menschen hebben onder elkander afscheiding in hunnen godsdienst gemaakt; doch zij zullen allen voor ons verschijnen.{93}Wie goede werken zal doen en een waar geloovige is, diens pogingen zullen niet miskend worden, en wij zullen die voor hem opteekenen.{94}</string>
    <string name="an23biaa95_100" >Een onverbreekbare vloek ligt op iedere stad, welke wij verwoest zullen hebben, opdat zij niet weder in de wereld terugkeere.{95}Tot Gog en Magog een doorgang voor hen zullen hebben geopend, en zij zullen snel van iederen hoogen berg afdalen.{96}En de ware belofte zal hare vervulling nabij zijn, en de oogen der ongeloovigen zullen met verbazing gevestigd worden, en zij zullen zeggen: Helaas! wij waren vroeger achteloos omtrent dezen dag; waarlijk, wij waren goddeloozen.{97}Waarlijk, o bewoners van Mekka! gij en de afgoden welke gij naast God aanbidt, zullen als brandhout in het hellevuur geworpen worden; gij zult derwaarts gaan.{98}Indien deze waarlijk goden waren, zouden zij er niet binnen gaan: zij allen zullen eeuwig daarin verblijven.{99}Op die plaats zullen zij angstig zuchten, en zij zullen er niets hooren.{100}</string>
    <string name="an24biaa101_103" >Wat hen betreft, voor wie de meest uitmuntende belooning van het paradijs door ons werd bestemd, zij zullen ver van daar verwijderd worden.{101}Zij zullen niet het minste gedruisch er van hooren, en zij zullen eeuwig de gelukzaligheid genieten, welke hunne zielen begeeren.{102}De groote schrik zal hen niet verwarren, en de engelen zullen hen ontmoeten om hen geluk te wenschen, zeggende: Dit is de dag die u werd beloofd.{103}</string>
    <string name="an25biaa104_106" >Op dien dag zullen wij de hemelen oprollen, zoo als de engel Al Sijil het boek oprolt, waarin de daden van ieder mensch zijn vermeld. Gelijk wij het eerste schepsel uit niets maakten zullen wij het bij de opstanding vertoonen. Dit is eene belofte, welker vervulling van ons afhangt; wij zullen die zekerlijk uitvoeren.{104}Wij hebben, na de verkondiging der wet, in de psalmen geschreven, dat mijne rechtvaardige dienaren de aarde zullen erven.{105}Waarlijk, in dit boek is een toereikend onderricht bevat voor hen die God aanbidden.{106}</string>
    <string name="an26biaa107_112" >O Mahomet! wij hebben u niet gezonden dan uit de genade voor alle schepselen.{107}Zeg: Mij is niets geopenbaard, dan dat uw God een eenig God is: zult gij u dus aan hem onderwerpen?{108}Maar indien zij aan de belijdenis van Gods eenheid den rug toewenden, zeg dan: Ik verklaar u allen gelijkelijk den oorlog; maar ik weet niet of datgene waarmede gij bedreigd wordt, nabij of verwijderd is.{109}Waarlijk, God kent het gesprek dat in het openbaar wordt gevoerd, en hij kent ook wat gij in het geheim zegt.{110}Ik weet het niet, maar misschien is het uitstel dat u verleend werd eene proef voor u, opdat gij een voorspoed van deze wereld voor eenigen tijd zoudt mogen genieten.{111}Zeg: O Heer! oordeel tusschen mij en mijne tegenstanders met waarheid. Onze Heer is de Barmhartige, wiens hulp moet ingeroepen worden tegen de lasteringen en de leugens welke gij uitspreekt.{112}</string>

    <string name="sourah88" >Al-Ghashiya(The Overwhelming)</string>
    <string name="h3535">Hij zei: De mensen van het paradijs zien de mensen van de kamers boven hen,Zoals de planeet verhelderende verre aan de horizon,, uit het oosten of Marokko zien, om te differentiëren tussen hen</string>
    <string name="h3535i">Ze zeiden: O Boodschapper van Allah, deze huizen van de profeten informeren anderen niet</string>
    <string name="h3535ii">Hij zei: Ja, en ik zweer bij God,Hij zei: ook mannen die in Allah geloofden en de boodschappers geloofden</string>
    <string name="h3535iii">Boek (het begin van de schepping)</string>
    <string name="h3535iiii">Wat was het recept van het Paradijs en het creëerde</string>
    <string name="btn_c">Verwijder het bestand werd geannuleerd</string>
    <string name="btn_cancell">De naam is niet gewijzigd</string>
    <string name="btn_cancelll">OK</string>
    <string name="btn_cc">Verwijder</string>
    <string name="btn_ccc">Bestand succesvol verwijderd</string>
    <string name="btn_cccc">Bestanden werden niet verwijderd</string>
    <string name="btn_ccccc">Alle opnames zijn succesvol verwijderd</string>
    <string name="btn_savee">Naam met succes gewijzigd</string>
    <string name="card_aya1">Vers {33}</string>
    <string name="card_aya10">Verzen van {12} tot {13}</string>
    <string name="card_aya11">Verzen van {10} tot {18}</string>
    <string name="card_aya12">Verzen van {1} tot {6}</string>
    <string name="card_aya13">Verzen van {52} tot {58}</string>
    <string name="card_aya14">Verzen van {1} tot {4}</string>
    <string name="card_aya15">Verzen van {32} tot {34}</string>
    <string name="card_aya16">Verzen van {9} tot {14}</string>
    <string name="card_aya17">Verzen van {1} tot {7}</string>
    <string name="card_aya18">Verzen van {1} tot {13}</string>
    <string name="card_aya19">Verzen van {53} tot {55}</string>
    <string name="card_aya2">Vers {114}</string>
    <string name="card_aya20">Verzen van {39} tot {41}</string>
    <string name="card_aya21">Verzen van {60} tot {68}</string>
    <string name="card_aya22">Verzen van {1} tot {2}</string>
    <string name="card_aya23">Verzen van {59} tot {62}</string>
    <string name="card_aya24">Verzen van {164} tot {165}</string>
    <string name="card_aya25">Verzen van {187} tot {194}</string>
    <string name="card_aya26">Verzen van {66} tot {70}</string>
    <string name="card_aya27">Verzen van {78} tot {80}</string>
    <string name="card_aya28">Verzen van {43} tot {50}</string>
    <string name="card_aya29">Verzen van {58} tot {62}</string>
    <string name="card_aya3">Verzen van {41} tot {46}</string>
    <string name="card_aya30">Verzen van {64} tot {68}</string>
    <string name="card_aya31">Verzen van {64} tot {72}</string>
    <string name="card_aya33">Verzen van {5} tot {20}</string>
    <string name="card_aya34">Verzen van {53} tot {55}</string>
    <string name="card_aya35">verzen {60}</string>
    <string name="card_aya4">Verzen van {28} tot {29}</string>
    <string name="card_aya5">Verzen van {163} tot {164}</string>
    <string name="card_aya6">Verzen van {71} tot {73}</string>
    <string name="card_aya7">Verzen van {95} tot {101}</string>
    <string name="card_aya8">Verzen van {1} tot {6}</string>
    <string name="card_aya9">Verzen van {6} tot {7}</string>
    <string name="fantitl">Verzen van de koran</string>
    <string name="fantitl2">Een aantal van de verzen van de schepping van de Almachtige God in de hemel en land</string>
    <string name="ask_to_rename">Dialoogvenster voor hernoemen weergeven na opname stoppen</string>
    <string name="btn_allow">toestaan</string>
    <string name="btn_deny">ontkennen</string>
    <string name="btn_ok">OK</string>
    <string name="delete">verwijderen</string>
    <string name="download">downloaden</string>
    <string name="email_clients_not_found">Vond geen e-mailclient</string>
    <string name="error_process_waveform">Kan golfvorm niet tekenen</string>
    <string name="info">Informatie</string>
    <string name="naming">Naming:</string>
    <string name="need_write_permission">De app vereist toestemming voor toegang tot de openbare opslag. Als dit niet is toegestaan, worden records opgeslagen in de privédirectory van de app</string>
    <string name="open_record_with">Open %s met</string>
    <string name="open_with">Openen met</string>
    <string name="rec_duration">Looptijd:</string>
    <string name="rec_format">Formaat:</string>
    <string name="rec_location">Bestandslocatie:</string>
    <string name="rec_name">Naam:</string>
    <string name="rec_size">Grootte:</string>
    <string name="record_deleted_successfully">record succesvol verwijderd</string>
    <string name="rename">andere naam geven</string>
    <string name="request">Verzoek of feedback</string>
    <string name="send_email">Verzenden per e-mail ...</string>
    <string name="delete_all2">Verwijder alles</string>
    <string name="dont_ask_again_rename">Laat rename niet opnieuw vragen</string>
    <string name="error_lost_records">Sommige van uw records zijn verwijderd of verplaatst</string>
    <string name="lost_records">Records verloren</string>
    <string name="records_was_removed">Sommige records zijn niet gevonden in de directory met records.Mogelijk zijn ze verwijderd of verplaatst.</string>
    <string name="btn_details">Details</string>
    <string name="cancel_rec">Registratie is geannuleerd</string>
    <string name="delete_record_forever">Dit record voor altijd verwijderen %s?</string>
    <string name="empty">Leeg</string>
    <string name="error_no_available_space">Geen beschikbare ruimte!</string>
    <string name="rec_frequency">Frequentie:</string>
    <string name="record_moved_into_trash">Record verplaatst naar prullenbak</string>
    <string name="record_restored_successfully">Record succesvol hersteld</string>
    <string name="restore_record">Dit record herstellen?</string>
    <string name="trash">trash</string>
    <string name="trash_info">De records die naar de prullenbak zijn verplaatst, worden voor altijd binnen 60 dagen verwijderd.</string>
    <string name="rec_created">gecreëerd:</string>
    <string name="error_failed_access_to_storage" >Toegang tot bestandsopslag mislukt</string>
    <string name="downloading_cancel" >Downloaden geannuleerd</string>
    <string name="downloading_success" >%s gedownload naar de downloadmap</string>
    <string name="downloading_failed" >Download mislukt: %s</string>
    <string name="downloading" >Downloaden: %s</string>
    <string name="by_date" >Op datum (nieuwste)</string>
    <string name="by_date_desc" >Op datum (oudste)</string>
    <string name="by_name" >Op naam (A-Z)</string>
    <string name="by_name_desc" >Op naam (Z-A)</string>
    <string name="by_duration" >Op duur (langste)</string>
    <string name="by_duration_desc" >Op duur (kortste)</string>
    <string name="delete_this_record" >Dit record verwijderen?</string>
    <string name="all_records_deleted_successfully" >Alle records zijn succesvol verwijderd</string>
    <string name="about_play_store2">Onze andere apps</string>
    <string name="internet_satalite">Internet-verbinding lijst</string>
    <string name="quran_karem">De Heilige Koran</string>
    <string name="refresh">Vernieuwen</string>
    <string name="find">Vind</string>
    <string name="share_via">Deel via</string>
    <string name="copy_link">Kopieer link</string>
    <string name="copied_to_clipboard">Gekopieerd naar het klembord</string>
    <string name="site_quran">Heilige Koran website</string>
    <string name="qna_maka">Mekka leeft</string>
    <string name="qna_suna">De Sunnah van de profeet leeft</string>
    <string name="vidio_maka">Het kanaal van de Heilige Koran zendt live uit vanuit Mekka in de Grote Moskee in het Arabisch.</string>
    <string name="vidio_souna">Sunnah-kanaal wordt live uitgezonden vanuit Medina in de moskee van de profeet in het Arabisch.</string>
</resources>