<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Koranens bønn</string>
    <string name="lang">no</string>
    <string name="about_contact_us">Kontakt oss</string>
    <string name="about_instagram">Følg oss på Instagram</string>
    <string name="about_facebook">Følg oss på Facebook</string>
    <string name="about_play_store">Evaluer app på Play-butikken</string>
    <string name="about_youtube">Følg oss på Youtube</string>
    <string name="about_twitter">Følg oss på Twitter</string>
    <string name="about_github">Repliker prosjektet</string>
    <string name="about_website">Besøk vår hjemmeside</string>
    <string name="menu1">listen</string>
    <string name="zekr">Husk Gud</string>
    <string name="hamd">Lovet være Gud</string>
    <string name="allah_a">Allah er den største</string>
    <string name="dawat_alanbyaa">Noen av anropene til profetene og rettferdige mennesker som nevnt i den hellige Koranen</string>
    <string name="aaraf">De svarte: «Herre, vi har stelt oss galt. Hvis Du ikke tilgir oss og forbarmer deg over oss, er vi visselig fortapt.»</string>
    <string name="dua_adm">Bønn Adam og kona</string>
    <string name="dua_noh">Bønn Noah</string>
    <string name="surt_hud">Noa påkalte Herren, og sa: «Herre, min sønn er jo av min familie, og Ditt løfte er sannhet? Du er den viseste dommer.»</string>
    <string name="surt_houd47">Så sa Noa: «Herre, bevar meg fra å snakke til Deg om noe jeg ikke har greie på! Om Du ikke tilgir meg og viser meg nåde, er jeg blant taperne.»</string>
    <string name="surt_moon">Da sa han: «Herre, hjelp meg, for de kaller meg løgner.»</string>
    <string name="surt_noh">Og Noa sa: «Herre, etterlat ikke en eneste av de vantro på jorden!</string>
    <string name="surtmoom">Når så du og de som er med deg har tatt plass i arken, så si: ’Lovet være Gud, som har reddet oss fra et folk av urettferdige.’</string>
    <string name="surtmoom2">Og si: ’Herre, la meg gå fra borde en velsignet landgang! Du er den beste los.’»</string>
    <string name="surtshoraa117">Han sa: «Herre, mitt folk kaller meg løgner.</string>
    <string name="surtshoraa118">Finn Du en ordning mellom meg og dem, og redd meg og de troende som er med meg.»</string>
    <string name="surt_nouh1">Og Noa sa: «Herre, etterlat ikke en eneste av de vantro på jorden!</string>
    <string name="surt_nouh2">Om Du lar dem tilbake, så vil de føre dine tjenere vill, og de vil ikke fostre annet enn syndefulle vantro.</string>
    <string name="surt_nouh3">Herre, tilgi meg og mine foreldre, og enhver som kommer inn i mitt hus som troende, og de troende menn og kvinner! Og la de urettferdige bare tilta i fordervelse.»</string>
    <string name="duaaebrahem">Bønn Abraham</string>
    <string name="bkra_126">En gang sa Abraham: «Herre, gjør dette til en fredlyst by, og la dens innbyggere få frukt til utkomme, de som tror på Gud og på dommens dag.» Han sa: «Også til den vantro vil Jeg gi Mine gaver for en kort tid, men så vil Jeg kaste ham i Ildens straff – et sørgelig endelikt.»</string>
    <string name="surt_sfat">Herre, gi meg en sønn av de rettferdige!</string>
    <string name="surt_ebrahem">En gang sa Abraham: «Herre, gjør denne by til et trygt sted, og hold meg og mine barn borte fra å dyrke avguder.</string>
    <string name="surt_ebrahem1">Herre, de har ført mange mennesker på villspor. Den som følger meg, tilhører meg. Om noen er ulydige mot meg, så er Du tilgivende, nåderik.</string>
    <string name="surt_ebrahem2">Herre, jeg har bosatt noe av mitt avkom i en dal hvor intet gror, ved Ditt hellige hus. Herre, måtte de forrette bønnen, og la menneskenes hjerter føle velvilje mot dem. La dem få frukt å spise, så de må vise takknemlighet.</string>
    <string name="surt_ebrahem3">Herre, Du kjenner til det vi skjuler og det vi bærer åpent frem. Intet er skjult for Gud på jorden eller i himmelen.</string>
    <string name="surt_ebrahem4">Gud være lovet som gav meg tross min alder Ismael og Isak. Sannelig, Herren hører min bønn.</string>
    <string name="surt_ebrahem5">Herre, la meg og mine etterkommere forrette bønnen. Herre, ta imot vår bønn.</string>
    <string name="surt_ebrahem6">Herre, tilgi meg og mine foreldre og de troende på regnskapets dag.»</string>
    <string name="surt_ashoara">Herre, gi meg visdom, og foren meg med de rettferdige</string>
    <string name="surt_ashoara1">og gi meg et godt ettermæle blant kommende slekter.</string>
    <string name="surt_ashoara2">Gjør meg til arving av lykksalighetens have.</string>
    <string name="surt_ashoara3">Tilgi min far! Han var av de villfarende.</string>
    <string name="surt_ashoara4">Gjør meg ikke til skamme på den dag da alle gjenoppvekkes,</string>
    <string name="surt_ashoara5">den dag da verken rikdom eller barn gagner,</string>
    <string name="surt_ashoara6">kun den som kommer til Gud med et rent hjerte.»</string>
    <string name="surt_momtahena">I Abraham og de som var med ham, har dere et vakkert eksempel, da de sa til sitt folk: «Vi er ferdige med dere og det dere tilber utenom Gud! Vi tar avstand fra dere, og mellom dere og oss er oppstått fiendskap og hat for alltid, inntil dere måtte tro på Gud alene.» Dog sa Abraham til sin far: «Jeg skal visselig be om tilgivelse for deg, men jeg har ikke makt til å utrette noe som helst for deg overfor Gud,» Herre, vi forlater oss på Deg, og til Deg vender vi oss i bot. Til Deg er reisens mål!</string>
    <string name="surt_momtahena1">Herre gjør oss ikke til anstøt for de vantro, men tilgi oss, Herre! Du er den Mektige, Vise.</string>
    <string name="surt_momtahena2">Det er et vakkert eksempel for dere i dem, for alle som setter sitt håp til Gud og dommens dag. Men om noen vender seg bort, så er Gud den Selvtilstrekkelige, den Lovpriste.</string>
    <string name="doua_ebrahemwesmail">Bønn Abraham og Ismael</string>
    <string name="sure_alpakra">Da Abraham og Ismael reiste Husets fundament: «Vår Herre, ta imot dette av oss. Du er den Hørende, den Allvitende.</string>
    <string name="sure_alpakra1">Herre, gjør oss til Dine hengivne tjenere og våre etterkommere til et folk av hengivne tjenere. Vis oss vårt tilbedelsesritual, og vend Deg i nåde mot oss. Du er den Tilgivende, den Nåderike.</string>
    <string name="sure_alpakra2">Vår Herre – la stå frem blant dem et sendebud av deres egne, som kan opplese for dem Ditt ord, lære dem skriften og visdommen, og rense dem. Du er den Mektige, den Vise.»</string>
    <string name="douaa_lot">Bønn Lot</string>
    <string name="surt_ankabout">Han sa: «Herre, hjelp meg mot dette folk som lager ufred og elendighet.»</string>
    <string name="sourt_choara">Herre, redd meg og mine fra det de bedriver.</string>
    <string name="duoa_yosof">Bønn Josef</string>
    <string name="surt_uosef">Men Josef sa: «Herre, fengselet er meg kjærere enn det de kaller meg til. Men hvis Du ikke vender deres renker bort fra meg, kan jeg få lyst til å innlate meg med dem, og bli en dåre.»</string>
    <string name="surt_yosfaya101">Herre, Du har gitt meg herredømme, og Du har lært meg å tyde hendingene. Himlenes og jordens skaper, Du er min venn og beskytter, i denne verden og den hinsidige. Ta imot meg som Deg hengiven, og foren meg med de rettferdige!»</string>
    <string name="doua_ayop">Bønn Job</string>
    <string name="surtanbyaaayat3848">Og Job, da han anropte sin Herre: «Plager er over meg! Ingen er så barmhjertig som Du!»</string>
    <string name="surtanbyaaya48">Så bønnhørte Vi ham, tok bort hans plager, og gav ham til hans familie og andre nærstående, som en nådesbevisning fra Oss, og en formaning til dem som tjener Oss.</string>
    <string name="surt_sad">Omtal også Vår tjener Job, da han ropte til sin Herre: «Satan har rammet meg med elendighet og pine!»</string>
    <string name="doua_shoaup">Bønn Shoaib</string>
    <string name="suer_aaraf">Vi ville laget en løgn mot Gud om vi vendte tilbake til deres lære, etter at Gud har reddet oss fra den. Vi kan ikke vende tilbake til den, med mindre Gud, vår Herre skulle bestemme slik. Gud omfatter alt i sin visdom. Vi forlater oss på Ham. Herre, åpne for samliv mellom oss og vårt folk ved sannheten! Du er den beste til å sprenge stengsler.»</string>
    <string name="douaa_souliman">"Bønn Salomo "</string>
    <string name="surt_alnaml">Salomo smålo ved dens tale, og sa: «Herre, gi meg å takke for Din nåde som Du har vist meg og mine foreldre, og at jeg må leve rettskaffent som Deg behager. Og la meg gå inn, ved Din nåde, blant Dine rettferdige tjenere.»</string>
    <string name="suer_sad35">Han sa: «Herre, tilgi meg, og gi meg et kongedømme, som ikke må tilkomme noen etter meg! Du er Giveren!»</string>
    <string name="douaa_uonos">Bønn Jonas</string>
    <string name="surt_anbiaa">Og Dhul Nun (Jonas), da han gikk sin vei i sinne, og trodde at Vi aldri ville greie med ham. Så ropte han fra mørket: «Det er ingen annen gud enn Du! Ære være Deg! Jeg har handlet ondt og urett!»</string>
    <string name="surt_anbiaa1">Så bønnhørte Vi ham, og reddet ham fra angsten. Slik redder Vi de troende.</string>
    <string name="surt_almaeda">Jesus, Marias sønn, sa: «O Gud, vår Herre, send oss et dekket bord fra himmelen, så det må bli en høytid for oss, fra den første til den siste, og som et jærtegn fra Deg! Gi oss Du underhold! Du er den beste forsørger!»</string>
    <string name="douaa_zakria">Bønn Sakarias</string>
    <string name="sourt_mariam">Han sa: «Min kropp er gebrekkelig og hodet glinser av grå hår, men aldri er jeg blitt skuffet i min bønn til Deg, min Herre.</string>
    <string name="sourt_mariam1">Jeg frykter mine nære slektninger når jeg er borte. Min hustru er ufruktbar, så skjenk Du meg en rettsetterfølger,</string>
    <string name="sourt_mariam2">som kan arve meg og Jakobs hus, og la ham bli velbehagelig, Herre!»</string>
    <string name="sourt_mariam3">«Sakarias, Vi bebuder deg en sønn og hans navn skal være Johannes, Vi har ikke latt ham bli oppkalt etter noen!»</string>
    <string name="sorat_alemran">På denne tid bad Sakarias til Herren: «Herre, gi Du meg en god etterkommer! Du er den som hører bønn.»</string>
    <string name="sorat_lanbiaa">Og Sakarias, da han anropte Herren: «Min Herre, la meg ikke være alene, selv om Du er den beste arving!»</string>
    <string name="sotat_lanbiaa1">Så bønnhørte Vi ham, og gav ham Johannes, idet Vi satte hans hustru i stand. De kappedes i gode gjerninger, og påkalte Oss i håp og ærefrykt. De var ydmyke overfor Oss.</string>
    <string name="doua_emratemran">Bønn Imrans hustru Maryams mor</string>
    <string name="sourt_aliemran">En gang sa Imrans hustru: «Min Herre, jeg lover Deg det som er i mitt skjød, som helliget Deg, så motta dette fra meg. Du er den Hørende, den Allvitende.»</string>
    <string name="sourt_aliemran1">Og da hun hadde født henne, sa hun: «Min Herre, jeg har født en pike,» – skjønt Gud visste godt hva hun hadde født, for hankjønn er ikke som hunkjønn: «Og jeg har kalt henne Maria. Jeg anbefaler henne og hennes avkom i Din varetekt mot Satan, den forkastede.»</string>
    <string name="sourt_aliemran2">Og Herren tok imot henne med velvilje, og lot henne vokse opp i vakker oppvekst, idet Han påla Sakarias å ta seg av henne. Hver gang Sakarias kom inn til henne i helligdommen, fant han henne velforsynt med mat. Han spurte: «Maria, hvor har du fått dette fra?» Hun svarte: «Det er kommet fra Gud.» Sannelig, Gud sørger for den Han vil, uten å regne på det.</string>
    <string name="doua_almoumen">Bønn av troende</string>
    <string name="sort_a2af">Vi har foreskrevet mennesket godhet mot sine foreldre. Hans mor har båret ham med smerte, og føder ham med smerte, svangerskap og avvenning, det er tredve måneder. Så når han blir voksen, og blir førti år, sier han: «Herre, inngi meg takknemlighet for den nåde Du har vist meg og mine foreldre, og at jeg må handle rettskaffent, som Du finner velbehag i! Gjør mine etterkommere rettsindige og bra! Jeg vender meg til Deg, jeg er av Dine undergivne.»</string>
    <string name="sort_a2af1">Fra disse vil Vi ta imot det beste de har gjort, og gå forbi deres misgjerninger! De er av paradisets folk, et sannferdig løfte, som de ble gitt.</string>
    <string name="douaa_altabin">Bønn velgjørere</string>
    <string name="surt_alhashr">Og de som ankom etter dem, sier: «Herre, tilgi oss og våre brødre som kom før oss til troen, og legg ikke i våre hjerter nag mot dem som tror. Herre, Du er mild og nåderik.»</string>
    <string name="afdal_alduoaa">Den beste bønnen</string>
    <string name="surt_alfateh">Lovet være Gud, all verdens Herre,</string>
    <string name="surt_alfateh1">Han, den Barmhjertige, den Nåderike,</string>
    <string name="surt_alfateh2">Han, Herren over dommens dag.</string>
    <string name="surt_alfateh3">Deg tilber vi, vi søker hjelp hos Deg.</string>
    <string name="surt_alfateh4">Led oss på den rette vei!</string>
    <string name="surt_alfateh5">Deres vei, som Du har beredt glede, ikke deres, som har vakt Din vrede, eller deres, som har valgt den falske vei.</string>
    <string name="surt_bkara">Når Mine tjenere spør etter Meg, se, Jeg er nær. Jeg svarer den bedendes bønn når han ber til Meg. Måtte de så høre på Meg, og tro på Meg, så de må finne den rette vei.</string>
    <string name="douaa_mlaeka">Bønn av engler</string>
    <string name="suer_gafer">De engler som bærer tronen og de som er rundt den, lovpriser Herren og tror på Ham, og ber om tilgivelse for de troende: «Herre, Du omfatter alt i nåde og visdom. Så tilgi dem som har omvendt seg og følger Din vei, og bevar dem for helvetes straff!</string>
    <string name="suer_gafer1">Herre, før dem inn i Edens haver, som Du har lovet dem og de rettferdige blant deres fedre, hustruer og barn! For Du er den Mektige, den Vise.</string>
    <string name="suer_gafer2">Bevar dem for misgjerninger! Den Du verger mot ondt, på denne dag, ham har Du sannelig vist nåde! Dette er den store seier.»</string>
    <string name="doua_banyesrail">Bønn Han bygde Israel sammen med Moses</string>
    <string name="surt_uonos">De svarte: «Vi forlater oss på Gud. Herre, gjør oss ikke til anstøt for dette urettferdige folk!</string>
    <string name="surt_uonos1">Redd oss ved Din nåde fra de vantro.»</string>
    <string name="doua_m2monen">Bønn De troende er blant Israels barn</string>
    <string name="surt_albakra">Da de rykket frem mot Goliat og hans hær, ropte de: «Herre, send over oss standhaftighet og la våre føtter stå fast, og hjelp oss mot det vantro folk!»</string>
    <string name="surt_alaaraf">Du hevner deg på oss bare fordi vi tror på vår Herres tegn da de kom til oss. Herre, utøs standhaftighet over oss, og ta oss bort som er Deg hengivne.»</string>
    <string name="doua_shart">Bønn Faraos tryllekunstnere</string>
    <string name="douaa_ansaresa">Bønn Apostler Tilhengere av Jesus</string>
    <string name="surt_alyemran">Herre, vi tror på det Du har åpenbart, og vi følger Sendebudet. Så skriv oss opp blant dem som bærer vitnesbyrd.</string>
    <string name="doua_atbaa">Bønn etterfølgere av profetene</string>
    <string name="surt_alyemrany">Deres tale var: «Herre, tilgi oss våre synder og vår lettsindighet, la våre føtter stå fast, og hjelp oss mot det vantro folk!»</string>
    <string name="douaa_alftya">Bønn ungdom</string>
    <string name="surt_alkhf">Da de unge menn søkte tilflukt i hulen, så sa de: «Herre, vis oss Din nåde, og bered en god vei for oss ut av denne vår situasjon!»</string>
    <string name="douaa_asia">Bønn Faraos kvinne</string>
    <string name="surt_athrem">Gud har gjort lignelsen for de troende om Faraos hustru, da hun sa: «Herre, bygg meg et hus hos Deg i paradiset, og fri meg fra Farao og alt hans verk, og frels meg fra et folk av urettferdige.»</string>
    <string name="douaa_ashap">Bønnen til eierne av normer</string>
    <string name="surt_alaaaaraf">Og de vender blikket mot Ildens folk, og sier: «Herre, plasser oss ikke sammen med de urettferdige!»</string>
    <string name="douaa_mostdafin">Bønn De sårbare</string>
    <string name="surt_nsaaa">Hva er det med dere? At dere ikke vil kjempe for Guds sak, og for de svake, menn, kvinner og barn, som sier: «Herre, før oss ut fra denne by av illgjerningsmenn, send oss fra Deg en som kan ta seg av oss, en hjelper!»</string>
    <string name="doua_mosa">Bønn Moses</string>
    <string name="surt_allaraf">Da Moses kom til den fastsatte tid, og Herren talte til ham, sa han: «Min herre, vis Deg for meg, så jeg kan se Deg!» Men Herren svarte: «Du får ikke se Meg. Men se på det fjellet! Hvis det forblir på sin plass, skal du få se Meg!» Men da Herren viste seg for fjellet, pulverisertes det, og Moses falt om besvimt. Da han kom til seg selv igjen, sa han: «Ære være Deg! Jeg vender meg til Deg som den første troende.»</string>
    <string name="sourt_alaarafi">Og Moses sa: «Herre, tilgi meg og min bror og ta oss inn i Din nåde! Du er den Allernådigste.»</string>
    <string name="suort_aaraf">Og Moses valgte 70 menn av sitt folk for Vår fastsatte tid. Da jordskjelvet rammet dem, sa han: «Herre, om Du hadde villet, kunne Du ha ødelagt dem tidligere, og meg også. Vil Du nå ødelegge oss for det noen vettløse blant oss har stelt i stand? – Det var bare Din prøvelse, hvorved Du lar noen fare vill og leder andre på rett vei, slik Du vil. Du tar Deg av vår sak. Tilgi oss, og vis oss nåde, Du er den beste tilgiver!</string>
    <string name="suort_aaraf1">Bestem for oss det gode i dette liv, og i det hinsidige. Vi er blitt ledet til Deg!» Han svarte: «Jeg hjemsøker hvem Jeg vil med Min straff! Min nåde omfatter alt, og Jeg vil gjøre den gjeldende for dem som viser gudsfrykt, som gir det rituelle bidrag og som tror på Vårt ord,</string>
    <string name="suort_aaraf2">for dem som følger Sendebudet, profeten fra folkene, som de finner omtalt hos seg i loven og evangeliet, og som påbyr dem det som er rett og forbyr det urette, tillater gode ting og forbyr de stygge, som tar fra menneskene deres byrder og lenker som de var under. De som tror på ham, styrker ham og hjelper ham, og følger det lys som er sendt med ham, dem vil det gå godt.»</string>
    <string name="surt_kass">Han fortsatte: «Herre, jeg har gjort en urett som rammer meg selv. Tilgi meg!» Og Han tilgav ham, for Han er den Ettergivende, den Nåderike.</string>
    <string name="surt_kass1">Så sa han: «Herre, for den godhet Du har vist meg, vil jeg aldri være hjelper for syndere.»</string>
    <string name="surt_alkass">Så vannet han dyrene for dem. Derpå gikk han hen i skyggen, og sa: «Herre, jeg trenger visselig det Du måtte sende meg av godt.»</string>
    <string name="surt_tahaa">Moses svarte: «Herre, gjør mitt bryst åpent for oppgaven,</string>
    <string name="surt_tahaa1">og gjør mitt oppdrag lett for meg.</string>
    <string name="surt_tahaa2">Løs mitt tungebånd,</string>
    <string name="surt_tahaa3">så de må forstå min tale!</string>
    <string name="surt_tahaa4">Og gi meg en medhjelper blant mine,</string>
    <string name="surt_tahaa5">Aron, min bror.</string>
    <string name="surt_tahaa6">Gi meg kraft og styrke ved ham.</string>
    <string name="surt_tahaa7">Knytt ham til mitt oppdrag.</string>
    <string name="surt_tahaa8">så vi kan prise Deg storligen</string>
    <string name="surt_tahaa9">og komme Deg stadig i hu.</string>
    <string name="surt_tahaa10">Du holder øye med oss.»</string>
    <string name="surt_tahaa11">Han sa: «Du får din anmodning oppfylt, Moses!</string>
    <string name="sourt_uonos">Moses sa: «Herre, Du har gitt Farao og hans råd prakt og rikdom i jordelivet, så de fører folk bort fra Din vei. Herre, utvisk deres rikdom og forherd deres hjerter, så de ikke tror før de står overfor den smertelige straffen!»</string>
    <string name="sourt_uonos1">Han sa: «Deres bønn er hørt. Hold rett kurs, og følg ikke deres vei som intet vet.»</string>
    <string name="doua_m2monenn">Bønn Generelle troende</string>
    <string name="surt_bkra200">Og når dere har fullført seremoniene, så kom Gud i hu, som dere kom deres fedre i hu, eller med større inderlighet. Det er noen som sier: «Herre, gi oss dine gaver i denne verden.» Men han får ingen andel i den hinsidige.</string>
    <string name="surt_bkra200i">Det er andre som sier: «Vår Herre, gi oss gode gaver i denne verden og godt i det hinsidige, og bevar oss for Ildens straff.»</string>
    <string name="surt_bkra200ii">Disse vil få sitt av det de har fortjent. Og Gud er rask i avregningen.</string>
    <string name="surt_bk285">Sendebudet tror på det som er ham åpenbart fra Herren, så også de troende. Hver og en tror på Gud, Hans engler, Hans skrifter og Hans sendebud: «Vi gjør ingen forskjell på noen av Hans sendebud.» De sier: «Vi hører, og vi adlyder. Din tilgivelse, Herre! Til Deg fører vandringen hen!»</string>
    <string name="surt_bk285i">Gud forlanger ikke mer av noen enn det han kan makte. Han godskrives det han har fortjent, og belastes det han har fortjent. Herre, ta oss ikke fatt om vi glemmer eller feiler! Herre, legg ikke på oss slike byrder som Du gav dem å bære som er gått foran oss! Herre, gi oss ikke å bære det vi ikke har krefter til! Forlat og tilgi og forbarm Deg over oss. Du er vår Herre og Mester. Hjelp oss mot vantroens folk.</string>
    <string name="surt_alyqmran">For dem som sier: «Herre, vi tror! Tilgi oss våre synder, og bevar oss for Ildens straff,»</string>
    <string name="surt_alyqmrani">– og for de standhaftige, sannferdige, ydmyke, de rause med gaver, som ber om tilgivelse i morgenstunden.</string>
    <string name="surt_alywmran">som kommer Gud i hu når de er stående, sittende eller liggende, som mediterer over himlenes og jordens skapelse: «Herre, Du har ikke skapt dette for intet! Priset være Du! Bevar oss for Ildens straff!</string>
    <string name="surt_alywmrani">Herre, den Du sender i Ilden, ham har Du gjort til skamme! De urettferdige har ingen hjelpere.</string>
    <string name="surt_alywmranii">Herre, vi har hørt en røst kalle oss til troen: ’Tro på deres Herre!’ Og vi har antatt troen. Herre, tilgi Du våre synder, utvisk våre misgjerninger, og ta oss til Deg, blant de rettferdige!</string>
    <string name="surt_alywmraniii">Herre, gi oss det Du har lovet ved Dine sendebud, og gjør oss ikke til skamme på oppstandelsens dag! Du sviker ikke Ditt løfte!»</string>
    <string name="surt_forkan">Den Barmhjertiges tjenere er de som vandrer ydmykt på jorden, som når de uvitende tiltaler dem, svarer: «Fred!»</string>
    <string name="surt_forkani">Som tilbringer natten idet de faller ned eller står for Herrens åsyn.</string>
    <string name="surt_forkanii">Som sier: «Herre, avvend helvetes straff fra oss! Straffen der er forferdelig,</string>
    <string name="surt_forkaniii">et sørgelig sted å være og bo.»</string>
    <string name="surt_fourcan">Som sier: «Herre, gi oss i våre hustruer og barn en fryd for øyet, og gjør oss til et eksempel for de gudfryktige.»</string>
    <string name="surt_threm">Dere som tror, vend dere mot Gud i oppriktig bot! Kanskje Herren vil stryke ut deres misgjerninger, og føre dere inn i paradisets haver, hvor bekker sildrer. På den dag vil Gud ikke gjøre skam på profeten og dem som tror sammen med ham. Deres lys strømmer foran dem og på deres høyre side, og de sier: «Herre, la vårt lys fullbyrdes for oss, og tilgi oss! Du evner alt.»</string>
    <string name="surt_m2moenon">Det var en flokk av mine tjenere som pleide å si: ’Herre, vi tror! Tilgi oss og forbarm Deg over oss. Ingen er barmhjertig som Du.’</string>
    <string name="duoa_nabina">Bønn Profeten vår Muhammed</string>
    <string name="surt_liemran">Si: «Gud, kongenes Konge, Du gir herskermakten til den Du vil, og tar den fra den Du vil. Du opphøyer den Du vil, og fornedrer den Du vil. Det gode ligger i Din hånd. Du evner alle ting.</string>
    <string name="surt_liemran1">Du lar natten bli dag, og dag bli natt. Du frembringer det levende av det døde, og dødt av liv. Du sørger for den Du vil, uten å regne på det!</string>
    <string name="sourat_alyemran">for dem, til hvem man sa: «Folk har samlet seg mot dere, så pass dere,» mens dette bare øket deres tro, og de svarte: «Gud er nok for oss. En utmerket hjelper er Han!»</string>
    <string name="sourat_alyemran1">De kom tilbake ved Guds nåde og yndest i god behold, og de fulgte Guds velbehag. Gud har godhet i overmål.</string>
    <string name="surt_m2menoun">Si: «Herre, om Du vil la meg se og oppleve det de er stilt i utsikt,</string>
    <string name="surt_m2menoun1">så plasser meg ikke, Herre, blant de urettferdige.»</string>
    <string name="sort_nonon">Og si: «Jeg søker tilflukt hos Deg, Herre, mot satanenes tilskyndelser.</string>
    <string name="sort_nonon1">Jeg søker tilflukt hos Deg, Herre, at de ikke må hjemsøke meg.»</string>
    <string name="surt_mo2mnen">Og si: «Herre, tilgi og vis Nåde! Ingen er barmhjertig som Du.»</string>
    <string name="surt_alesraa">Og si: «Herre, gi meg en inngang i rettferd, og en utgang i rettferd! Gi meg Din hjelpende kraft!»</string>
    <string name="surt_alesraa1">Og si: «Sannheten er kommet! Det falske er forsvunnet! Det falske er forgjengelig.»</string>
    <string name="surt_alesraa2">I Koranen åpenbarer Vi det som er legedom og nåde for de troende. Men det øker bare fortapelsen hos de urettferdige.</string>
    <string name="surt_esraa">Si: «Påkall Gud» eller «påkall den Barmhjertige». Hva dere enn kaller Ham, Hans er de vakreste navn: Vær ikke høyrøstet i din bønn, og vær ikke hviskende, følg en middelvei.</string>
    <string name="surt_esraa1">Og si: «Lov og pris hører Gud til, som ikke har lagt seg til barn, som ingen har å dele herredømmet med, som ikke har noen hjelper utav svakhet!» Pris Hans storhet, med stor pris!</string>
    <string name="surt_altoubh">Det er nå kommet til dere et Sendebud fra deres egen krets. Det gjør ham ondt når det går galt med dere, han har omsorg for dere. Mot de troende viser han godhet og barmhjertighet.</string>
    <string name="surt_altoubh1">Men vender de seg bort, så si: «Gud er nok for meg. Det er ingen gud unntatt Ham! På Ham forlater jeg meg! Han er Herren over den store trone!»</string>
    <string name="surt_taha">Opphøyet er Gud, Kongen, den Sanne! Ha ikke hastverk med Koranen til dens åpenbaring til deg er fullbyrdet, og si: «Herre, la meg tilta i visdom!»</string>
    <string name="beasm_ellah">I Guds navn</string>
    <string name="album_title">Dette er av min Herres nåde</string>
    <string name="artist_name">Husk Gud til enhver tid</string>
    <string name="song_title">Dele</string>
    <string name="e_prog1">Husk Gud</string>
    <string name="aya_alkorsi">al-Kursi vrse</string>
    <string name="aya_alkorcey">Gud! Det er ingen gud uten Ham, den Levende, den som Er. Ham griper verken tretthet eller søvn. Ham tilhører alt i himlene og på jord. Hvem kan vel utøve innflytelse hos Ham, uten Hans tillatelse? Han kjenner det som var før dem, og det som etter dem kommer, men av Hans kunnskap griper de intet, unntatt det Han vil. Hans trones herredømme omfatter himlene og jorden, og å bevare dem koster ham intet besvær. Han er den Opphøyde, den Veldige.</string>
    <string name="b_1">I Guds, den Barmhjertiges, den Nåderikes navn</string>
    <string name="kol_hewo_allah">Si: «Han er Gud, Én.</string>
    <string name="kol_hewo_allah1">Gud, den Evigvarende.</string>
    <string name="kol_hewo_allah2">Ikke har Han avlet noen, ei heller er Han selv blitt avlet.</string>
    <string name="kol_hewo_allah3">Ingen er Hans like.»</string>
    <string name="alflak">Si: «Jeg søker tilflukt hos morgengryets Herre,</string>
    <string name="alflak1">mot ondt fra det Han har skapt,</string>
    <string name="alflak2">mot ondt fra mørket når det bryter inn,</string>
    <string name="alflak3">mot ondt fra dem som blåser på knuter og utøver magi,</string>
    <string name="alflak4">mot ondt fra en misunnelig, når han misunner (kaster det onde øye).</string>
    <string name="alnas">Jeg søker tilflukt hos menneskenes Herre,</string>
    <string name="alnas1">menneskenes Konge,</string>
    <string name="alnas2">menneskenes Gud,</string>
    <string name="alnas3">mot ondt fra den smygende frister,</string>
    <string name="alnas4">som hvisker i menneskenes hjerter,</string>
    <string name="alnas5">av dsjinner eller mennesker.</string>
    <string name="finalback">Klikk igjen for å gå tilbake til hovedmenyen</string>
    <string name="back">Trykk igjen for å avslutte</string>
    <string name="eshab">Dra opp eller ned</string>
    <string name="profile">Guds vakreste navn</string>
    <string name="feed">Fra bønn av Koranen</string>
    <string name="activity">Rosenkrans</string>
    <string name="settings">Om Programmet</string>
    <string name="menu">Ros</string>
    <string name="bhs">Søk</string>
    <string name="close">Utgang</string>
    <string name="autooooo">Måtte Allah være fornøyd med dem</string>
    <string name="autoooo">Hvis det climaxed</string>
    <string name="autooo">Måtte Allah være fornøyd med ham</string>
    <string name="autoo">Bønner og fred er over dem</string>
    <string name="auto">Gud velsigne ham og gi ham fred</string>
    <string name="eklass">Surah Al-Ikhlas (Oppriktighet)</string>
    <string name="flk">Surah Al-Falaq (The Daybreak)</string>
    <string name="nas">Surah An-Nas (menneskeheten)</string>
    <string name="salam">fred på dem</string>
    <string name="salamm">Med Taloot</string>
    <string name="salammm">Når de tror</string>
    <string name="atba">I krigen</string>
    <string name="atbaa">Cave eiere</string>
    <string name="atbaaa">Hvis de så brann</string>
    <string name="ard">i jorden</string>
    <string name="ardd">Og jeg søkte hjelp fra Gud</string>
    <string name="alfateha">Surah Al-Fatihah (åpningen)</string>
    <string name="quran">Fra den hellige Koranen</string>
    <string name="mainActivityh">Måtte Allah være fornøyd med ham</string>
    <string name="mainActivityhh">Fra Abu Huraira</string>
    <string name="mainActivityhhh">Profeten fred være med ham sa</string>
    <string name="mainActivitya">Han sa</string>
    <string name="mainActivityaa">«I sannhet, Gud har nittini navn, ett mindre enn hundre. Den som kan liste de opp kommer til paradiset.»[</string>
    <string name="mainActivitys">Han som forstår det, kommer inn i himmelen</string>
    <string name="mainActivityd">Og i en roman</string>
    <string name="m1">Profetenes bok med hadiths</string>
    <string name="mm1">Kapittel om Adams skapelse (må Gud velsigne ham og gi ham fred)</string>
    <string name="hadethAdm">Gud skapte Adam, og lengden var seksti alen.</string>
    <string name="hadethAdm1">Da sa han: Gå og hils på de englene, Og hør på hilsenen</string>
    <string name="hadethAdm2">Så han sa: Fred være med deg!</string>
    <string name="hadethAdm3">Så de sa: Fred være med deg og Guds nåde, Og de la til ved å si: og Guds nåde</string>
    <string name="hadethAdm4">Så alle som skal inn i himmelen er på (Adams bilde), Men skapelsen er kortere til nå.</string>
    <string name="rwa">Sahih Bukhari</string>
    <string name="h2">Det ble sagt til profeten, kan det være Guds bønner og fred med ham, hvem er den mest sjenerøse av mennesker?</string>
    <string name="h22">Han sa hvem som frykter Gud</string>
    <string name="h222">De sa: O Guds profet, vi spør deg ikke om dette.</string>
    <string name="h2222">Han sa: ær så folket (Joseph) Guds profet. Sønn av Guds profet, Sønn av Guds profet, Sønn av Guds profet.</string>
    <string name="h22222">De sa: Vi spør deg ikke om dette.</string>
    <string name="h222222">Han sa: Du vil spørre meg om arabere.</string>
    <string name="h2222222">De sa: Ja.</string>
    <string name="hf">Gud den allmektige sa {Var vel dere vitner da Jakob lå for døden, og han sa til sine sønner: «Hvem vil dere tilbe når jeg er borte?» Og de svarte: «Vi vil tilbe din Gud og dine fedres Gud, Abrahams, Ismaels og Isaks Gud, den ene Gud – Ham vil vi hengi oss og tjene.»} [Al-Baqarah (The Cow):133]</string>
    <string name="h22222222">Han sa: Den beste av dere i Jaahiliyyah, den beste av dere i islam hvis de forstår dem.</string>
    <string name="h3">Fra profeten, må Gud velsigne ham og gi ham fred.</string>
    <string name="hh3">Gud den allmektige sa {Og Job, da han anropte sin Herre: «Plager er over meg! Ingen er så barmhjertig som Du!»} [Al-Anbiya (The Prophets):83]</string>
    <string name="h33">Han sa: Mens Job vasker seg naken, En mann falt over ham en sekk med gull, og han pleide å samle det i klærne</string>
    <string name="h333">Da kalte hans herre ham, Job, gjorde jeg deg ikke rik med det du ser?</string>
    <string name="h3333">Han sa ja, Herre, men jeg er uunnværlig for din velsignelse.</string>
    <string name="h4">På autoritet fra Ibn Omar</string>
    <string name="h44">Måtte Allah være fornøyd med dem</string>
    <string name="h444">Guds sendebud, kan Guds bønner og fred være over ham, oppsto blant folket, prise Gud og deretter nevne antikrist.</string>
    <string name="h4444">Han sa: Jeg advarer deg, og hver profet advarte folket sitt.</string>
    <string name="h44444">Noah advarte folket sitt, men jeg sier til dere i det å si at en profet ikke sa til sitt folk:</string>
    <string name="h444444">Du vet at han er blind, og at Gud ikke er blind.</string>
    <string name="hh4">Gud den allmektige sa {Vi sendte Noa til hans folk: «Advar ditt folk, før en smertelig straff kommer over dem.»} [Nooh:1]</string>
    <string name="h5">Døren til Guds allmektige ord til skyldneren og deres bror Shu\'aib} til folket i skyldneren fordi skyldnerlandet, og som ham {spør landsbyen}: spør {campingvogn}: Jeg mener folket i landsbyen og folket i campingvogna, {bak deg dorsalt}: ikke tok hensyn til ham, det sies om du ikke brukte behovet hans: Behovet mitt har oppstått og fått meg tilbake. Han sa: Det er tydelig at du tar med deg en bjørn eller et fartøy du kan vise, deres posisjon og deres stilling {en; {Assa}: Jeg er trist. Al-Hassan sa: {For du er drømmeren} som hånet den.</string>
    <string name="hh5">Gud den allmektige sa {Og til Midian sendte Vi deres bror Shoaib, og han sa: «Hør, mitt folk! Tjen Gud! Dere har ingen annen Gud enn Ham! Nå er det kommet klar beskjed til dere fra deres Herre! Så gi fullt mål, og full vekt! Snyt ikke folk på deres eiendeler, og stift ikke ufred på jorden, etter at alt er satt i god orden. Dette er bedre for dere, om dere er troende.} [Al-A\'raf (The Heights):85]</string>
    <string name="h6">Fra Ibn Abbas</string>
    <string name="h66">Han sa: Du skal samles naken og barfot på dommedagen.</string>
    <string name="h6i">Så leste han: Gud den allmektige sa {Den dag ruller Vi opp himmelen som man ruller opp en beskreven bokrull! Slik som Vi begynte den første skapelse, vil Vi gjøre den om igjen! Dette er et løfte som påligger Oss. Dette vil Vi gjøre.} [Al-Anbiya (The Prophets):104]</string>
    <string name="h6ii">Abraham er den første som dekker oppstandelsens dag.</string>
    <string name="h6iii">Og hvis noen av mine følgesvenner er tatt av mot nord, så sier jeg mine følgesvenner, mine følges</string>
    <string name="h6iiii">Så sier han: de er frafalne siden jeg gikk ut av dem</string>
    <string name="h6iiiii">Så sier jeg, som den rettferdige tjeneren sa: Gud den allmektige sa {Du alene kjenner det skjulte. Jeg har bare sagt dem det Du har pålagt meg: ’Tilbe Gud, min Herre og deres Herre.’ Jeg var vitne overfor dem, så lenge jeg var hos dem, men etter at Du har kalt meg til Deg, har Du selv vært oppsynsmann over dem. Du er vitne til alle ting!} [Al-Maidah (The Table spread with Food):117]</string>
    <string name="h666">Gud den allmektige sa {Hvem er bedre faren når det gjelder religion enn den som innordner seg under Gud, handler vel og følger Abrahams, Gud-søkerens lære? Gud tok Abraham til venn!} [An-Nisa (The Women):125]</string>
    <string name="h7">På autoritet av Salama Bin Al-Akwa</string>
    <string name="h77">Profeten (kanskje Guds bønner og fred med ham) kom til noen muslimer mens de trente</string>
    <string name="h77i">Allahs sendebud, fred være med ham: Begynn med Ismaels barn, for din far var en skytter av piler, og jeg er med dette laget</string>
    <string name="h77ii">Han sa: Da en av de to gruppene grep hendene</string>
    <string name="h77iii">Da kan Guds sendebud, velsigne ham og gi ham fred, sa: Hvorfor startet du ikke?</string>
    <string name="h77iiii">Så de sa: O Allahs sendebud, vi vil starte mens du er sammen med dem.</string>
    <string name="h77iiiii">Han sa: Skyt, og jeg er med dere alle.</string>
    <string name="h777">Gud den allmektige sa {Og kom i hu Ismael i Skriften! Han var en ordholden mann, og et sendebud og en profet.} [Maryam (Mary):54]</string>
    <string name="h8">Moses var en mann som elsker beskjedenhet, og ingenting kan sees fra huden hans.</string>
    <string name="h8i">Han ble såret av Israels barn, så de sa: Dette dekselet har ikke vært skjult bortsett fra en defekt på huden hans: Enten spedalskhet eller en hudsykdom.</string>
    <string name="h8ii">Og Gud ønsket å rydde ham for hva de sa til Moses, Og det var en dag alene, så han la klærne på steinen, så badet han.Da han var ferdig, gikk han for å ta på seg klærne, men steinen flyttet klærne</string>
    <string name="h8iii" >Så tok Moses pinnen og gikk bak steinen og begynte å si: Klæret mitt er en stein, Klæret mitt er en stein, Helt til han nådde et komplett spekter av Israels barn, og de så ham naken, den beste av det Gud skapte, og renset ham fra det de sier.</string>
    <string name="h8iiii">Og steinen stoppet, så han tok plagget sitt og tok det på og slo steinen med pinnen. Av Gud har steinen et merke som et resultat av den slående, tre, fire eller fem</string>
    <string name="h8iiiii">Gud den allmektige sa {Dere som tror, vær ikke som dem som krenket Moses! Men Gud frikjente ham for det de sa, og han var ansett hos Gud.} [Al-Ahzab (The Combined Forces):69]</string>
    <string name="h88">Dørprat Al-Khidr med Moses, fred være med dem begge</string>
    <string name="h9">Jeg og folket, Som en mann som tente ild, kom sommerfugler, og disse dyrene falt i ilden, og jeg prøver å holde dem borte fra den</string>
    <string name="h9i">Og han sa: Det var to kvinner med sine to sønner, ulven kom og gikk til sønnen til en av dem.</string>
    <string name="h9ii">Kameraten hennes sa: Din sønn har gått</string>
    <string name="h9iii">Den andre sa: Sønnen din gikk</string>
    <string name="h9iiii">Og de ba David dømme blant dem, Han er sønn av den eldste damen, Så dro de ut til Salomo, Davids sønn, og fortalte ham det</string>
    <string name="h9iiiii">Og han sa: Gi meg en kniv, så klipper jeg den mellom dem.</string>
    <string name="h9iiiiii">Den yngre damen sa: Ikke gjør det, må Gud være barmhjertig med deg, Han er hennes sønn, så han sa at han er sønn av den yngre damen</string>
    <string name="h9iiiiiii">Abu Huraira sa: Ved Gud, hvis jeg bare hørte om knivene i dag,</string>
    <string name="h99">Gud den allmektige sa {Og Vi gav David Salomo. Hvilken utmerket tjener! Han var visselig botferdig.} [Sad (The Letter Sad):30]</string>
    <string name="h10">Mens en jøde tilbød varene sine, fikk han noe han hatet</string>
    <string name="h10i">Han sa: Nei, av Gud som valgte Moses fremfor Adams sønner.Så hørte en mann fra tilhengerne ham og reiste seg og slo ansiktet hans. Og han sa: Du sier: av Gud som valgte Moses fremfor Adams sønner, Og profeten, kanskje Guds bønner og fred over ham, dukket opp blant oss?</string>
    <string name="h10ii">Så gikk han til ham og sa: Aba Al-Qasim, jeg har en pakt. Så hvorfor treffer dette ansiktet mitt.</string>
    <string name="h10iii">Han sa: Hvorfor har du smelle ansiktet hans? Så profeten, kan Gud velsigne ham og gi ham fred, ble sur til jeg ble sett i ansiktet hans.</string>
    <string name="h10iiii">Da sa han: Ikke bli foretrukket blant Guds profeter. Det støtes i basunen, og alle som er i himlene og på jord faller som rammet av lynet, unntatt den Gud bestemmer.</string>
    <string name="h10iiiii">Så støtes det annen gang, Jeg vil være den første som har gjenoppstått, så når Moses er ved siden av tronen, Jeg vet ikke. Ble han ansvarliggjort på dagen Mount al-Tur, eller så ble han sendt før meg.</string>
    <string name="h1010">Gud den allmektige sa {Jonas var også et av sendebudene,} [As-Saaffat (Those Ranges in Ranks):139]</string>
    <string name="h11">Og jeg sverger til Gud, Tiden er nær for at sønnen til Maria skal komme ned på deg en rettferdig dom, Og han bryter korset, dreper grisen, og setter hyllest på de vantro, Og pengene renner over, slik at ingen vil akseptere det. Slik at tilber Gud vil være bedre enn verden og hva som er i det.</string>
    <string name="h11i">Da sier Abu Huraira: Hvis du ønsker det, les: Gud den allmektige sa {Alle blant skriftfolkene skal tro på ham før enden. På dommens dag vil han være vitne overfor dem.} [An-Nisa (The Women):159]</string>
    <string name="h1111">Døren til nedstigningen av Jesus sønn av Maria, fred være med dem begge</string>
    <string name="h12">Gud tilgir Lot, Hvis det går til et hjørne.</string>
    <string name="h1212">Gud den allmektige sa {Og Lot, da han sa til sitt folk: «Begår dere skammeligheter med åpne øyne?, Går dere i begjær til menn fremfor kvinner? Dere er i sannhet uvitende mennesker!», Hans folk hadde ikke annet svar å gi enn å si: «Jag Lots hus ut av byen! Det er folk som tror de er rene.», Så reddet Vi ham og hans hus, unntatt hans kone. Vi bestemte at hun skulle bli blant de gjenværende., Vi lot regn regne over dem, og ondt er de advartes regn.} [An-Naml (The Ants):55]</string>
    <string name="h13">På autoritet av Malik bin Sa`sa</string>
    <string name="h1313">At Guds profet, må Guds bønner og fred være over ham, snakket til dem om natten han steg opp til den andre himmelen kom, og den åpnet seg.</string>
    <string name="h1313i">Det ble sagt: Hvem er dette? Han sa: Gabriel</string>
    <string name="h1313ii">Det ble sagt: Og hvem er med deg? Han sa : Mohammed</string>
    <string name="h1313iii">Det ble sagt: Ble han sendt til ham? Han sa: Ja</string>
    <string name="h1313iiii">Da jeg var ferdig, møtte jeg Yahya og Issa , og de er sønn av sin onkel på morssiden</string>
    <string name="h1313iiiii">Han sa: Dette er Yahya og Jesus, så hils på dem.Så jeg hilste på dem</string>
    <string name="h1313iiiiii">Da sa han: Velkommen til den gode broren og den gode profeten.</string>
    <string name="h131313">Gud den allmektige sa {Omtale av Herrens nåde mot sin tjener Sakarias,} [Maryam (Mary):2]</string>
    <string name="h14">Jeg hørte Guds sendebud, må Gud velsigne ham og gi ham fred, si: Alle Adams barn er nyfødte berørt av Satan når han blir født, Gråt begynner å berøre Satan, med unntak av Maria og sønnen</string>
    <string name="h14i">Da sier Abu Huraira: Gud den allmektige sa {Og da hun hadde født henne, sa hun: «Min Herre, jeg har født en pike,» – skjønt Gud visste godt hva hun hadde født, for hankjønn er ikke som hunkjønn: «Og jeg har kalt henne Maria. Jeg anbefaler henne og hennes avkom i Din varetekt mot Satan, den forkastede.»} [Al-Imran (The Famiy of Imran):36]</string>
    <string name="h1414">Gud den allmektige sa {Kom i hu Maria i skriften. Hun trakk seg tilbake fra sin familie til et sted i øst,} [Maryam (Mary):16]</string>
    <string name="h15">Monoteismens bok</string>
    <string name="h1515">På autoritet fra Ibn Masoud</string>
    <string name="h151515">At en mann spurte profeten, kan det være Guds bønner og fred over ham, hvilke gjerninger er best? Han sa: Bønn i tide, rettferdighet overfor foreldre og deretter streve for Guds skyld.</string>
    <string name="h15151515">Og profeten, kan Gud velsigne ham og gi ham fred, kalt bønn et verk, Han sa: \"Det er ingen bønn for en som ikke resiterer Surat Al-Fatihah.\"</string>
    <string name="h16">På autoritet av Asir bin Jaber</string>
    <string name="h1616">Omar, da forsyningene til folket i Jemen kom til ham, spurte han dem og sa: Er det blant dere, Awwas bin Amer? Jeg hørte Allahs sendebud være med ham å si: Kom du Uys Ben Amer med tilførselen av folket i Jemen fra Murad, da et århundre, var det hvithet Fbero ham bare AED stilling, hans mor er rettferdigheten, hvis jeg sverger til Gud til Oprah, var det i stand til be om tilgivelse for deg, så fortell av en partner, Yazid ibn Abi Ziyad, Abd al-Rahman ibn Abi Layla, sa: en mann kalt fra folket i Syria på to rader: Ovicm Uys, jeg hørte Allahs sendebud være over ham sier Uys bin Amer Al-Garni av de beste tilhengere velvillig</string>
    <string name="h161616">Kunnskap om følgesvennene For Abu Naim Al Asbahani</string>
    <string name="h16161616">navnene</string>
    <string name="h1616161616">Og det ble sagt: Awas ibn Anas ibn Amer bodde på profetens tid, kan Guds bønner og fred være over ham og ikke se ham</string>
    <string name="h17">Hvis Gud elsket en tjener, kalte han Gabriel: Gud elsker dette, så Gabriel elsker det. Så Gabriel kaller blant himmelens folk: Gud elsker dette. Så himmelens mennesker elsker ham, da blir aksept for ham blant jordens mennesker.</string>
    <string name="h1717">Litteraturbok</string>
    <string name="h171717">Døren til kjærlighet fra Gud den allmektige</string>
    <string name="h17171717">kjærlighet</string>
    <string name="h18">Når Guds sendebud, Guds bønner og fred med ham, kom til byen, Og jødene raskt på dagen av Ashura, så han spurte dem.</string>
    <string name="h18i">Så sa de: Dette er dagen som Moses vunnet over Farao</string>
    <string name="h18ii">Profeten sa: Fred være med ham: Vi har mer rett til Moses enn de er, Vi skal faste denne dagen.</string>
    <string name="h1818">Gud den allmektige sa {Vi inspirerte Moses: «Dra av gårde nattestid med mine tjenere, og lag en tørr vei for dem gjennom havet! Frykt ikke å bli innhentet, og vær ikke redd.», Farao forfulgte dem med sin hær, men de ble oppslukt av havet., Farao førte sitt folk vill, og ledet dem ikke rett.} [Taha:78]</string>
    <string name="h181818">Tolkning av Qur’an-boken</string>
    <string name="h19">Fra Al-Baraa</string>
    <string name="h1919">Vi var ledsagere av Muhammed, kan Guds bønner og fred være over ham. Vi snakket: At antallet soldater fullmåne er det samme som antallet soldater fra Taloot som krysset elven med den, Og bare tre hundre og noen få ti troende gikk med ham.</string>
    <string name="h191919">Maghazi-boken</string>
    <string name="h19191919">Kapittel om antall Badr-soldater</string>
    <string name="h20">På autoritet av Abu Musa Al-Ash\'ari</string>
    <string name="h2020">Faktisk strekker Gud ut hånden om natten slik at syndere kan omvende seg om dagen. Og om dagen, la syndere omvende seg om natten, Inntil solen står opp fra settetز</string>
    <string name="h202020">Fortalt av en muslim i Sahih på Bindar</string>
    <string name="h20202020">På autoritet av Abu Dawood</string>
    <string name="h2020202020">Det er tilstrekkelig for faraos tryllekunstnere og deres historie i Guds bok, kan Gud bli herliggjort og opphøyet, Å akseptere omvendelse av magikeren.</string>
    <string name="h202020202020">Al-Sunan Al-Bayhaqi</string>
    <string name="h20202020202020">Book of Aliquot</string>
    <string name="h2020202020202020">Dømmens porter i en tryllekunstner</string>
    <string name="h21">Gud den allmektige sa {De som fornekter Guds ord, som urettmessig dreper profetene, og dreper dem som preker rettferd, for dem kan du bebude en smertelig straff.} [Al-Imran (The Famiy of Imran):21]</string>
    <string name="h21i">Han sa: Jesus, Marias sønn sendte tolv menn av disiplene for å lære folket.Så han forbød dem fra å gifte seg (niesen), Og det var en konge som hadde en niese som han likte, så han ville ha henne og fikk ham til å tilbringe hver dag et behov for henne.</string>
    <string name="h21ii">Moren hennes sa til henne: Hvis han spør deg om behovet ditt, så fortell ham: Å drepe Yahya, Zakaria sønn.</string>
    <string name="h21iii">Kongen sa til henne: Hva vil du?</string>
    <string name="h21iiii">Hun sa: Du må drepe Yahya, Zakaria sønn.</string>
    <string name="h21iiiii">Og han sa: Spør noe annet enn dette</string>
    <string name="h21iiiiii">Hun sa: Jeg spør ikke annet enn dette.</string>
    <string name="h21iiiiiii">Da han befalte det, ble han slaktet i en skål, og en dråpe av blodet hans dukket opp, Hun holdt kokende. Inntil Gud sendte (Btznasarah) og en gammel kvinne fulgte ham. Da fant han i seg selv at drapet ville fortsette til dette blodet hadde avtatt. Så på en dag drepte han sytti tusen.</string>
    <string name="h21iiiiiiii">Dette er en saheeh hadeeth på tilstanden til de to sjeikene.</string>
    <string name="h2121">Almustadrak Ealaa Alsahihayn</string>
    <string name="h212121">Tafsir Book</string>
    <string name="h21212121">fra Surat Al-Imran (The Famiy of Imran)</string>
    <string name="h23">Om Albara\' Bin Eazib</string>
    <string name="h2323">Han sa: En mann leste Surah of Cave, og ved siden av var en hest bundet til to sjerper, og en sky oversvømmet den.</string>
    <string name="h2323i">Neste morgen kom profeten, kanskje Guds bønner og fred over ham, og nevnte det for ham og sa: Den roen ble avslørt i Koranen</string>
    <string name="h232323">Koranenes dygder</string>
    <string name="h23232323">Dyden til Surat Al-Kahf</string>
    <string name="h24">På autoritet av Abu Musa Al-Ash\'ari</string>
    <string name="h242424">Boka matvarer</string>
    <string name="h24242424">Døren til grøten</string>
    <string name="h25">På autoritet av Abu Saeed Al-Khudri</string>
    <string name="h2525">Profeten, Guds fred og velsignelser være over ham, ble spurt Om \'Ashab Al\'aeraf</string>
    <string name="h2525i">Han sa: De er menn som ble drept for Guds sak, og de er ulydige mot fedrene.Vitnesbyrdet hindret dem i å komme inn i helvete, og ulydighet hindret dem i å komme inn i himmelen.</string>
    <string name="h2525ii">De er på en vegg mellom Himmel og helvete til kjøttet og fettet deres vil visne, til Gud er ferdig med å holde skapningene ansvarlige.</string>
    <string name="h2525iii">Så når Gud har ferdig beholdning ansvarlig hans skaperverk, Det var ingen igjen enn dem. Måtte Gud gi dem nåde til dem, Så han fikk dem til paradiset med sin nåde.</string>
    <string name="h252525">The Middle Dictionary of Tabarani</string>
    <string name="h25252525">Døren i øyet</string>
    <string name="h2525252525">Hvis navn er Ubaid Allah</string>
    <string name="h26">At profeten, kanskje Guds bønner og fred over ham, pleide å kalle inn bønn: Gud, redd Ayyash bin Abi Rabi\'a, Salama bin Hisham og Al-Walid bin Al-Walid, Herre, frelse de svake fra de troende, O Gud, ta hevn på (fra årsaken til skade), Og sende dem som årene med Joseph.</string>
    <string name="h2626">Tvangsboka</string>
    <string name="h262626">Kapittel av det som kom i kommentatorene</string>
    <string name="h27">Fra Abu al-Khair</string>
    <string name="h2727">Abdullah ibn Amr hørte</string>
    <string name="h272727">At Abu Bakr Al-Siddiq</string>
    <string name="h27272727">Han sa til profeten, kan Guds bønner og fred være over ham,</string>
    <string name="h2727272727">O Guds budbringer, lær meg en bønn i min bønn</string>
    <string name="h2727272727i">Han sa: Si: O Gud, forurettet jeg meg en god del, Bare du tilgir synder. Så tilgi meg, for du er tilgivende, den barmhjertige</string>
    <string name="h272727272727">Gud den allmektige sa {Om noen ønsker denne verdens belønning, så beror både den dennesidige og den hinsidige lønn hos Gud. Gud hører, er observant.} [An-Nisa (The Women):134]</string>
    <string name="h28">På autoritet fra Abu Saeed bin Al-Ali</string>
    <string name="h2828">Jeg ba i moskeen, så Guds sendebud ringte meg (kan Guds bønner og fred være over ham), men jeg svarte ham ikke.</string>
    <string name="h2828i">Jeg sa: O Allahs sendebud, jeg pleide å be</string>
    <string name="h2828ii">Han sa: Sa ikke Gud: {Dere som tror, hør på Gud og Sendebudet, når Han kaller dere til det som gir dere liv. Og vit at Gud er mellom et menneske og dets hjerte. Hos Ham skal dere samles.} [Al-Anfal (The Spoils of War):24]</string>
    <string name="h2828iii">Så sa han til meg: Jeg vil lære deg en surah som er den største surahen i Koranen. Før du forlater moskeen. Så tok han hånden min, da han ville komme seg ut</string>
    <string name="h2828iiii">Jeg sa til ham: Sa du ikke at jeg vil lære deg en surah, som er den største surahen i Koranen</string>
    <string name="h2828iiiii">Han sa: {Lovet være Gud, all verdens Herre} Og den store Koranen som jeg ga</string>
    <string name="h282828">Kapittel av det som kom i åpningen av boka</string>
    <string name="h29">På autoritet fra Abu Masoud</string>
    <string name="h2929">Profeten, kan Guds bønner og fred være over ham, sa: Den som resiterer de to versene fra den siste surah Al-Baqarah om natten. De var nok.</string>
    <string name="h292929">Guds sendebud (må Guds bønner og fred være over ham) betrodde meg å bevare Ramadans Zakat. En person gikk forbi, som pleide å ta mat til jeg holdt ham borte.</string>
    <string name="h292929i">Jeg sa: Jeg vil si til Guds sendebud (må Gud velsigne ham og gi ham fred) på dine vegne.</string>
    <string name="h292929ii">Han sa: Når du legger deg, les verset fra stolen. Ha en keeper fra Gud med deg, så vil Satan ikke komme til deg før morgen.</string>
    <string name="h292929iii">Og profeten, kan Gud velsigne ham og gi ham fred, sa: Han har trodd deg og er kjent for å være en løgn, Den djevelen.</string>
    <string name="h29292929">Dyden til Surat Al-Baqarah</string>
    <string name="h30">Gud sa: Adams sønn løy for meg, og han har ingen rett til å gjøre det. Han fornærmet meg og har ingen rett til det.</string>
    <string name="h30i">Når det gjelder hans løgn for meg, sier han: Jeg vil ikke gjenskape ham da jeg startet</string>
    <string name="h30ii">Når det gjelder at han fornærmet meg, for å si: Gud tok et barn, Og meg den Evigvarende. Hvilken Ikke har Han avlet noen, ei heller er Han selv blitt avlet. Ingen er Hans like.</string>
    <string name="h3030">Gud den allmektige sa {Gud, den Evigvarende.} [Al-Ikhlas (Sincerity):2]</string>
    <string name="h31">Fra Aisha</string>
    <string name="h3131">At Profeten (måtte Guds bønn og fred være med ham) pleide å samle hendene hver kveld når han gikk til sin seng</string>
    <string name="h3131i">Så pustet han inn i dem og leste om dem:  Si: Han er Gud, Én. Og Si: Jeg søker tilflukt hos morgengryets Herre, Og Jeg søker tilflukt hos menneskenes Herre,.</string>
    <string name="h3131ii">Så tørker han så mye av kroppen sin med dem som han kan, og begynner med dem på hodet og ansiktet Uansett hva som kommer fra kroppen hans, gjør han det tre ganger.</string>
    <string name="h313131">Kapittel av dyden til Almueuadhat</string>
    <string name="h32">Han sa: Ingen barn blir født, bare med sitt hjerte og Satan hviskene. Hvis Gud husker det, vender Satan seg bort fra ham. Og hvis han glemmer Satan hvisket til ham Og det er den allmektige ordtaket {mot ondt fra den smygende frister}.</string>
    <string name="h32i">Dette er en saheeh hadeeth på tilstanden til de to sjeikene.</string>
    <string name="h32ii">Den siste boken av tafsir og Lovet være Gud, all verdens Herre, Og kan Guds bønner være over vår mester Muhammed og hans familie og alle hans følgesvenner</string>
    <string name="h3232">Tolkning av Surah an-Nas</string>
    <string name="h3_3">To ord den Barmhjertige elsker dem, Slightness tale på tungen, To vekter på skalaen: Halleluja og ros, Halleluja flott.</string>
    <string name="h33_33">Gud den allmektige sa {Vi skal sette opp riktige vektskåler til oppstandelsens dag, så ingen skal lide den minste urett. Og selv om det har et sennepskorns vekt, skal Vi trekke det frem. Vi er fullgode til å holde avregning.} [Al-Anbiya (The Prophets):47]</string>
    <string name="h34">Om Ali</string>
    <string name="h3434">At (Fatima), fred være med dem, hun tvilte på hvilket mel hun hadde kastet i hånden, Profeten, Guds fred og velsignelser, over ham, ba ham om en tjener, men hun fant ham ikke. Så hun nevnte det for Aisha, da han kom. Jeg fortalte ham.</string>
    <string name="h3434i">Hun sa: Så vi kom og vi sov, så jeg gikk å få opp.</string>
    <string name="h3434ii">Da sa han: Din stilling, og han satt blant oss til jeg fant at føttene hans hadde spredd seg på brystet mitt.</string>
    <string name="h3434iii">Han sa: Jeg vil fortelle deg hva som er bedre for deg enn en tjener?</string>
    <string name="h3434iiii">Hvis du gikk til sengs, eller tok sengene dine, Lovpris din Herre! Tretti tre, Og Så pris din Herre den Veldiges navn! Tretti tre, Og Lovet være Gud Tretti tre, Dette er bedre for deg enn en tjener.</string>
    <string name="h3434iiiii">Og på myndigheten av Shu\'bah, på myndigheten til Khalid, på autoriteten til Ibn Sirin, som sa: Tasbeeh fire og tretti</string>
    <string name="h343434">Book of invitasjoner</string>
    <string name="h34343434">Zoom inn og ros i en drøm</string>
    <string name="h3535i">De sa: O Allahs sendebud! De er husene av profetene, som ingen andre kan nå.</string>
    <string name="h3535ii">Han sa: Ja, og jeg sverger til Gud. Menn som trodde på Gud og trodde sendebudene.</string>
    <string name="h3535iii">Boken om begynnelsen av skapelsen</string>
    <string name="h3535iiii">Kapittel om hva som kom i himmelens kjennetegn og at det ble opprettet</string>
    <string name="copy_right">Ahmed Saad %1$d</string>
    <string name="list1">Bønn Adam og kona (Gud velsigne ham og gi ham fred)</string>
    <string name="list4">Bønn Noah (Gud velsigne ham og gi ham fred)</string>
    <string name="list6">Bønn Abraham (Gud velsigne ham og gi ham fred)</string>
    <string name="list7">Bønn Abraham og Ismael (Bønner og fred være med dem)</string>
    <string name="list12">Bønn Lot (Gud velsigne ham og gi ham fred)</string>
    <string name="list2">Bønn Josef (Gud velsigne ham og gi ham fred)</string>
    <string name="list3">Bønn Job (Gud velsigne ham og gi ham fred)</string>
    <string name="list5">Bønn Shoaib (Gud velsigne ham og gi ham fred)</string>
    <string name="list9">Bønn Salomo (Gud velsigne ham og gi ham fred)</string>
    <string name="list10">Bønn Jonas (Gud velsigne ham og gi ham fred)</string>
    <string name="list11">Bønn Jesus (Gud velsigne ham og gi ham fred)</string>
    <string name="douaa_eisa">Bønn Jesus</string>
    <string name="list13">Bønn Sakarias (Gud velsigne ham og gi ham fred)</string>
    <string name="list14">Bønn Imrans hustru Maryams mor (Fred på dem)</string>
    <string name="list8">Bønn Moses (Gud velsigne ham og gi ham fred)</string>
    <string name="list17">Bønn av engler (Fred på dem)</string>
    <string name="list18">Bønn Han bygde Israel sammen med Moses (Gud velsigne ham og gi ham fred)</string>
    <string name="list20">Bønn Faraos tryllekunstnere De troende</string>
    <string name="list21">Bønn Apostler Tilhengere av Jesus (Gud velsigne ham og gi ham fred)</string>
    <string name="list23">Bønn Cave eiere</string>
    <string name="list24">Bønn Faraos kvinne (Måtte Allah være fornøyd med ham)</string>
    <string name="list26">Bønnen til de undertrykte på jorden</string>
    <string name="list28">Den beste bønn Surat Al-Fatihah</string>
    <string name="list33">Bønn Profeten vår Muhammed (Gud velsigne ham og gi ham fred)</string>
    <string name="il">Bare til minne om Allah vil hjertene dine finne fred</string>
    <string name="ill">Lovet være Gud, den allmektige</string>
    <string name="esm0">Allah</string>
    <string name="esm00">Det er det største navnet som Skaperen, ære for seg selv, ble utpekt for og gjorde seg til det første av navnene,</string>
    <string name="esm000">Gud har de vakreste navn, så kall ham ved dem</string>
    <string name="esm0000">Navnet (Allah) er det samlenavnet for de vakreste navnene, og på tungen til araberne betyr det guddommen i himmelen og på jorden.</string>
    <string name="esm00000">Guds navn: Han er den Gud som skapninger tilber med kjærlighet, ære og underkastelse.Han er den universelle guden for alle attributter til perfeksjon, majestet og skjønnhet. Han har de vakreste navnene og de høyeste attributtene.</string>
    <string name="esm1">ar-Raḥmān</string>
    <string name="esm1_1">Den barmhjertige</string>
    <string name="esm111">Koranen: Begynnelsen av hvert Surah (kapittel) bortsett fra ett, og mange andre steder.</string>
    <string name="esm11_11">Det første verset (\'ayat) av Surah ar-Rahman (Surah 55) består bare av dette navnet.</string>
    <string name="esm2">ar-Raḥīm</string>
    <string name="esm2_2">Den nåderike</string>
    <string name="esm222">Koranen: Begynnelsen av hver Surah (kapittel) bortsett fra en</string>
    <string name="esm22_22">og mange andre steder (det er totalt 114 suraher i Koranen.)</string>
    <string name="esm3">al-Malik</string>
    <string name="esm3_3">Kongen</string>
    <string name="esm333">{Han er Gud, det er ingen gud unntatt Ham! Kongen, den Hellige, Frelsen, den Lojale, Beskytteren, den Mektige, den Allstyrende, Majesteten. Gud skje all ære! Han er fjernt fra det de setter ved Hans side.}[Al-Hashr (The Gathering):23]{Opphøyet er Gud, Kongen, den Sanne! Ha ikke hastverk med Koranen til dens åpenbaring til deg er fullbyrdet, og si: «Herre, la meg tilta i visdom!»}[Taha:114]</string>
    <string name="esm33_33">{Opphøyet er Gud, Kongen, den Sanne! Det er ingen gud utenom Ham, den ærverdige trones Herre.}[Al-Mu\'minoon (The Believers):116]</string>
    <string name="esm4">al-Quddūs</string>
    <string name="esm4_4">Den hellige</string>
    <string name="esm444">{Han er Gud, det er ingen gud unntatt Ham! Kongen, den Hellige, Frelsen, den Lojale, Beskytteren, den Mektige, den Allstyrende, Majesteten. Gud skje all ære! Han er fjernt fra det de setter ved Hans side.}[Al-Hashr (The Gathering):23]</string>
    <string name="esm44_44">{Alt som er i himmel og på jord, priser Gud, Kongen, den Hellige, den Mektige, den Vise.}[Al-Jumu\'ah (Friday):1]</string>
    <string name="esm5">as-Salām</string>
    <string name="esm5_5">Han som gir fred</string>
    <string name="esm555">Han som gir fred</string>
    <string name="esm6">al-Muʾmin</string>
    <string name="esm6_6">Han som gir tro</string>
    <string name="esm666">Han som gir tro</string>
    <string name="esm7">al-Muhaymin</string>
    <string name="esm7_7">Beskytteren</string>
    <string name="esm777">Beskytteren</string>
    <string name="esm55_55">{Han er Gud, det er ingen gud unntatt Ham! Kongen, den Hellige, Frelsen, den Lojale, Beskytteren, den Mektige, den Allstyrende, Majesteten. Gud skje all ære! Han er fjernt fra det de setter ved Hans side.}[Al-Hashr (The Gathering):23]</string>
    <string name="esm66_66">{Han er Gud, det er ingen gud unntatt Ham! Kongen, den Hellige, Frelsen, den Lojale, Beskytteren, den Mektige, den Allstyrende, Majesteten. Gud skje all ære! Han er fjernt fra det de setter ved Hans side.}[Al-Hashr (The Gathering):23]</string>
    <string name="esm77_77">{Han er Gud, det er ingen gud unntatt Ham! Kongen, den Hellige, Frelsen, den Lojale, Beskytteren, den Mektige, den Allstyrende, Majesteten. Gud skje all ære! Han er fjernt fra det de setter ved Hans side.}[Al-Hashr (The Gathering):23]</string>
    <string name="esm8">al-ʿAzīz</string>
    <string name="esm8_8">Den mektige</string>
    <string name="esm888">{Han er Gud, det er ingen gud unntatt Ham! Kongen, den Hellige, Frelsen, den Lojale, Beskytteren, den Mektige, den Allstyrende, Majesteten. Gud skje all ære! Han er fjernt fra det de setter ved Hans side.}[Al-Hashr (The Gathering):23]{Han er det som former dere i mors liv slik Han vil. Det er ingen Gud unntatt Ham, den Mektige, den Vise.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):6]{Tvert imot, Gud har tatt ham til Seg. Gud er mektig, vis.}[An-Nisa (The Women):158]</string>
    <string name="esm88_88">{Om dere ikke yter profeten hjelp, så har Gud tidligere gitt ham hjelp, da de vantro fordrev ham, en av to, og han sa til sin følgesvenn, da de var i grotten: «Vær ikke bedrøvet! Gud er med oss.» Da senket Gud guddommelig nærvær og ro over ham og styrket ham med hærskarer dere ikke så, og gjorde de vantros ord underlegent, mens Guds ord ble ovenpå. Gud er mektig, vis.}[At-Taubah (The Repentance):40]{Gud tilhører himlenes og jordens hærskarer. Gud er mektig, vis.}[Al-Fath (The Victory):7]</string>
    <string name="esm9">al-Ǧabbār</string>
    <string name="esm9_9">Den som gjenreiser</string>
    <string name="esm999">Den som gjenreiser</string>
    <string name="esm10">al-Mutakabbir</string>
    <string name="esm1010">Den opphøyde</string>
    <string name="esm101010">Den opphøyde</string>
    <string name="esm99_99">{Han er Gud, det er ingen gud unntatt Ham! Kongen, den Hellige, Frelsen, den Lojale, Beskytteren, den Mektige, den Allstyrende, Majesteten. Gud skje all ære! Han er fjernt fra det de setter ved Hans side.}[Al-Hashr (The Gathering):23]</string>
    <string name="esm10101010">{Han er Gud, det er ingen gud unntatt Ham! Kongen, den Hellige, Frelsen, den Lojale, Beskytteren, den Mektige, den Allstyrende, Majesteten. Gud skje all ære! Han er fjernt fra det de setter ved Hans side.}[Al-Hashr (The Gathering):23]</string>
    <string name="esm11">al-Ḫāliq</string>
    <string name="esm1111">Skaperen</string>
    <string name="esm111111">{Dette er Gud, deres Herre. Det er ingen gud unntatt Ham, alle tings skaper. Så tjen Ham. Han har omsorg for alle ting.}[Al-An\'am (The Cattle):102]{Si: «Hvem er himlenes og jordens Herre?» Si: «Det er Gud!» Si: «Har dere så tatt andre hjelpere utenom Ham som ikke makter å gjøre seg selv verken gagn eller skade!» Si: «Er vel den blinde og den seende like? Er vel lys og mørke likt? Eller har de gitt Gud medguder, som har skapt som hans skaping, så resultatet synes likt for dem?» Si: «Gud er alle tings Skaper! Han er den Ene, den Uovervinnelige.»}[Ar-Ra\'d (The Thunder):16]{Gud er alle tings skaper! Han tar seg av alle ting!}[Az-Zumar (The Groups):62]</string>
    <string name="esm11111111">{Dette er Gud, deres Herre, alle tings Skaper. Det er ingen Gud utenom Han. Hvordan kan dere være så forvridde?}[Ghafir (The Forgiver God):62]{Han er Gud, Skaperen, Fornyeren, Formeren! Hans er de vakreste navn! Alt som er i himlene og på jord priser Ham! Han er den Mektige, den Vise}[Al-Hashr (The Gathering):24]</string>
    <string name="esm12">al-Bāriʾ</string>
    <string name="esm1212">Han som frambringer</string>
    <string name="esm121212">Han som frambringer</string>
    <string name="esm13">al-Muṣawwir</string>
    <string name="esm1313">Formgiveren</string>
    <string name="esm131313">Formgiveren</string>
    <string name="esm12121212">{Han er Gud, Skaperen, Fornyeren, Formeren! Hans er de vakreste navn! Alt som er i himlene og på jord priser Ham! Han er den Mektige, den Vise}[Al-Hashr (The Gathering):24]</string>
    <string name="esm13131313">{Han er Gud, Skaperen, Fornyeren, Formeren! Hans er de vakreste navn! Alt som er i himlene og på jord priser Ham! Han er den Mektige, den Vise}[Al-Hashr (The Gathering):24]</string>
    <string name="esm14">al-Ġaffār</string>
    <string name="esm1414">Han som tilgir</string>
    <string name="esm141414">{Men Jeg viser tilgivelse mot den som angrer og tror og gjør det rette, og så finner ledelsen.}[Taha:82]{Herren over himlene og jorden, og det som mellom dem er, den Mektige, den Ettergivende.}[Sad (The Letter Sad):66]{Han har i sannhet skapt himlene og jorden! Han svøper natten over dagen, og dagen over natten. De begge går med en fastsatt tid. Er ikke Han den Mektige, den Ettergivende?}[Az-Zumar (The Groups):5]</string>
    <string name="esm14141414">{Dere kaller meg til å fornekte Gud og gi Ham medguder som jeg ikke vet noe om, mens jeg kaller dere til den Mektige, Benåderen.}[Ghafir (The Forgiver God):42]{og jeg sa: ’Be om Herrens tilgivelse! Han er det som tilgir,}[Nooh:10]</string>
    <string name="esm15">al-Qahhār</string>
    <string name="esm1515">Den alt-dominerende</string>
    <string name="esm151515">{Hør, mine fengselsfeller, er flere adskilte guder mer verdt enn Gud, den Ene, den Allmektige?}[Yusuf (Joseph):39]{Si: «Hvem er himlenes og jordens Herre?» Si: «Det er Gud!» Si: «Har dere så tatt andre hjelpere utenom Ham som ikke makter å gjøre seg selv verken gagn eller skade!» Si: «Er vel den blinde og den seende like? Er vel lys og mørke likt? Eller har de gitt Gud medguder, som har skapt som hans skaping, så resultatet synes likt for dem?» Si: «Gud er alle tings Skaper! Han er den Ene, den Uovervinnelige.»}[Ar-Ra\'d (The Thunder):16]{Den dag forvandles jorden til en annen jord, og også himlene, og alle trer frem for Gud den Ene, den Uovervinnelige.}[Ibrahim (Abraham):48]</string>
    <string name="esm15151515">{Si: Jeg er bare en advarer. Det er ingen gud utenom Gud, den Ene, den Uovervinnelige,}[Sad (The Letter Sad):65]{Om Gud ønsket å legge seg til barn, kunne Han ha utvalgt det Han ville, av det Han har skapt. Ære være Ham! Han er Gud, den Ene, den Uovervinnelige.}[Az-Zumar (The Groups):4]{Den dag de skal tre frem, og intet hos dem er skjult for Gud. Hvem tilhører herredømmet denne dag? Det tilhører Gud, den Ene, den Uovervinnelige.}[Ghafir (The Forgiver God):16]</string>
    <string name="esm16">al-Wahhāb</string>
    <string name="esm1616">Han som tildeler</string>
    <string name="esm161616">{Herre, la ikke våre hjerter vandre etter at Du har ledet oss. Gi oss Din nåde. Du er Giveren.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):8]{Har de hånd om Herrens nådeskatter, den Mektiges, Giverens?}[Sad (The Letter Sad):9]</string>
    <string name="esm16161616">{Han sa: «Herre, tilgi meg, og gi meg et kongedømme, som ikke må tilkomme noen etter meg! Du er Giveren!»}[Sad (The Letter Sad):35]</string>
    <string name="esm17">ar-Razzāq</string>
    <string name="esm1717">Forsørgeren</string>
    <string name="esm171717">Forsørgeren</string>
    <string name="esm17171717">{Gud er Forsørgeren som har makt og er fast.}[Adh-Dhariyat (The Wind that Scatter):58]</string>
    <string name="esm18">al-Fattāḥ</string>
    <string name="esm1818">Befrieren</string>
    <string name="esm181818">Befrieren</string>
    <string name="esm18181818">{Si: «Herren vil bringe oss sammen, og så vil Han avsi kjennelse mellom oss med sannhet. Han er Avgjøreren, den Allvitende.»}[Saba (Sheba):26]</string>
    <string name="esm19">al-ʿAlīm</string>
    <string name="esm1919">Den allvitende</string>
    <string name="esm191919">{Stedene Safa og Marwa (i Mekka) er Guds landemerker. Og for den som utfører det store eller det lille pilegrimsritual, er det intet i veien for at han også gjør en rundgang rundt begge. Om noen frivillig gjør en god gjerning, så er Gud anerkjennende, allvitende.}[Al-Baqarah (The Cow):158]{Dere når ikke frem til rett fromhet før dere gir bort av det som er dere kjært. Hva dere enn gir, Gud vet om det.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):92]{Hvis dere frykter brudd mellom et ektepar, send bud på en voldgiftsmann fra hans og fra hennes familie. Hvis disse går inn for forsoning, vil Gud fullbyrde dette mellom dem. Gud vet, er vel underrettet.}[An-Nisa (The Women):35]</string>
    <string name="esm19191919">{Du har vel sett at alt som er i himlene og på jord priser Gud, og fuglene, når de brer ut sine vinger. Enhver, Gud kjenner hans bønn og hans lovprisning. Gud vet om hva de gjør.}[An-Noor (The Light):41]{Muhammad er ikke far for noen av dere, men Guds sendebud og profetenes segl. Gud kjenner til alle ting.}[Al-Ahzab (The Combined Forces):40]</string>
    <string name="esm20">al-Qābiḍ</string>
    <string name="esm2020">Han som holder tilbake</string>
    <string name="esm202020">Han som holder tilbake</string>
    <string name="esm21">al-Bāsiṭ</string>
    <string name="esm2121">Han som utvider</string>
    <string name="esm212121">Han som utvider</string>
    <string name="esm20202020">{Hvem vil gi Gud et godt lån som han får mangfold igjen? Gud er påholden og raus. Til Ham vil dere vende tilbake.}[Al-Baqarah (The Cow):245]</string>
    <string name="esm21212121">{Hvem vil gi Gud et godt lån som han får mangfold igjen? Gud er påholden og raus. Til Ham vil dere vende tilbake.}[Al-Baqarah (The Cow):245]</string>
    <string name="esm22">al-Ḫāfiḍ</string>
    <string name="esm2222">Han som bøyer ned</string>
    <string name="esm222222">Han som bøyer ned</string>
    <string name="esm22222222">{Den fornedrer og opphøyer.}[Al-Waqi\'ah (The Event):3]</string>
    <string name="esm23">ar-Rāfiʿ</string>
    <string name="esm2323">Han som opphøyer</string>
    <string name="esm232323">{Dere som tror, når det sies til dere «Gi plass» i forsamlingen, så gi plass, slik at Gud vil gi dere plass. Når det sies: «Reis opp,» så reis opp, slik at Gud vil heve opp i rang dem som tror og har fått kunnskap. Gud er vel underrettet om hva dere gjør.}[Al-Mujadilah (She That Disputeth):11]</string>
    <string name="esm23232323">{Dette er Vårt argument som Vi gav Abraham overfor sitt folk. Vi hever i grader hvem Vi vil. Herren er vis, Han vet!}[Al-An\'am (The Cattle):83]</string>
    <string name="esm24">al-Muʿizz</string>
    <string name="esm2424">Han som gir ære</string>
    <string name="esm242424">Han som gir ære</string>
    <string name="esm25">al-Muḏill</string>
    <string name="esm2525">Han som ydmyker</string>
    <string name="esm252525">Han som ydmyker</string>
    <string name="esm24242424">{Si: Gud, kongenes Konge, Du gir herskermakten til den Du vil, og tar den fra den Du vil. Du opphøyer den Du vil, og fornedrer den Du vil. Det gode ligger i Din hånd. Du evner alle ting.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):26]</string>
    <string name="esm25252525">{Si: Gud, kongenes Konge, Du gir herskermakten til den Du vil, og tar den fra den Du vil. Du opphøyer den Du vil, og fornedrer den Du vil. Det gode ligger i Din hånd. Du evner alle ting.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):26]</string>
    <string name="esm26">as-Samīʿ</string>
    <string name="esm2626">Han som hører alt</string>
    <string name="esm262626">{Da Abraham og Ismael reiste Husets fundament: «Vår Herre, ta imot dette av oss. Du er den Hørende, den Allvitende.}[Al-Baqarah (The Cow):127]{Det er ingen tvang i religionen. Rett vei er tydelig skilt fra villfarelse. Den som avviser avguder og tror på Gud, han har grepet det påliteligste håndtak, som aldri svikter. Gud hører og vet.}[Al-Baqarah (The Cow):256]</string>
    <string name="esm26262626">{Det var ikke dere som hugget dem ned, men det var Gud som gjorde det! Da du kastet, var det ikke du, men Gud som kastet, for å prøve de troende med velgjerning. Gud hører, vet!}[Al-Anfal (The Spoils of War):17]{Dere som tror, vær ikke frempå overfor Gud og Hans sendebud! Frykt Gud: Gud hører, og vet.}[Al-Hujurat (The Dwellings):1]</string>
    <string name="esm27">al-Baṣīr</string>
    <string name="esm2727">Han som ser alt</string>
    <string name="esm272727">{Gud påbyr at dere leverer tilbake betrodd gods til eiermannen, og at dere dømmer rettferdig når dere sitter til doms. Utmerket er det som Gud formaner dere til. Gud hører, ser.}[An-Nisa (The Women):58]{Ære være Ham, som førte sin tjener nattestid, fra den hellige moské til Aqsa-moskeen, hvis omgivelser Vi har velsignet for å vise ham noen av Våre tegn. For Han er den Hørende, den Seende.}[Al-Isra (The Night Journey):1]</string>
    <string name="esm27272727">{Himlenes og jordens skaper! Han har frembrakt for dere, dere selv og kveget parvis, og formerer dere derved. Det er ingenting som Han! Han er den Hørende, den Seende}[Ash-Shura (Consultation):11]{Hadde Gud øst ut livets fornødenheter over Sine tjenere, så ville de vist overmot på jorden. Men Han sender det tilmålt, det Han vil. Han er vel underrettet og observant overfor Sine tjenere.}[Ash-Shura (Consultation):27]</string>
    <string name="esm28">al-Ḥakam</string>
    <string name="esm2828">Dommeren</string>
    <string name="esm282828">Dommeren</string>
    <string name="esm28282828">{Gud vil felle dom mellom dere på oppstandelsens dag om det dere var uenige om.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):69]</string>
    <string name="esm29">al-ʿAdl</string>
    <string name="esm2929">Den rettferdige</string>
    <string name="esm292929">Den rettferdige</string>
    <string name="esm29292929">{Fullkomment er Herrens ord i sannhet og rett. Ingen kan endre Hans ord. Han er den Hørende, den Allvitende.}[Al-An\'am (The Cattle):115]</string>
    <string name="esm30">al-Laṭīf</string>
    <string name="esm3030">Den milde</string>
    <string name="esm303030">{Blikkene kan ikke nå Ham, men Han kan merke dem. Han er den Uutgrunnelige, den Innsiktsfulle.}[Al-An\'am (The Cattle):103]{Du har vel sett at Gud sender vann fra oven og jorden grønnes? Gud kjenner alle detaljer, er vel underrettet.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):63]</string>
    <string name="esm30303030">{Kjære sønn, om det er så lite som et sennepskorn, og var skjult i en klippe eller i himlene eller på jorden, så vil Gud bringe det frem. Gud kjenner alle detaljer, Han er vel underrettet.}[Luqman:16]{Kom i hu det som fremleses i deres hus av Guds ord og visdom. Gud ser alle detaljer, er vel underrettet.}[Al-Ahzab (The Combined Forces):34]</string>
    <string name="esm31">al-Ḫabīr</string>
    <string name="esm3131">Han som vet om alt</string>
    <string name="esm313131">{Hvis Han lar godt overgå deg, så evner Han alle ting. Han har overhøyhet over sine tjenere. Han er den Vise, den Innsiktsfulle.}[Al-An\'am (The Cattle):18]{Herren gir den Han vil et rikelig eller begrenset underhold. Han er vel underrettet og observant overfor Sine tjenere.}[Al-Isra (The Night Journey):30]</string>
    <string name="esm31313131">{Dere mennesker, Vi har skapt dere som mann og kvinne og gjort dere til folk og stammer, slik at dere må kjenne hverandre. Den mest ansette av dere i Guds øyne er den mest gudfryktige. Gud vet, er vel underrettet.}[Al-Hujurat (The Dwellings):13]{Dere som tror, frykt Gud! Måtte enhver overveie hva Han har sendt i forveien til morgendagen. Frykt Gud! Gud er vel underrettet om det dere gjør.}[Al-Hashr (The Gathering):18]</string>
    <string name="esm32">al-Ḥalīm</string>
    <string name="esm3232">Den overbærende</string>
    <string name="esm323232">{Det er ingen synd å antyde ekteskapstilbud til dem, eller å ha tanker om slikt. Gud vet at dere vil tenke på dem. Men gjør ingen hemmelig avtale, med mindre dere fører redelig tale. Bestem ingen ekteskapsavtale før den foreskrevne termin er utløpt. Dere skal vite at Gud vet hva som bor i dere. Ta dere i akt for Ham. Og vit at Gud er tilgivende, mild.}[Al-Baqarah (The Cow):235]{De syv himler og jorden og alle som i dem er, priser Ham. Det finnes intet som ikke lovpriser Ham, men dere oppfatter ikke deres lovprisning. Han er mild, tilgivende.}[Al-Isra (The Night Journey):44]</string>
    <string name="esm32323232">{Han vil føre dem inn en inngang som de vil være tilfreds med. Gud vet, er mild.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):59]{Gud holder fast himlene og jorden, så de ikke kommer ut av lage. Om de kom ut av lage, så kunne ingen holde dem på plass etter Ham. Han er mild, tilgivende.}[Fatir (The Orignator):41]</string>
    <string name="esm33">al-ʿAẓīm</string>
    <string name="esm3333">Den veldige</string>
    <string name="esm333333">{Gud! Det er ingen gud uten Ham, den Levende, den som Er. Ham griper verken tretthet eller søvn. Ham tilhører alt i himlene og på jord. Hvem kan vel utøve innflytelse hos Ham, uten Hans tillatelse? Han kjenner det som var før dem, og det som etter dem kommer, men av Hans kunnskap griper de intet, unntatt det Han vil. Hans trones herredømme omfatter himlene og jorden, og å bevare dem koster ham intet besvær. Han er den Opphøyde, den Veldige.}[Al-Baqarah (The Cow):255]{Ham tilhører alt i himlene og på jord! Han er den Opphøyde, den Veldige!}[Ash-Shura (Consultation):4]</string>
    <string name="esm33333333">{Så pris din Herre den Veldiges navn!}[Al-Waqi\'ah (The Event):96]</string>
    <string name="esm34">al-Ġafūr</string>
    <string name="esm3434">Han som tilgir</string>
    <string name="esm343434">{Han har bare forbudt dere det selvdøde, blod og svinekjøtt, og det som en annen enn Gud er påkalt over. Men om noen gjør det, drevet av nød, ikke begjær, og ikke går over grensen, han rammes ikke av skyld. Gud er tilgivende, nåderik.}[Al-Baqarah (The Cow):173]{Så forbruk det dere har tatt som hærfang, som tillatt og godt. Og vis gudsfrykt! Gud er tilgivende, nåderik.}[Al-Anfal (The Spoils of War):69]</string>
    <string name="esm34343434">{Overfor dem som utvandret etter prøvelser, som kjempet, og bar med tålmod, vil Herren etter dette vise tilgivelse og nåde,}[An-Nahl (The Bees):110]{som gjestfrihet fra en som er tilgivende, nåderik.}[Fussilat (Explained in Detail):32]</string>
    <string name="esm35">aš-Šakūr</string>
    <string name="esm3535">Han som belønner takknemlighet</string>
    <string name="esm353535">{at Han må gi dem full lønn og mer til av Sin godhet. Han er tilgivende, full av anerkjennelse.}[Fatir (The Orignator):30]{Og de vil si: «Gud være lovet, som har fjernet all sorg fra oss! Herren er i sannhet tilgivende, full av anerkjennelse,}[Fatir (The Orignator):34]</string>
    <string name="esm35353535">{Det er det gode budskap som Gud gir Sine tjenere, som tror og lever rettskaffent. Si: «Jeg ber dere ikke om lønn for dette annet enn slektsbånds godhet!» Den som erverver en god gjerning, vil Vi gi godt i tillegg til den. Gud er tilgivende, full av anerkjennelse.}[Ash-Shura (Consultation):23]{Om dere gir Gud et godt lån, vil Han gi dere mangedobbelt igjen og tilgivelse. Gud er full av anerkjennelse, mild,}[At-Taghabun (Mutual Loss &amp; Gain):17]</string>
    <string name="esm36">al-ʿAliyy</string>
    <string name="esm3636">Den opphøyde</string>
    <string name="esm363636">{Menn er kvinners formyndere på grunn av det som Gud har utstyrt noen av dere med fremfor andre, og på grunn av de utgifter de bærer. Derfor skal rettskafne kvinner være lydige og bevare det som er hemmelig, fordi Gud ønsker det bevart. Dem som dere frykter oppsetsighet fra, skal dere formane, gå ikke til sengs med dem og gi dem stryk. Hvis de så er lydige, så forfølg ikke saken. Gud er opphøyet, stor.}[An-Nisa (The Women):34]{Dette fordi Gud er den Sanne, og det de påkaller utenom Ham, er falskhet og intethet, fordi Gud er den Opphøyde, den Store.}[Luqman:30]</string>
    <string name="esm36363636">{Ham tilhører alt i himlene og på jord! Han er den Opphøyde, den Veldige!}[Ash-Shura (Consultation):4]{Det er ikke for et menneske at Gud skulle tale til ham, unntatt ved åpenbarings inspirasjon, eller fra bak et slør, eller ved at Han sender et sendebud, som med Hans gode vilje inspirert meddeler det Han vil. Han er opphøyet, vis.}[Ash-Shura (Consultation):51]</string>
    <string name="esm37">al-Kabīr</string>
    <string name="esm3737">Den store</string>
    <string name="esm373737">{Han kjenner det skjulte og det synlige, Han, den Store, den Opphøyde.}[Ar-Ra\'d (The Thunder):9]{Dette fordi Gud er den Sanne, og det de påkaller utenom Ham er verdiløs intethet, fordi Gud er den Opphøyde, den Store.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):62]</string>
    <string name="esm37373737">{Dette fordi Gud er den Sanne, og det de påkaller utenom Ham, er falskhet og intethet, fordi Gud er den Opphøyde, den Store.}[Luqman:30]</string>
    <string name="esm38">al-Ḥafīẓ</string>
    <string name="esm3838">Bevareren</string>
    <string name="esm383838">{Om dere vender ryggen, så har jeg overbrakt dere det jeg ble utsendt med. Herren kan sette et annet folk i deres sted. Dere kan ikke skade Ham det ringeste. Herren passer på alt!}[Hud:57]{Men han hadde ingen makt over dem! Vi ville bare bringe i erfaring hvem som tror på det hinsidige, og hvem som var i tvil om det. Herren passer på alt!}[Saba (Sheba):21]</string>
    <string name="esm38383838">{De som har lagt seg til andre venner enn Ham, dem passer Gud på. Og du er ingen ombudsmann for dem.}[Ash-Shura (Consultation):6]</string>
    <string name="esm39">al-Muqīt</string>
    <string name="esm3939">Opprettholderen</string>
    <string name="esm393939">Opprettholderen</string>
    <string name="esm39393939">{Den som legger inn ord for en god sak, godskrives en andel i den. Og den som legger inn ord for en urett sak, belastes fullt ut dens tilsvarende. Gud passer på alle ting.}[An-Nisa (The Women):85]</string>
    <string name="esm40">al-Ḥasīb</string>
    <string name="esm4040">Han som holder oppgjør</string>
    <string name="esm404040">{Sett de foreldreløse på prøve, inntil de når gifteferdig alder. Om dere da finner sunn dømmekraft hos dem, så overlat dem deres eiendom. Forbruk den ikke i sløsing og hast før de vokser til. Den velstående bør avstå, og den fattige bør forbruke i rimelighet. Når dere overlater dem deres eiendom, så sørg for vitner overfor dem. Gud strekker til for avregning.}[An-Nisa (The Women):6]{Når dere hilses med en hilsen, så svar med en enda bedre, eller en tilsvarende. Gud fører regnskap med alle ting.}[An-Nisa (The Women):86]</string>
    <string name="esm40404040">{for dem som fremførte Guds budskap og fryktet Ham, og fryktet ingen annen enn Gud. Gud strekker til som regnskapsmann.}[Al-Ahzab (The Combined Forces):39]</string>
    <string name="esm41">al-Ǧalīl</string>
    <string name="esm4141">Den mektige</string>
    <string name="esm414141">{men Herrens åsyn består, med makt og ære.}[Ar-Rahman (The Most Graciouse):27]</string>
    <string name="esm41414141">{Fylt av velsignelse er Herrens navn, Han som har makt og ære.}[Ar-Rahman (The Most Graciouse):78]</string>
    <string name="esm42">al-Karīm</string>
    <string name="esm4242">Den gavmilde</string>
    <string name="esm424242">{En som hadde kunnskap fra skriften, sa: «Jeg vil bringe den til deg før du kan lukke øyet.» Og så, da han så den stå foran ham, sa han: «Dette er en Herrens gunstbevisning for å sette meg på prøve, om jeg er takknemlig eller utakknemlig. Den som er takknemlig, takker til sitt eget beste, og den som er utakknemlig, Herren er selvtilstrekkelig, verdig!»}[An-Naml (The Ants):40]</string>
    <string name="esm42424242">{Menneske! Hva har forledet deg vedrørende din høysinnede Herre?}[Al-Infitar (The Cleaving):6]</string>
    <string name="esm43">ar-Raqīb</string>
    <string name="esm4343">Iakttakeren</string>
    <string name="esm434343">{Dere mennesker, frykt Herren, Han som har skapt dere av et enkelt individ. Av dette skapte Han dets make. Fra disse to har Han spredt utover menn og kvinner i hopetall. Frykt Gud, ved hvis ordning dere har samkvem, og slektene består, Gud våker over dere.}[An-Nisa (The Women):1]</string>
    <string name="esm43434343">{Du alene kjenner det skjulte. Jeg har bare sagt dem det Du har pålagt meg: ’Tilbe Gud, min Herre og deres Herre.’ Jeg var vitne overfor dem, så lenge jeg var hos dem, men etter at Du har kalt meg til Deg, har Du selv vært oppsynsmann over dem. Du er vitne til alle ting!}[Al-Maidah (The Table spread with Food):117]</string>
    <string name="esm44">al-Muǧīb</string>
    <string name="esm4444">Han som svarer (den bedende)</string>
    <string name="esm444444">Han som svarer (den bedende)</string>
    <string name="esm44444444">{Til folket Thamod sendte Vi deres bror Salih, og han sa: «Hør, mitt folk, tjen Gud! Dere har ingen annen gud enn Ham! Han har frembrakt dere av jorden og bosatt dere der! Be Ham om tilgivelse og omvend dere til Ham! Herren er nær, og hører bønn.»}[Hud:61]</string>
    <string name="esm45">al-Wāsiʿ</string>
    <string name="esm4545">Den altomfattende</string>
    <string name="esm454545">{Satan truer dere med fattigdom og påbyr skjendighet. Gud lover Sin tilgivelse, og Sin yndest. Gud er storslagen, allvitende.}[Al-Baqarah (The Cow):268]{Ha ingen tiltro til andre enn dem som følger deres religion!» Si: «Den sanne ledelse, Guds ledelse, viser seg i at andre mottar tilsvarende det som dere har mottatt! Ellers ville de kunne strides med dere for Herrens åsyn.» Si: «Gavmildheten er i Guds hånd. Han gir derav til hvem Han vil. Gud er storslagen, allvitende.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):73]</string>
    <string name="esm45454545">{Dere som tror om noen faller fra i religionen, så vil Gud sende andre som Han elsker og som elsker Ham, snille og omgjengelige mot de troende, faste og harde mot de vantro, som vil kjempe for Guds sak uten å frykte noen kritikk. Dette er Guds godhet, som Han gir hvem Han vil. Gud er storslagen, Han vet alt!}[Al-Maidah (The Table spread with Food):54]</string>
    <string name="esm46">al-Ḥakīm</string>
    <string name="esm4646">Den vise</string>
    <string name="esm464646">{Om alle trær som på jorden er, var penner, om havet, og syv hav til i tillegg var blekk, ville ikke Guds ord være uttømt. Gud er mektig, vis.}[Luqman:27]{Skriftens åpenbaring er fra Gud, den Mektige, den Vise.}[Al-Ahqaf (The Curved Sand-hills):2]</string>
    <string name="esm46464646">{Alt i himlene og på jord priser Gud! Han er den Mektige, den Vise.}[Al-Hadid (The Iron):1]{Gud har foreskrevet dere løsningsmåten fra deres eder. Gud har omsorg for dere. Han er den Allvitende, den Vise.}[At-Tahrim (The Prohibition):2]</string>
    <string name="esm47">al-Wadūd</string>
    <string name="esm4747">Han som elsker</string>
    <string name="esm474747">{Be Herren om tilgivelse, og omvend dere til Ham! Herren er nåderik, fylt av kjærlighet.}[Hud:90]</string>
    <string name="esm47474747">{Han er den Ettergivende, den Velvillige,}[Al-Burooj (The Big Stars):14]</string>
    <string name="esm48">al-Maǧīd</string>
    <string name="esm4848">Den strålende</string>
    <string name="esm484848">Den strålende</string>
    <string name="esm48484848">{De svarte: «Finner du Guds beslutning merkelig? Guds nåde og Hans velsignelse er over dere, folk i dette hus! Ham tilkommer pris og ære.»}[Hud:73]</string>
    <string name="esm49">al-Bāʿiṯ</string>
    <string name="esm4949">Han som vekker opp de døde</string>
    <string name="esm494949">Han som vekker opp de døde</string>
    <string name="esm49494949">{Timen vil komme, hvorom ingen tvil hersker, og Gud vil gjenoppvekke alle som er i gravene.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):7]</string>
    <string name="esm50">aš-Šahīd</string>
    <string name="esm5050">Vitnet</string>
    <string name="esm505050">{Gud selv innestår for det Han har åpenbart for deg, Han har åpenbart det ved Sin viten. Og englene bærer vitnesbyrd. Men Gud er tilstrekkelig som vitne.}[An-Nisa (The Women):166]{Mellom de troende muslimene, jødene, sabeerne, de kristne, zoroastrierne og avgudsdyrkerne vil Gud treffe avgjørelse på oppstandelsens dag. Gud er vitne til alt.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):17]</string>
    <string name="esm50505050">{Vi skal vise dem Våre tegn på alle horisonter, og i dem selv, til det blir klart for dem at det er sannhetens realitet. Er det ikke nok at Herren er vitne til alle ting?}[Fussilat (Explained in Detail):53]{Han er det som har sendt Sitt sendebud med ledelsen og sannhets religion, for å la den vinne frem overfor all religion. Gud er tilstrekkelig som vitne.}[Al-Fath (The Victory):28]</string>
    <string name="esm51">al-Ḥaqq</string>
    <string name="esm5151">Sannheten</string>
    <string name="esm515151">{Så bringes de frem for Gud, deres sanne Herre, tilhører ikke dommen Ham? Og Han er den raskeste i avregningen!}[Al-An\'am (The Cattle):62]{Alt dette, fordi Gud er den Sanne, Han gir de døde liv. Han evner alle ting.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):6]</string>
    <string name="esm51515151">{Opphøyet er Gud, Kongen, den Sanne! Det er ingen gud utenom Ham, den ærverdige trones Herre.}[Al-Mu\'minoon (The Believers):116]{På denne dag vil Gud gi dem fullt ut det de rettelig har til gode, og de vil vite at Gud er den åpenbare rettferd.}[An-Noor (The Light):25]</string>
    <string name="esm52">al-Wakīl</string>
    <string name="esm5252">Formynderen</string>
    <string name="esm525252">{for dem, til hvem man sa: «Folk har samlet seg mot dere, så pass dere,» mens dette bare øket deres tro, og de svarte: «Gud er nok for oss. En utmerket hjelper er Han!»}[Al-Imran (The Famiy of Imran):173]{Dere som har mottatt skriften, overdriv ikke i deres religion. Si ikke om Gud annet enn det som er sant! Messias, Jesus, Marias sønn, var bare et Guds sendebud, og Hans ord, som Han inngav Maria, en Ånd fra Ham! Tro på Gud, og Hans sendebud, og si ikke: «Gud er tre.» La det være, til deres eget beste! Gud er én Gud! Ære være Ham, at Han skulle ha en sønn! Ham tilhører alt i himlene og på jord! Gud er tilstrekkelig som beskytter!}[An-Nisa (The Women):171]</string>
    <string name="esm52525252">{Da sa Moses: «La det være slik mellom oss! Og hvilken av de to frister jeg måtte oppfylle, så skal det ikke innebære noen bebreidelse mot meg. Gud vil holde oppsyn med det vi avtaler.»}[Al-Qasas (The Stories):28]{Han er Herre over øst og vest. Det finnes ingen gud unntatt Ham. La Ham ta seg av deg.}[Al-Muzzammil (The One wrapped in Garments):9]</string>
    <string name="esm53">al-Qawwiyy</string>
    <string name="esm5353">Den sterke</string>
    <string name="esm535353">{som uforskyldt er drevet bort fra sine hjem bare fordi de sier: «Vår herre er Gud.» Om Gud ikke hadde holdt folk i sjakk, noen av dem ved hjelp av andre, så ville klostre og kirker, bedehus og moskeer, hvor Guds navn stadig påkalles, vært ødelagt. Gud vil hjelpe dem som hjelper Ham, og Gud er sterk og mektig,}[Al-Hajj (The Pilgrimage):40]{De verdsetter ikke Gud med Hans rette verdi! Gud er sterk, mektig.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):74]</string>
    <string name="esm53535353">{Gud er god mot Sine tjenere. Han gir livsens underhold til den Han vil. Han er den Sterke, den Mektige.}[Ash-Shura (Consultation):19]{Vi har sendt Våre sendebud med klar beskjed, og sendte med dem skriften og Vekten (likevekten) for folk å utøve rettferd. Og Vi har sendt jernet, hvori stor makt ligger, og nytte for menneskene, og for at Gud i det skjulte kan få vite hvem som hjelper Ham og Hans sendebud. Gud er sterk, mektig.}[Al-Hadid (The Iron):25]</string>
    <string name="esm54">al-Matīn</string>
    <string name="esm5454">Den faste</string>
    <string name="esm545454">Den faste</string>
    <string name="esm54545454">{Gud er Forsørgeren som har makt og er fast.}[Adh-Dhariyat (The Wind that Scatter):58]</string>
    <string name="esm55">al-Waliyy</string>
    <string name="esm5555">Den beskyttende Vennen</string>
    <string name="esm555555">{Men Gud vet godt om deres fiender. Og Gud er tilstrekkelig som venn og hjelper.}[An-Nisa (The Women):45]{Min beskytter er Gud, som har åpenbart skriften. Han tar seg av de rettferdige.}[Al-A\'raf (The Heights):196]</string>
    <string name="esm55555555">{Og Han sender regnet, etter at de er henfalt i fortvilelse. Og brer ut Sin nåde. Han er Vennen, den Lovpriste.}[Ash-Shura (Consultation):28]{De kan ikke hjelpe deg det ringeste mot Gud. De urettferdige står hverandre bi, men Gud bistår de gudfryktige.}[Al-Jathiya (Crouching):19]</string>
    <string name="esm56">al-Hamīd</string>
    <string name="esm5656">Den prisverdige</string>
    <string name="esm565656">{Og Moses sa: «Om dere er utakknemlige, dere, og alle som på jorden er, så er visselig Gud uavhengig og selvtilstrekkelig, verdig all pris.»}[Ibrahim (Abraham):8]{Vi gav visdom til Loqman: «Vis takknemlighet mot Gud. Den som er takknemlig, viser takknemlighet kun til eget beste. Og er noen utakknemlig, så er Gud selvtilstrekkelig, verdig all pris.»}[Luqman:12]</string>
    <string name="esm56565656">{Gud tilhører alt som er i himlene og på jord. Gud er den Selvtilstrekkelige, den Lovpriste.}[Luqman:26]{Det er visselig en mektig skrift! Falskhet når den ikke fra noen kant! En åpenbaring fra en som er vis, prisverdig!}[Fussilat (Explained in Detail):42]</string>
    <string name="esm57">al-Muḥṣī</string>
    <string name="esm5757">Han som holder regnskap</string>
    <string name="esm575757">{så Han kan vite at de har levert Herrens budskap. Han omfatter alt som hos dem er, og opptegner alt nøyaktig.}[Al-Jinn (The Jinn):28]</string>
    <string name="esm57575757">{Alt har Vi opptegnet i en regnskapsbok.}[An-Naba\' (The Great News):29]</string>
    <string name="esm58">al-Mubdiʾ</string>
    <string name="esm5858">Opphavet</string>
    <string name="esm59">al-Muʿīd</string>
    <string name="esm5959">Gjenoppretteren</string>
    <string name="esm585858">{Si: «Finnes det blant deres medguder noen som først frembringer skapningen, og så gjør det på nytt?» Si: «Gud frembringer skapningen, og så gjenskaper Han den! Hvordan kan dere være så forvridde?}[Yunus (Jonah):34]{Han som frembringer skapningen, og gjør det på nytt, gir dere underhold fra himmel og jord. Er det vel en gud sammen med Gud? Si: «Kom med deres bevis, om dere snakker sant!»}[An-Naml (The Ants):64]</string>
    <string name="esm58585858">{Ser de ikke hvordan Gud frembringer alt skapt, og så gjør det på nytt. Dette er en lett sak for Gud.}[Al-Ankaboot (The Spider):19]{Han bringer frem, og gjør det på nytt.}[Al-Burooj (The Big Stars):13]</string>
    <string name="esm595959">{Si: «Finnes det blant deres medguder noen som først frembringer skapningen, og så gjør det på nytt?» Si: «Gud frembringer skapningen, og så gjenskaper Han den! Hvordan kan dere være så forvridde?}[Yunus (Jonah):34]{Han som frembringer skapningen, og gjør det på nytt, gir dere underhold fra himmel og jord. Er det vel en gud sammen med Gud? Si: «Kom med deres bevis, om dere snakker sant!»}[An-Naml (The Ants):64]</string>
    <string name="esm59595959">{Ser de ikke hvordan Gud frembringer alt skapt, og så gjør det på nytt. Dette er en lett sak for Gud.}[Al-Ankaboot (The Spider):19]{Han bringer frem, og gjør det på nytt.}[Al-Burooj (The Big Stars):13]</string>
    <string name="esm60">al-Muḥyī</string>
    <string name="esm6060">Livgiveren</string>
    <string name="esm61">al-Mumīt</string>
    <string name="esm6161">Han som tar liv</string>
    <string name="esm606060">{Si: «Hør folk, jeg er Guds sendebud til dere alle fra Ham, hvis herredømme omfatter himlene og jorden! Det er ingen Gud unntatt Ham! Han gir liv og død. Tro på Gud og Hans sendebud, profeten fra folkene, som tror på Gud og Hans ord. Følg ham, at dere må finne rett vei!»}[Al-A\'raf (The Heights):158]{Vi er det som gir liv og lar dø, og Vi alene tiltrer arven.}[Al-Hijr (The Rocky Tract):23]</string>
    <string name="esm616161">{Si: «Hør folk, jeg er Guds sendebud til dere alle fra Ham, hvis herredømme omfatter himlene og jorden! Det er ingen Gud unntatt Ham! Han gir liv og død. Tro på Gud og Hans sendebud, profeten fra folkene, som tror på Gud og Hans ord. Følg ham, at dere må finne rett vei!»}[Al-A\'raf (The Heights):158]{Vi er det som gir liv og lar dø, og Vi alene tiltrer arven.}[Al-Hijr (The Rocky Tract):23]</string>
    <string name="esm60606060">{Se Guds nådes spor, hvordan Han gir jorden liv etter dens dvale. Han er også de dødes livgiver. Han har makt over alle ting.}[Ar-Room (The Romans):50]{Ham tilhører herredømmet over himlene og jorden! Han gir liv og død, Han evner alle ting.}[Al-Hadid (The Iron):2]</string>
    <string name="esm61616161">{Dere troende, vær ikke som de vantro, som sier om sine brødre når de drar rundt i landet eller går i kamp: «Om de bare hadde holdt seg hos oss, ville de ikke ha dødd eller blitt drept,» for at Gud kan legge dette som bekymring i deres hjerter. Gud gir liv og død, og Gud har øye med hva dere gjør.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):156]{Ham tilhører herredømmet over himlene og jorden! Han gir liv og død, Han evner alle ting.}[Al-Hadid (The Iron):2]</string>
    <string name="esm62">al-Ḥayy</string>
    <string name="esm6262">Den levende</string>
    <string name="esm63">\tal-Qayyūm</string>
    <string name="esm6363">Han som er tilstrekkelig i seg selv</string>
    <string name="esm626262">{Gud! Det er ingen gud uten Ham, den Levende, den som Er. Ham griper verken tretthet eller søvn. Ham tilhører alt i himlene og på jord. Hvem kan vel utøve innflytelse hos Ham, uten Hans tillatelse? Han kjenner det som var før dem, og det som etter dem kommer, men av Hans kunnskap griper de intet, unntatt det Han vil. Hans trones herredømme omfatter himlene og jorden, og å bevare dem koster ham intet besvær. Han er den Opphøyde, den Veldige.}[Al-Baqarah (The Cow):255]{Gud! Det er ingen gud uten Ham, den Levende, den som Er!}[Al-Imran (The Famiy of Imran):2]</string>
    <string name="esm636363">{Gud! Det er ingen gud uten Ham, den Levende, den som Er. Ham griper verken tretthet eller søvn. Ham tilhører alt i himlene og på jord. Hvem kan vel utøve innflytelse hos Ham, uten Hans tillatelse? Han kjenner det som var før dem, og det som etter dem kommer, men av Hans kunnskap griper de intet, unntatt det Han vil. Hans trones herredømme omfatter himlene og jorden, og å bevare dem koster ham intet besvær. Han er den Opphøyde, den Veldige.}[Al-Baqarah (The Cow):255]{Gud! Det er ingen gud uten Ham, den Levende, den som Er!}[Al-Imran (The Famiy of Imran):2]</string>
    <string name="esm62626262">{Forlat deg på den Levende som aldri dør, og lov og pris Ham. Han er tilstrekkelig kjent med Sine tjeneres synd.}[Al-Furqan (The Criterion):58]{Han er den Levende. Det er ingen gud utenom Ham. Så påkall Ham, idet dere vier Ham religiøs oppriktighet. Lov og pris tilhører Gud, all verdens Herre.}[Ghafir (The Forgiver God):65]</string>
    <string name="esm63636363">{Ansiktene bøyer seg ydmykt frem for den Levende, den Evige. Den som bærer uretts skyld kommer til kort.}[Taha:111]</string>
    <string name="esm64">al-Wāǧid</string>
    <string name="esm6464">Den som har alt i seg selv</string>
    <string name="esm646464">Den som har alt i seg selv</string>
    <string name="esm65">al-Māǧid</string>
    <string name="esm6565">Den edle</string>
    <string name="esm656565">{tronens Herre, den Ærerike,}[Al-Burooj (The Big Stars):15]</string>
    <string name="esm65656565">{De svarte: «Finner du Guds beslutning merkelig? Guds nåde og Hans velsignelse er over dere, folk i dette hus! Ham tilkommer pris og ære.»}[Hud:73]</string>
    <string name="esm66">al-Wāḥid</string>
    <string name="esm6666">Den enestående</string>
    <string name="esm666666">{Deres Gud er én Gud, det er ingen gud unntatt Ham, den Barmhjertige, den Nåderike.}[Al-Baqarah (The Cow):163]{Vantro er de som sier: «Gud er den tredje av tre.» Det er ingen gud unntatt én Gud! Hvis de ikke opphører med det de sier, så vil en smertelig straff ramme de vantro blant dem.}[Al-Maidah (The Table spread with Food):73]</string>
    <string name="esm66666666">{De har tatt sine rabbier og munker til herrer utenom Gud, og Messias, Marias sønn! Men de ble pålagt å tjene én Gud! Det er ingen gud unntatt Ham! Priset være Han, hevet over det de setter ved Hans side!}[At-Taubah (The Repentance):31]{Si: «Jeg er bare et vanlig menneske, som dere. Men meg er åpenbart at Gud er én Gud. Så la dem som håper å møte sin Herre, gjøre det som rett er, og ikke forbinde med sin dyrkelse av Herren noen annen!»}[Al-Kahf (The Cave):110]</string>
    <string name="esm68">aṣ-Ṣamad</string>
    <string name="esm6868">Den evige</string>
    <string name="esm686868">Den evige</string>
    <string name="esm68686868">{Gud, den Evigvarende.}[Al-Ikhlas (Sincerity):2]</string>
    <string name="esm69">al-Qādir</string>
    <string name="esm6969">Han som kan alt</string>
    <string name="esm696969">{Si: «Han kan sende over dere en straffedom, ovenfra eller nedenfra, eller forlede dere til gruppedannelser og la dere smake hverandres vold.» Se, hvordan Vi snur og vender på ordet, så de må forstå.}[Al-An\'am (The Cattle):65]{Evner ikke Han, som skapte himlene og jorden, å skape deres like? Jo, sannelig, Han er Skaperen, den Allvitende.}[Ya-seen:81]</string>
    <string name="esm69696969">{Har de da ikke innsett at Gud, som skapte himlene og jorden uten å føle tretthet av deres skapelse, er i stand til å gjenoppvekke de døde? Sannelig, Han evner alt!}[Al-Ahqaf (The Curved Sand-hills):33]{Skulle ikke Han være i stand til å gi de døde liv?}[Al-Qiyamah (The Resurrection):40]</string>
    <string name="esm70">al-Muqtadir</string>
    <string name="esm7070">Den kraftfulle</string>
    <string name="esm707070">{Lag en sammenligning for dem om livet på jorden. Det er som vann som Vi sender ned fra oven, og som jordens vegetasjon blander seg med. Så blir den til tørre strå, som spres for vinden. Gud evner alle ting!}[Al-Kahf (The Cave):45]{De forkastet Våre tegn, alle sammen. Så tok Vi dem fatt med et mektig, effektivt grep.}[Al-Qamar (The Moon):42]</string>
    <string name="esm70707070">{på en sikker plass hos en effektiv konge.}[Al-Qamar (The Moon):55]</string>
    <string name="esm71">al-Muqaddim</string>
    <string name="esm7171">Han som framskynder</string>
    <string name="esm71717171">{Om Gud skulle ta menneskene fatt for deres ondskap, ville det ikke være et krek tilbake på jorden. Men Han gir dem en bestemt frist! Når deres tid kommer, kan de ikke forsinke den en eneste time, og heller ikke påskynde den.}[An-Nahl (The Bees):61]</string>
    <string name="esm717171">Han som framskynder</string>
    <string name="esm72">al-Muʾaḫḫir</string>
    <string name="esm7272">Ham som forsinker</string>
    <string name="esm727272">Ham som forsinker</string>
    <string name="esm72727272">{så vil Han tilgi deres synder og gi dere en viss frist! Når Guds frist kommer, gis ingen utsettelse, om dere bare visste!»}[Nooh:4]</string>
    <string name="esm73">al-Awwal</string>
    <string name="esm7373">Den første</string>
    <string name="esm74">al-Aḫir</string>
    <string name="esm7474">Den siste</string>
    <string name="esm75">aẓ-Ẓāhir</string>
    <string name="esm7575">Den åpenbare</string>
    <string name="esm76">al-Bāṭin</string>
    <string name="esm7676">Den skjulte</string>
    <string name="esm737373">Den første</string>
    <string name="esm747474">Den siste</string>
    <string name="esm757575">Den åpenbare</string>
    <string name="esm767676">Den skjulte</string>
    <string name="esm73737373">{Han er den Første og den Siste, den Åpenbare og den Skjulte, Han kjenner til alle ting.}[Al-Hadid (The Iron):3]</string>
    <string name="esm74747474">{Han er den Første og den Siste, den Åpenbare og den Skjulte, Han kjenner til alle ting.}[Al-Hadid (The Iron):3]</string>
    <string name="esm75757575">{Han er den Første og den Siste, den Åpenbare og den Skjulte, Han kjenner til alle ting.}[Al-Hadid (The Iron):3]</string>
    <string name="esm76767676">{Han er den Første og den Siste, den Åpenbare og den Skjulte, Han kjenner til alle ting.}[Al-Hadid (The Iron):3]</string>
    <string name="esm77">al-Wālī</string>
    <string name="esm7777">Herskeren</string>
    <string name="esm77777777">{Enhver har et følge engler foran seg og bak seg, som passer på ham på Guds bud. Gud forandrer ikke et folks vilkår, før de forandrer seg selv! Om Gud tilsikter en refselse for et folk, kan det ikke avverges, og de har ingen unntatt Ham som tar seg av deres sak.}[Ar-Ra\'d (The Thunder):11]</string>
    <string name="esm777777">Herskeren</string>
    <string name="esm78">al-Mutaʿālī</string>
    <string name="esm7878">Han som er høyt opphøyet</string>
    <string name="esm787878">Han som er høyt opphøyet</string>
    <string name="esm78787878">{Han kjenner det skjulte og det synlige, Han, den Store, den Opphøyde.}[Ar-Ra\'d (The Thunder):9]</string>
    <string name="esm79">al-Barr</string>
    <string name="esm7979">Velgjøreren</string>
    <string name="esm797979">Velgjøreren</string>
    <string name="esm79797979">{Vi påkalte Ham tidligere. Han er den Rettsindige, den Nåderike.}[At-Tur (The Mount):28]</string>
    <string name="esm80">at-Tawwāb</string>
    <string name="esm8080">Han som ettergir</string>
    <string name="esm808080">{Herre, gjør oss til Dine hengivne tjenere og våre etterkommere til et folk av hengivne tjenere. Vis oss vårt tilbedelsesritual, og vend Deg i nåde mot oss. Du er den Tilgivende, den Nåderike.}[Al-Baqarah (The Cow):128]{Når Vi sender et sendebud, så er det for at han skal bli adlydt, ved Guds hjelp. Hvis de således, når de hadde pådratt seg skyld for urett, var kommet til deg, hadde bedt om Guds tilgivelse og Sendebudet hadde bedt om tilgivelse for dem, så ville de funnet at Gud er fylt av miskunn og nåde.}[An-Nisa (The Women):64]</string>
    <string name="esm80808080">{Dere som tror, unngå å gjøre for mange formodninger. Noen formodninger er synd. Spioner ikke, og baktal ikke hverandre. Ville vel noen like å spise kjøttet av sin døde bror som en åtselsfugl? Dere ville avsky det! Så frykt Gud! Gud viser miskunn, er nåderik.}[Al-Hujurat (The Dwellings):12]{lovpris da Herren, og be Ham om tilgivelse! Han er full av miskunn.}[An-Nasr (The Help):3]</string>
    <string name="esm81">al-Muntaqim</string>
    <string name="esm8181">Hevneren</string>
    <string name="esm818181">{Hvem er vel mer urettferdig enn den som påminnes om Herrens ord, og så vender seg bort fra det. Vi søker hevn over synderne!}[As-Sajdah (The Prostration):22]{Om Vi tar deg bort, så vil Vi ramme dem med gjengjeldelse.}[Az-Zukhruf (The Gold Adornment):41]</string>
    <string name="esm81818181">{Men den dag da Vi slår hardt til! Vi vil ta hevn.}[Ad-Dukhan (The Smoke):16]</string>
    <string name="esm82">al-ʿAfuww</string>
    <string name="esm8282">Han som benåder</string>
    <string name="esm828282">{Kanskje vil Gud stryke over det for disse. Gud stryker ut og tilgir.}[An-Nisa (The Women):99]{Om dere åpent eller i det skjulte gjør noe godt, eller unnskylder en urett, se, Gud unnskylder, og er mektig.}[An-Nisa (The Women):149]</string>
    <string name="esm82828282">{Slik er det. Den som gir igjen det samme som er overgått ham, og på nytt utsettes for vold, ham vil Gud hjelpe. Gud bærer over, er tilgivende.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):60]</string>
    <string name="esm83">ar-Raʾūf</string>
    <string name="esm8383">Den medlidende</string>
    <string name="esm838383">{Den dag da enhver konfronteres med det han har gjort av godt og ondt, vil han ønske at det hadde vært langt mellom ham og denne dag. Gud advarer dere mot Ham selv! Men Gud er mild mot Sine tjenere.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):30]{Gud har vendt Seg i nåde mot profeten, og mot utvandrerne og hjelperne som fulgte ham i trengselens time, etter at hjertene hos noen av dem var nær ved å svikte. Så tilgav Han dem. Han er i sannhet mild og nåderik mot dem.}[At-Taubah (The Repentance):117]</string>
    <string name="esm83838383">{Han er det, som åpenbarer Sin tjener skriftens klare ord for å føre dere ut fra mørket, til lys. Sannelig, Gud er mild og nåderik mot dere.}[Al-Hadid (The Iron):9]{Og de som ankom etter dem, sier: «Herre, tilgi oss og våre brødre som kom før oss til troen, og legg ikke i våre hjerter nag mot dem som tror. Herre, Du er mild og nåderik.»}[Al-Hashr (The Gathering):10]</string>
    <string name="esm84">Mālik al-Mulk</string>
    <string name="esm8484">\tHan som innehar herredømmet</string>
    <string name="esm848484">\tHan som innehar herredømmet</string>
    <string name="esm84848484">{Si: «Gud, kongenes Konge, Du gir herskermakten til den Du vil, og tar den fra den Du vil. Du opphøyer den Du vil, og fornedrer den Du vil. Det gode ligger i Din hånd. Du evner alle ting.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):26]</string>
    <string name="esm85">Ḏū l-ǧalāl wa-l-ikrām</string>
    <string name="esm8585">Den herlige og ærerike</string>
    <string name="esm858585">{men Herrens åsyn består, med makt og ære.}[Ar-Rahman (The Most Graciouse):27]</string>
    <string name="esm85858585">{Fylt av velsignelse er Herrens navn, Han som har makt og ære.}[Ar-Rahman (The Most Graciouse):78]</string>
    <string name="esm86">al-Muqsiṭ</string>
    <string name="esm8686">Den upartiske</string>
    <string name="esm868686">{Si: «Herren påbyr rettferdighet! Utfør de hellige handlinger på ethvert bønnested, påkall Ham idet dere tilegner Ham en oppriktig dyrkelse. Som Han lot dere fremstå første gang, vil dere også vende tilbake.»}[Al-A\'raf (The Heights):29]</string>
    <string name="esm86868686">{Gud selv bevitner, likeledes englene og de som er forankret i viten: «Det er ingen gud unntatt Ham, den Rettferdsutøvende, det er ingen gud unntatt Ham, den Mektige, den Vise.»}[Al-Imran (The Famiy of Imran):18]</string>
    <string name="esm87">al-Ǧāmiʿ</string>
    <string name="esm8787">Samleren</string>
    <string name="esm878787">Samleren</string>
    <string name="esm87878787">{Herre, Du vil visselig samle menneskene på en dag hvorom ingen tvil hersker. Sannelig, Gud sviker ikke Sitt løfte.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):9]</string>
    <string name="esm88">al-Ġanī</string>
    <string name="esm8888">Den selvtilstrekkelige</string>
    <string name="esm888888">{I dette finnes klare tegn, Abrahams plass, og sikkerhet for den som betrer den. Det er en plikt for menneskene mot Gud å dra på pilegrimsreise til Huset, såfremt de finner utvei til det. Hvis noen er vantro, så er Gud selvtilstrekkelig og trenger ikke til verden.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):97]{Om dere er utakknemlige, så er Gud uavhengig av dere. Men Han godtar ikke utakknemlighet hos Sine tjenere. Om dere viser takknemlighet, gir Han dere anerkjennelse for dette. Ingen kan bære en annens byrde! Så går deres hjemferd til Herren, og Han vil fortelle dere hva dere bedrev. Han kjenner det som bor i hjertene.}[Az-Zumar (The Groups):7]</string>
    <string name="esm88888888">{Der står dere! Dere er bedt om å yte for Guds sak, men noen av dere er gjerrige. Den som er gjerrig, er kun gjerrig mot seg selv. Gud er rik, og dere er de fattige. Om dere snur ryggen til, vil Han skifte dere ut med et annet folk, og de vil ikke være som dere!}[Muhammad:38]{dem som er gjerrige og oppfordrer folk til gjerrighet. Om noen vender seg bort, så er Gud den Selvtilstrekkelige, den Lovpriste.}[Al-Hadid (The Iron):24]</string>
    <string name="esm89">al-Muġnī</string>
    <string name="esm8989">Han som gjør rik</string>
    <string name="esm898989">Han som gjør rik</string>
    <string name="esm89898989">{Dere som tror, de vantro er en styggedom! De må ikke komme nær den hellige moské etter dette deres år! Om dere frykter magre tider, så vil Gud gi dere det dere trenger av sin overflod, om Han vil det slik. Gud vet, er vis.}[At-Taubah (The Repentance):28]</string>
    <string name="esm90">al-Māniʿ</string>
    <string name="esm9090">Han som hindrer</string>
    <string name="esm909090">Han som hindrer</string>
    <string name="esm90909090">{Hvem er det vel som gir dere livets underhold, om Han holder tilbake sitt underhold? Nei, de turer frem i oppsetsighet og motvilje.}[Al-Mulk (Dominion):21]</string>
    <string name="esm91">aḍ-Ḍārr</string>
    <string name="esm9191">Han som skader</string>
    <string name="esm919191">Han som skader</string>
    <string name="esm91919191">{Og hjemsøker Gud deg med en prøvelse, kan ingen avvende den, unntatt Han.}[Al-An\'am (The Cattle):17]</string>
    <string name="esm92">an-Nāfiʿ</string>
    <string name="esm9292">Han som skaper det gode</string>
    <string name="esm92929292">Han som skaper det gode</string>
    <string name="esm929292">{Har de ikke sett at Gud gir sine gaver, rikelig eller tilmålt, til den Han vil? I dette er jærtegn for folk som tror.}[Ar-Room (The Romans):37]</string>
    <string name="esm93">an-Nūr</string>
    <string name="esm9393">Lyset</string>
    <string name="esm93939393">Lyset</string>
    <string name="esm939393">{Gud er himlenes og jordens lys. Hans lys kan lignes med en nisje hvor det er et bluss. Blusset er omgitt av glass, som om det var en funklende stjerne. Det tennes med brenne fra et velsignet tre, et oljetre, som ikke hører hjemme verken i øst eller vest, hvis olje nesten lyser uten at ild kommer den nær. Lys over lys! Gud leder dem Han vil til Sitt lys. Han lager lignelser for menneskene. Gud kjenner til alle ting.}[An-Noor (The Light):35]</string>
    <string name="esm94">al-Hādī</string>
    <string name="esm9494">Veiviseren</string>
    <string name="esm949494">Veiviseren</string>
    <string name="esm94949494">{og for at de som er gitt kunnskapen, skal vite at det er sannheten fra Herren, slik at de tror på den, og deres hjerter bøyer seg for Ham. Gud leder dem som tror til rett vei.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):54]</string>
    <string name="esm95">al-Badīʿ</string>
    <string name="esm9595">Opphavet</string>
    <string name="esm959595">{Han er himlenes og jordens skaper. Når Han har besluttet en ting, sier Han bare «Bli», og så blir det.}[Al-Baqarah (The Cow):117]</string>
    <string name="esm95959595">{Himlenes og jordens skaper! Hvordan skulle Han ha barn, når Han ikke har noen hustru, og har skapt alt? Han vet alt.}[Al-An\'am (The Cattle):101]</string>
    <string name="esm96">al-Bāqī</string>
    <string name="esm9696">Han som alltid forblir</string>
    <string name="esm969696">Han som alltid forblir</string>
    <string name="esm96969696">{men Herrens åsyn består, med makt og ære.}[Ar-Rahman (The Most Graciouse):27]</string>
    <string name="esm97">al-Wāriṯ</string>
    <string name="esm9797">Den alt tilfaller</string>
    <string name="esm979797">{Vi er det som gir liv og lar dø, og Vi alene tiltrer arven.}[Al-Hijr (The Rocky Tract):23]</string>
    <string name="esm97979797">{Hva er i veien med dere, at dere ikke vil gi for Guds sak, når himlene og jorden så allikevel til slutt er Guds arv? De av dere som gir før seieren er vunnet, og som kjemper, er ikke like, men har en høyere rang enn dem som gir og kjemper etterpå. Men Gud har lovet alle det beste. Gud er vel underrettet om hva dere gjør.}[Al-Hadid (The Iron):10]</string>
    <string name="esm98">\tar-Rašīd</string>
    <string name="esm9898">Han som leder på rett vei</string>
    <string name="esm989898">{Det er ingen tvang i religionen. Rett vei er tydelig skilt fra villfarelse. Den som avviser avguder og tror på Gud, han har grepet det påliteligste håndtak, som aldri svikter. Gud hører og vet.}[Al-Baqarah (The Cow):256]</string>
    <string name="esm98989898">{Vi vet ikke om ondt er tiltenkt dem på jorden, eller om Herren har tiltenkt dem det som er godt.}[Al-Jinn (The Jinn):10]</string>
    <string name="esm99">aṣ-Ṣabūr</string>
    <string name="esm9999">Den tålmodige</string>
    <string name="esm999999">{Dere som tror, søk hjelp i tålmod og bønn. Gud står de tålmodige bi.}[Al-Baqarah (The Cow):153]{Dere som tror, vær standhaftige, streb mot standhaftighet og fasthet. Vis gudsfrykt, så det må gå dere godt.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):200]</string>
    <string name="esm99999999">{Unntatt er de som tror og lever rettskaffent, som legger hverandre sannheten på hjertet, og standhaftighet.}[Al-Asr (The Time):3]</string>
    <string name="z8384">Versene 83 og 84</string>
    <string name="z2829">Versene 28 og 29</string>
    <string name="z117118">Versene 117 og 118</string>
    <string name="z2628">Versene 26 til 28</string>
    <string name="z3541">Versene 35 til 41</string>
    <string name="z8389">Versene 83 til 89</string>
    <string name="z4_6">Versene 4 til 6</string>
    <string name="z127129">Versene 127 til 129</string>
    <string name="z155157">Versene 155 til 157</string>
    <string name="z1617">Versene 16 og 17</string>
    <string name="z2536">Versene 25 til 36</string>
    <string name="z8889">Versene 88 og 89</string>
    <string name="z8788">Versene 87 og 88</string>
    <string name="z4_7">Versene 4 til 7</string>
    <string name="z8990">Versene 89 og 90</string>
    <string name="z3537">Versene 35 til 37</string>
    <string name="z1516">Versene 15 og 16</string>
    <string name="z7_9">Versene 7 til 9</string>
    <string name="z8586">Versene 85 og 86</string>
    <string name="z200202">Versene 200 til 202</string>
    <string name="z285286">Versene 285 og 286</string>
    <string name="z191194">Versene 191 til 194</string>
    <string name="z6366">Versene 63 til 66</string>
    <string name="z1_7">Versene 1 til 7</string>
    <string name="z1_4">Versene 1 til 4</string>
    <string name="z1_5">Versene 1 til 5</string>
    <string name="z1_6">Versene 1 til 6</string>
    <string name="z2627">Versene 26 og 27</string>
    <string name="z173174">Versene 173 og 174</string>
    <string name="z9394">Versene 93 og 94</string>
    <string name="z9798">Versene 97 og 98</string>
    <string name="z8082">Versene 80 til 82</string>
    <string name="z110111">Versene 110 og 111</string>
    <string name="z128129">Versene 128 og 129</string>
    <string name="card_aya2">Vers {114}</string>
    <string name="card_aya3">Vers fra {41} til {46}</string>
    <string name="card_aya4">Vers fra {28} til {29}</string>
    <string name="card_aya5">Vers fra {163} til {164}</string>
    <string name="card_aya6">Vers fra {71} til {73}</string>
    <string name="card_aya7">Vers fra {95} til {101}</string>
    <string name="card_aya8">Vers fra {1} til {6}</string>
    <string name="card_aya9">Vers fra {6} til {7}</string>
    <string name="card_aya10">Vers fra {12} til {13}</string>
    <string name="card_aya11">Vers fra {10} til {18}</string>
    <string name="card_aya12">Vers fra {1} til {6}</string>
    <string name="card_aya13">Vers fra {52} til {58}</string>
    <string name="card_aya14">Vers fra {1} til {4}</string>
    <string name="card_aya15">Vers fra {32} til {34}</string>
    <string name="card_aya16">Vers fra {9} til {14}</string>
    <string name="card_aya17">Vers fra {1} til {7}</string>
    <string name="card_aya18">Vers fra {1} til {13}</string>
    <string name="card_aya19">Vers fra {53} til {55}</string>
    <string name="card_aya20">Vers fra {39} til {41}</string>
    <string name="card_aya21">Vers fra {60} til {68}</string>
    <string name="card_aya22">Vers fra {1} til {2}</string>
    <string name="card_aya23">Vers fra {59} til {62}</string>
    <string name="card_aya24">Vers fra {164} til {165}</string>
    <string name="card_aya25">Vers fra {187} til {194}</string>
    <string name="card_aya26">Vers fra {66} til {70}</string>
    <string name="card_aya27">Vers fra {78} til {80}</string>
    <string name="card_aya28">Vers fra {43} til {50}</string>
    <string name="card_aya29">Vers fra {58} til {62}</string>
    <string name="card_aya30">Vers fra {64} til {68}</string>
    <string name="card_aya31">Vers fra {64} til {72}</string>
    <string name="card_aya33">Vers fra {5} til {20}</string>
    <string name="card_aya34">Vers fra {17} til {20}</string>
    <string name="card_aya35">Versene {60}</string>
    <string name="h2424">Mange menn har fullført moral, Blant kvinnene var det bare Mary, datteren til Imran og Faraos kone, Preferansen til (Aisha) fremfor kvinner er den beste maten framfor annen mat.</string>
    <string name="h2_22_2">Gud den allmektige sa {Si: «Om havet var blekk til Herrens ord, ville det være uttømt før Herrens ord var uttømt, selv om vi hjalp på med like meget til!»} [Al-Kahf (The Cave):109]</string>
    <string name="send">Del appen</string>
    <string name="play">løping</string>
    <string name="stop">slå av</string>
    <string name="bybyback">Tilbake</string>
    <string name="surah7">Surah Al-A\'raf (høydene)</string>
    <string name="surah12">Surah Yusuf (Joseph)</string>
    <string name="surah21">Surah Al-Anbiya (Profetene)</string>
    <string name="sourah38">Surah Sad (The Letter Sad)</string>
    <string name="sourah11">Surah Hud</string>
    <string name="sourah23">Surah Al-Mu\'minoon (de troende)</string>
    <string name="sourah26">Surah Ash-Shuara (dikterne)</string>
    <string name="sourah71">Surah Nooh</string>
    <string name="sourah2">Surah Al-Baqarah (kua)</string>
    <string name="sourah37">Surah As-Saaffat (Disse områdene i rekker)</string>
    <string name="sourah14">Surah Ibrahim (Abraham)</string>
    <string name="sourah60">Surah Al-Mumtahanah (Kvinnen som skal undersøkes)</string>
    <string name="sourah28">Surah Al-Qasas (historiene)</string>
    <string name="sourah20">Surah Taha</string>
    <string name="sourah10">Surah Yunus (Jonah)</string>
    <string name="sourah27">Surah An-Naml (maurene)</string>
    <string name="sourah5">Surah Al-Maidah (tabellen spredt med mat)</string>
    <string name="sourah29">Surah Al-Ankaboot (Edderkoppen)</string>
    <string name="sourah19">Surah Maryam (Mary)</string>
    <string name="sourah3">Surah Al-Imran (Faman av Imran)</string>
    <string name="sourah46">Surah Al-Ahqaf (De buede sandhyllene)</string>
    <string name="sourah59">Surah Al-Hashr (The Gathering)</string>
    <string name="sourah40">Surah Ghafir (Forgiver God)</string>
    <string name="sourah18">Surah Al-Kahf (hulen)</string>
    <string name="sourah66">Surah At-Tahrim (forbudet)</string>
    <string name="sourah4">Surah An-Nisa (kvinnene)</string>
    <string name="sourah25">Surah Al-Furqan (kriteriet)</string>
    <string name="sourah1">Surah Al-Fatihah (åpningen)</string>
    <string name="sourah112">Surah Al-Ikhlas (Oppriktighet)</string>
    <string name="sourah113">Surah Al-Falaq (The Daybreak)</string>
    <string name="sourah114">Surah An-Nas (menneskeheten)</string>
    <string name="sourah17">Surah Al-Isra (Nattreisen)</string>
    <string name="sourah9">Surah At-Taubah (Omvendelsen)</string>
    <string name="sourah6">Surah Al-An\'am (Storfe)</string>
    <string name="sourah24">Surah An-Noor (The Light)</string>
    <string name="sourah13">Surah Ar-Ra\'d (Torden)</string>
    <string name="sourah16">Surah An-Nahl (The Bees)</string>
    <string name="sourah57">Surah Al-Hadid (Jernet)</string>
    <string name="sourah35">Surah Fatir (The Orignator)</string>
    <string name="sourah39">Surah Az-Zumar (gruppene)</string>
    <string name="sourah45">Surah Al-Jathiya (huk)</string>
    <string name="sourah22">Surah Al-Hajj (The Pilgrimage)</string>
    <string name="sourah67">Surah Al-Mulk (Dominion)</string>
    <string name="sourah88">Surah Al-Ghashiya (den overveldende)</string>
    <string name="aya33_1">Han er det som sendte Sitt sendebud med ledelse og sannhets religion, for å la den stå frem overfor all religion, selv om det er avgudsdyrkerne imot. {33}</string>
    <string name="aya114_2">Skulle jeg vel søke en annen dommer enn Gud? Han som har sendt dere skriften, klart fremlagt? De som Vi har gitt skriften, vet at det er en åpenbaring fra Herren med sannhet. Så vær ikke av dem som tviler. {114}</string>
    <string name="aya41_3">Du har vel sett at alt som er i himlene og på jord priser Gud, og fuglene, når de brer ut sine vinger. Enhver, Gud kjenner hans bønn og hans lovprisning. Gud vet om hva de gjør. {41} Gud tilhører herredømmet over himlene og jorden. Hos Gud er reisen slutt. {42} Du har vel sett hvordan Gud driver frem skyene, føyer dem sammen og stabler dem i hauger, og du ser regnet strømme ut blant dem. Og Han sender ned fra oven berg av hagl og rammer dermed hvem Han vil, og holder det borte fra hvem Han vil. Hans lysglimt blender nesten! {43} Gud lar natt og dag veksle. I dette er noe å lære for dem som har øyne. {44} Gud har skapt alle vesener av vann, noen går på buken, noen på to ben og noen på fire. Gud skaper det Han vil. Gud evner alt. {45} Vi har nå åpenbart ordet som klargjør. Gud leder dem Han vil til rett vei. {46}</string>
    <string name="aya28_4">Hvordan kan dere avvise å tro på Gud? Dere var uten liv, og Han gav dere liv. Så vil Han la dere dø, og så vil Han atter gi dere liv og la dere vende tilbake, til Ham. {28} Han har skapt for dere alt som på jorden er. Så begav Han seg til himmelen, og formet de syv himler. Han vet alle ting! {29}</string>
    <string name="aya163_5">Deres Gud er én Gud, det er ingen gud unntatt Ham, den Barmhjertige, den Nåderike. {163} I himlenes og jordens skapelse, i vekslingen av natt og dag, i skipet som seiler på havet med det som er til menneskers nytte, i vannet som Gud sender ned fra oven, hvorved Han gir liv til jorden etter dens dvale og lar den vrimle av allslags dyr, i vindens veksling og de drivende skyers tjeneste mellom himmel og jord – i alt dette er jærtegn for mennesker som forstår. {164}</string>
    <string name="aya71_6">Si: «Skulle vi vel utenom Gud påkalle slikt som verken kan nytte eller skade oss? Skulle vi vel la oss snu tvert om etter at Gud har ledet oss? Som den som satanene forleder så han går i ørske på jorden? Skjønt han har venner som kaller ham til ledelsen: ’Kom til oss!’» Si: «Guds ledelse, den er ledelsen, og vi er pålagt å hengi oss til all verdens Herre!» {71} Og: «Forrett bønnen og frykt Ham! Hos Ham vil dere alle bli samlet!» {72} Han er det som har skapt himlene og jorden på alvor. Den dag Han sier «Bli», så blir det. Hans ord er sannhet. Hans er herredømmet den dag det støtes i basunen. Han kjenner det skjulte og det synlige. Han er den Vise, den Innsiktsfulle. {73}</string>
    <string name="aya95_7">Det er Gud som lar kornet og kjernen gro. Han frembringer det levende av det døde. Og Han frembringer det døde av det levende. Dette er Gud! Hvordan kan dere være så forvrengte! {95} Det er Han som lar morgenen gry, og som har bestemt natten til hvile, solen og månen til tidsberegning. Dette er anordningen til den Mektige, den Allvitende.{96} Han er det som har satt stjernene der, for at dere skal finne vei i mørket på land og hav. Nå har Vi forklart jærtegnene for folk som har kunnskap! {97} Han er det som har frembrakt dere av et eneste vesen, og så gjennom far og mor (oppholdsplass og beholder). Nå har Vi forklart Vårt ord for folk som begriper. {98} Han sendte ned vann fra oven, og Vi lot derved fremstå allslags planter og grønne vekster, korn i aks, daddelpalmens dadler tett i tett, vingårder, oliven og epler, likt og ulikt. Se på frukten når den kommer frem og modnes! I dette er visselig jærtegn for folk som tror. {99} Men de setter dsjinnene som Guds jevnbyrdige, skjønt Han har skapt dem. Og de har funnet på at Han har sønner og døtre, uten å vite noe. Lovet være Han! Opphøyet er Han over det de beskriver! {100} Himlenes og jordens skaper! Hvordan skulle Han ha barn, når Han ikke har noen hustru, og har skapt alt? Han vet alt. {101}</string>
    <string name="aya1_8">Dette er den vise skrifts ord. {1} Er det da en merkverdighet for folk at Vi har inspirert en mann fra deres krets: «Advar menneskene, og bebud for dem som tror at de har et sant fotfeste hos sin Herre.» De vantro sier: «Dette er tydeligvis en trollmann.» {2} Deres Herre er Gud, Han som skapte himlene og jorden på seks dager. Så tok Han plass på tronen for å ordne styringen. Ingen kan legge inn ord hos Ham, uten etter Hans godkjenning. Dette er Gud, deres Herre, så tjen Ham! Vil dere da ikke la dere formane? {3} Til Ham skal dere alle vende tilbake. Dette er Guds sanne løfte. Han frembringer skapningen, så gjør Han det på ny, for å belønne rettferdig dem som tror og handler rettskaffent. De vantro har i vente kokende vann som drikke og en smertelig straff, fordi de var vantro. {4} Han er det som har latt solen skinne og månen lyse, og bestemt dens posisjoner for at dere skulle kjenne årenes antall og tidsregningen. Gud har skapt dette med alvor og hensikt for å klargjøre tegnene for folk som har kunnskap. {5} I nattens og dagens veksling, og i alt som Gud har skapt i himlene og på jord, i dette er jærtegn for folk med gudsfrykt. {6}</string>
    <string name="aya6_9">Det er intet krek på jorden unntatt at dets underhold påligger Gud. Han vet hvor det er og hvor det bor. Alt er klart foreskrevet. {6} Han er det som skapte himlene og jorden på seks dager, mens Hans trone var over vannet, for at Han kunne prøve dere, hvem av dere som er best i gjerninger. Om du sier: «Dere vil bli gjenoppvekket etter døden,» så vil nok de vantro si: «Dette er skjær magi!» {7}</string>
    <string name="aya12_10">Han er det som lar dere se lynet med frykt og forventning, og Han lar de tunge skyer trekke opp. {12} Tordenen forkynner Hans pris, og englene, av ærefrykt for Ham. Han sender lynstrålen og rammer med den hvem Han vil. Allikevel strides de om Gud. Han er sterk i voldsomhet! {13}</string>
    <string name="aya10_11">Han er det som sender vann fra oven, som drikke for dere. Ved dette vokser trær og kratt, hvor dere kan beite buskapen. {10} Og derved lar Han korn vokse, og oliven, palmetrær, druer og alskens frukt. Heri er sannelig jærtegn for folk som tenker. {11} Han har stilt i deres tjeneste natt og dag, sol og måne, og også stjernene, til tjeneste ved Hans ordning. Heri er sannelig jærtegn for folk som bruker forstanden. {12} I det som Han har latt vokse frem for dere på jorden av forskjellig sort, er det visselig jærtegn for folk som tenker etter. {13} Og Han har stilt havet i deres tjeneste, så dere kan spise fersk føde, og hente ut av det prydsaker, som dere kan bære. Og du ser skipene plaske seg frem for at dere kan søke lykken ved Hans gunst, så dere måtte vise takknemlighet. {14} Han har satt faste fjell på jorden, så den ikke skal svaie med dere. Og elver og fremkomstveier, så dere må finne frem, {15} og landemerker. Og ved stjernene finner man rett vei. {16} Er vel Han som skaper som den som intet skaper? Vil dere ikke tenke etter? {17} Om dere vil telle Guds velgjerninger, kan dere ikke regne dem opp! Gud er tilgivende, nåderik. {18}</string>
    <string name="aya1_12">Alt i himlene og på jord priser Gud! Han er den Mektige, den Vise. {1} Ham tilhører herredømmet over himlene og jorden! Han gir liv og død, Han evner alle ting. {2} Han er den Første og den Siste, den Åpenbare og den Skjulte, Han kjenner til alle ting. {3} Han er det, som skapte himlene og jorden på seks dager. Så tok Han plass på tronen. Han vet hva som går ned i jorden, og hva som kommer ut av den, hva som kommer ned fra himmelen, og hva som går opp dit. Han er med dere hvor dere enn er. Gud ser hva dere gjør. {4} Ham tilhører herredømmet over himlene og jorden! Fremfor Gud bringes alle ting. {5} Han lar natten bli til dag, og lar dagen bli til natt. Han kjenner vel til det som bor i hjertene. {6}</string>
    <string name="aya52_13">Vi har gitt dem en skriftens bok, og Vi har utlagt den klart med viten, som ledelse og nåde for folk som tror. {52} Er det så at de venter på det den innebærer? Den dag det den innebærer kommer, vil de som tidligere glemte den, si: «Herrens sendebud brakte sannheten! Har vi noen som kan legge inn ord for oss? Eller kan vi bli sendt tilbake til jorden, så vi kan handle annerledes enn vi gjorde?» De har kastet seg selv bort, og det som de diktet opp, har sveket dem. {53} Gud er deres Herre! Han som skapte himlene og jorden på seks dager. Så tok Han plass på tronen. Han breder natten over dagen, den følger beredvillig. Og sol, måne og stjerner, underdanige ved Hans bud. Skapelsen og makten tilhører Ham! Velsignelsesrik er Gud, all verdens Herre. {54} Påkall Herren ydmykt i det skjulte. Se, Han liker ikke dem som går over grensen. {55} Stift ikke ufred på jorden, når alt er satt i rett orden. Påkall Ham i frykt og håp. Guds nåde er dem nær som handler godt. {56} Han er det som løser vindene, som et godt forvarsel for Sin nåde. Når de er fylt med tunge skyer, sender Vi dem til et dødt land. Så sender Vi regnet fra dem, og frembringer derved allslags frukter. På samme måte vil Vi bringe frem de døde, så dere må gi det ettertanke. {57} I den gode jord spirer plantene frem, ved deres Herres ordning. I den dårlige jord spirer de bare sparsomt. Slik snur og vender vi på ordet for folk som viser takknemlighet. {58}</string>
    <string name="aya1_14">Dette er skriftens ord! Det som er åpenbart deg av Herren er sannhet. Men folk flest tror ikke. {1} Gud er det som plasserte himlene der oppe, uten synlige støttepilarer. Derpå tok Han plass på tronen. Han satte sol og måne i tjeneste. Enhver av dem løper med fastsatt tid. Han ordner med alle ting. Han klargjør ordet, så dere må få visshet om møtet med Herrren. {2} Han er det som har utbredt jorden, og laget faste fjell og elver på den. Alle frukter har Han skapt to og to i par. Og Han lar natten dekke over dagen. Sannelig, i dette er jærtegn for folk som tenker etter! {3} Og her finnes jordstykker ved siden av hverandre, vingårder, kornåkrer, palmetrær parvis og enkeltvis, alt vannet med samme vann. Noe foretrekker vi fremfor annet som frukt. Sannelig, i dette er jærtegn for folk som forstår. {4}</string>
    <string name="aya32_15">Gud er det, som har skapt himlene og jorden. Han sender regn fra oven, og frembringer derved frukter som dere kan leve av. Han har stilt skipene til deres tjeneste, for å seile på havet på Hans bud. Han har stilt elvene til deres tjeneste, {32} og solen og månen som går trutt i sine baner, og natten og dagen. {33} Han har gitt dere alt dere har bedt Ham om. Om dere ville telle Guds velgjerninger, kunne dere ikke regne dem opp! Men sannelig, mennesket er urettferdig og utakknemlig. {34}</string>
    <string name="aya9_16">Det er Gud som sender vindene som bringer opp skyer. Så driver Vi dem til det døde land, og gir derved jorden liv, etter dens dvale. Slik er oppstandelsen! {9} Om noen ønsker seg makt, så tilhører all makt Gud. Til Ham stiger opp det gode ord, og den rette handling løfter Han opp til seg. Men de som smir sammen ondt, de har i vente en hard straff, og deres renker blir til intet. {10} Gud skapte dere av jord. Senere av en sæddråpe, så gjorde Han dere til par. Ingen kvinne blir svanger eller føder uten at Han vet det, og ingen gis et langt liv, eller hans liv forkortes, uten at det er i en Bok. Dette er lett for Gud. {11} Heller ikke er de to hav like. Det ene er søtt, forfriskende og behagelig å drikke, det andre er salt og bittert. Men fra begge får dere fersk føde, og dere henter prydsaker, som dere kan bære. Og du kan se skipene pløye seg vei gjennom det, så dere kan søke hans gode haver, så dere måtte vise takknemlighet. {12} Han lar natten gå over i dag, og lar dagen bli natt. Han har satt sol og måne i tjeneste. Begge løper med sin bestemte tid. Dette er Gud, deres Herre! Ham tilhører herreveldet, og de dere påkaller utenom Ham, eier ikke så meget som et daddelskinn. {13} Om dere påkaller dem, så hører de ikke deres bønn, og om de hørte, kunne de ikke bønnhøre dere. På oppstandelsens dag vil de fornekte deres avgudsdyrkelse. Ingen kan underrette deg som en som er vel underrettet. {14}</string>
    <string name="aya1_17">Skriftens åpenbaring er fra Gud, den Mektige, den Vise. {1} Vi har åpenbart deg skriften med sannheten, så tjen Gud, idet du vier Ham din religion i oppriktighet. {2} Tilhører ikke den oppriktige religion Gud? De som har valgt andre venner enn Ham: «Vi dyrker dem bare for at de skal føre oss nærmere Gud,» – Gud vil felle dom mellom dem i det de er uenige om. Gud leder ikke en utakknemlig løgner. {3} Om Gud ønsket å legge seg til barn, kunne Han ha utvalgt det Han ville, av det Han har skapt. Ære være Ham! Han er Gud, den Ene, den Uovervinnelige. {4} Han har i sannhet skapt himlene og jorden! Han svøper natten over dagen, og dagen over natten. De begge går med en fastsatt tid. Er ikke Han den Mektige, den Ettergivende? {5} Han har skapt dere fra ett individ. Av dette laget Han dets make. Og Han har sendt dere åtte husdyr i par. Han skaper dere i deres mødres liv, skapelse etter skapelse i trefoldig mørke. Dette er Gud, deres Herre! Ham tilhører herredømmet. Det er ingen gud utenom Ham. Hvordan kan dere la dere føres bort? {6} Om dere er utakknemlige, så er Gud uavhengig av dere. Men Han godtar ikke utakknemlighet hos Sine tjenere. Om dere viser takknemlighet, gir Han dere anerkjennelse for dette. Ingen kan bære en annens byrde! Så går deres hjemferd til Herren, og Han vil fortelle dere hva dere bedrev. Han kjenner det som bor i hjertene. {7}</string>
    <string name="aya1_18">Ha Mim {1} Skriftens åpenbaring er fra Gud, den Mektige, den Vise. {2} Det er visselig i himlene og på jorden jærtegn for de troende. {3} Og i deres egen skapelse, og i det Han har spredt ut av all slags dyr, er jærtegn for folk som har troens visshet. {4} Og i vekslingen av natt og dag, og i det underhold Han sender ved regnet fra oven, hvorved Han gir liv til jorden etter dens dvale, og i de vekslende vinder, i dette er jærtegn for folk som forstår. {5} Dette er Guds tegn, som Vi meddeler deg ved sannheten. Hvilket budskap, etter Gud og Hans tegn, vil de da tro? {6} Ve over enhver full av falskhet og synd, {7} som hører Guds ord, opplest for seg, men forblir i hovmod, som om han ikke hadde hørt det! Bebud for ham en smertelig straff. {8} Og når han får vite om noe av Vårt budskap, driver han ap med det. Dem venter en ydmykende straff! {9} Foran dem ligger helvete. Alt de har skaffet seg hjelper dem ikke det ringeste, og heller ikke de venner de har lagt seg til utenom Gud. Dem venter en svær straff! {10} Dette er rettledning, og de som fornekter Herrens budskap, har i vente en smertelig vredens straff. {11} Gud er det, som har stilt havet i deres tjeneste, slik at skip kan seile på det ved Hans bud, og dere kan søke Hans gode gaver, så dere må vise takknemlighet. {12} Han har stilt i deres tjeneste alt som er i himlene og på jorden, en gave fra Ham. I dette er visselig tegn for folk som tenker etter. {13}</string>
    <string name="aya53_19">Han er det, som lar de to hav med vann strømme, det ene drikkbart og søtt, det andre salt og udrikkelig, og mellom dem har han satt en grense som står. {53} Og Han er det som har skapt mennesket av vann, og gitt ham slektskap ved blod og ekteskap. Herren er mektig. {54} Men de tilber istedenfor Gud slikt som verken kan skade eller gagne dem. Den vantro stiller alltid opp i striden mot Herren. {55}</string>
    <string name="aya39_20">" Han er det som har latt dere overta på jorden. Den som er vantro, blir belastet sin vantro. Vantroen øker bare de vantro i avskyelighet i Herrens øyne. Vantroen øker bare de vantro i fortapelse. {39} Si: «Hva mener dere om deres medguder som dere påkaller utenom Gud? Vis meg det de har skapt på jorden, eller har de noen andel i himmelen? Har Vi gitt dem en Bok, så de har klar beskjed fra den å stå på?» Nei, de urettferdige lover hverandre bare bedrag. {40} Gud holder fast himlene og jorden, så de ikke kommer ut av lage. Om de kom ut av lage, så kunne ingen holde dem på plass etter Ham. Han er mild, tilgivende. {41}"</string>
    <string name="aya60_21">Slik er det. Den som gir igjen det samme som er overgått ham, og på nytt utsettes for vold, ham vil Gud hjelpe. Gud bærer over, er tilgivende. {60} Dette fordi Gud lar natt bli til dag, og dag bli til natt, at Gud hører, og ser. {61} Dette fordi Gud er den Sanne, og det de påkaller utenom Ham er verdiløs intethet, fordi Gud er den Opphøyde, den Store. {62} Du har vel sett at Gud sender vann fra oven og jorden grønnes? Gud kjenner alle detaljer, er vel underrettet. {63} Ham tilhører alt i himlene og på jord. Gud er den Selvtilstrekkelige, den Lovpriste. {64} Du har vel sett at Gud har latt dere disponere alt som er på jorden, og skipet som pløyer havet ved Hans bud, at Han holder tilbake himmelen så den ikke faller ned på jorden, med mindre Han tillater det? Gud er velvillig, nåderik mot menneskene. {65} Han er det, som har gitt dere livet. Så vil Han la dere dø, og derpå vil Han gi dere liv. Mennesket er sannelig utakknemlig! {66} For hvert trossamfunn har Vi innstiftet en ritus som de følger. La dem ikke strides med deg om dette. Kall du til Herren. Du har funnet rett ledelse. {67}</string>
    <string name="aya1_22">Lovet være Gud, som har skapt himlene og jord, og laget mørke og lys. Etter alt dette gir de vantro sin Herre likemenn. {1} Han er det som skapte dere av leire, og så bestemte en tidsfrist. Hos Ham finnes en bestemt frist. Etter alt dette tviler dere! {2}</string>
    <string name="aya59_23">Hos Ham beror det uutgrunneliges nøkler. Ingen annen enn Han kjenner til dem. Han vet hva som er på land og i hav. Ikke et blad faller uten at Han vet det. Det finnes intet korn i jordens mørke, intet friskt og intet tørt, unntatt ifølge en klar bok. {59} Han kaller dere til seg om natten, og Han vet hva dere har bedrevet om dagen. Så lar Han dere våkne en ny dag, slik at den bestemte livsfrist fullbyrdes. Derpå vil dere vende hjem til Ham, og så vil Han la dere få vite hva dere har gjort. {60} Han har overhøyhet over Sine tjenere. Han sender voktere over dere, også når døden kommer til en av dere, tar Våre utsendte ham bort, og de unnlater ikke sin oppgave. {61} Så bringes de frem for Gud, deres sanne Herre, tilhører ikke dommen Ham? Og Han er den raskeste i avregningen! {62}</string>
    <string name="aya164_24">Si: «Skulle jeg vel ønske meg en annen Herre enn Gud? Når Han er alle tings Herre?» Enhver erverver kun til sitt eget regnskap. Ingen bærer en annens byrde. Så vil dere vende hjem til Herren. Han vil redegjøre for det dere tvistet om. {164} Han er det som har latt dere følge tidligere generasjoner på jorden. Noen av dere har Han plassert over andre i rang, slik at Han kan sette dere på prøve ved de gaver Han gir. Herren er rask med straffen, og Han er tilgivende, nåderik. {165}</string>
    <string name="aya187_25">De spør deg om timen, om når den skal inntreffe. Si: «Kunnskap om dette beror hos Herren alene. Han alene lar den inntreffe i sin tid. Tungt hviler den over himmel og jord. Plutselig vil den komme over dere!» De spør deg som om du skulle være underrettet om den. Si: «Kunnskap om dette beror hos Gud alene, men folk flest vet ikke dette.» {187} Si: «Jeg kan ikke gjøre verken gagn eller skade for meg selv, alt ligger i Guds hånd. Kjente jeg det skjulte, kunne jeg skaffe meg mange goder, og vondt ville ikke kommet meg nær. Men jeg er bare en overbringer av advarsler og et godt budskap til et folk som tror.» {188} Han er det som har skapt dere av et enkelt individ. Av dette frembrakte Han dets make, at han skulle finne ro hos henne. Da han hadde besvangret henne, bar hun omkring en lett byrde. Da hun ble tyngre, påkalte de begge Gud, deres Herre: «Om Du gir oss et velskapt barn, vil vi virkelig være takknemlige.» {189} Men da Han hadde gitt dem et velskapt barn, så gav de Ham medguder for det Han hadde gitt dem. Men Gud er hevet over det de gir Ham som kompaniskap! {190} Gir de Ham som medguder slikt som intet skaper, men selv er skapt, {191} som ikke kan hjelpe, verken dem eller seg selv? {192} Om dere kaller de vantro til ledelsen, så følger de dere ikke. Det er det samme for dere om dere kaller dem eller tier. {193} Dere vantro, de dere påkaller utenom Gud, er tjenere, likesom dere! Bare påkall dem, og la dem svare dere om dere taler sant! {194}</string>
    <string name="aya66_26">Er det ikke slik at alle i himlene og på jord tilhører Gud? Hva følger vel de som påkaller medguder utenom Gud? De følger bare formodninger, og gjør bare antagelser. {66} Han er det som har skapt natten til hvile for dere, og dagen for å se. Sannelig, i dette er jærtegn for folk som hører! {67} De sier: «Gud har lagt seg til barn.» Ære være Ham, Han er selvtilstrekkelig, Ham tilhører alt i himlene og på jord! Dere har ingen autorisasjon for dette! Vil dere påstå om Gud noe dere ikke vet? {68} Si: «De som pådikter Gud løgn, dem vil det ikke gå godt.» {69} En kort nytelse i jordelivet, så går ferden hjem til Oss. Og så lar Vi dem smake den strenge straffen, fordi de var vantro. {70}</string>
    <string name="aya78_27">Han er det som gav dere hørsel, syn og hjertets forstand. Liten takk viser dere. {78} Han er det, som spredte dere på jorden. Til Ham samles dere inn. {79} Han er det som gir liv og død. I hans hånd ligger vekslingen av natt og dag. Forstår dere da ikke? {80}</string>
    <string name="aya43_28">Hva mener du om ham som har tatt seg en gud slik han lyster? Skal vel du være ombudsmann for ham? {43} Eller mener du at de fleste av dem hører og forstår? De er som fe, nei, de er enda mer på vidvanke. {44} Du ser vel hvordan Herren strekker skyggen? Om Han hadde villet, kunne Han gjort den urørlig. Men Vi satte solen til å dirigere skyggen. {45} Så trekker Vi den til oss, lett og gradvis. {46} Han er det, som har gjort natten til et dekke for dere, og søvnen til hvile, og dagen til å stå opp og virke. {47} Han er det, som sender vindene som budbærere foran Sin godhet. Og Vi sender ned fra oven det reneste vann, {48} for å gi liv til en jord i dvale, og leske med det, kveg og mennesker, som Vi har skapt i hopetall. {49} Vi har spredt det ut mellom dem, så de måtte komme til ettertanke, men folk flest avviser alt unntatt vantro. {50}</string>
    <string name="aya58_29">Forlat deg på den Levende som aldri dør, og lov og pris Ham. Han er tilstrekkelig kjent med Sine tjeneres synd. {58} Han som skapte himlene og jorden, og alt som mellom dem er, på seks dager. Så tok Han plass på tronen. Den Barmhjertige! Spør den som underrettet om Ham! {59} Når man sier til dem: «Fall ned for den Barmhjertige,» så sier de: «Hva er den Barmhjertige? Skulle vi falle ned for det du beordrer oss til?» Og det øker deres motvilje. {60} Velsignelsesrik er Han som satte stjernebildene på himmelen, og har satt en lyskilde blant dem, og den lysende månen. {61} Han er det som har satt natt og dag til å følge hverandre, for den som ønsker å komme til ettertanke eller vise takknemlighet. {62}</string>
    <string name="aya64_30">Gud er det, som har gjort jorden til et fast bosted for dere, og himmelen til et overbygg. Og Han formet dere, og formet dere vel, og gav dere gode ting til underhold. Dette er Gud, deres Herre. Velsignelsesrik er Gud, all verdens Herre! {64} Han er den Levende. Det er ingen gud utenom Ham. Så påkall Ham, idet dere vier Ham religiøs oppriktighet. Lov og pris tilhører Gud, all verdens Herre. {65} Si: «Jeg er blitt forbudt å dyrke dem dere påkaller utenom Gud, etter at klar beskjed er kommet til meg fra min Herre, og jeg er påbudt å gi meg inn under all verdens Herre.» {66} Han er det, som skapte dere av jord, så av en sæddråpe, så av et begynnende foster, og så bringer Han dere frem som spedbarn, for at dere så skal nå manndomskraft, for så å bli gamle, om enn noen av dere dør før denne tid, for at dere skal nå en bestemt frist, så dere må forstå. {67} Han er det, som gir liv, og lar dø. Når Han bestemmer en ting, sier Han bare: «Bli!» – og så er den. {68}</string>
    <string name="aya64_31">Vi har åpenbart deg skriften for at du skal gjøre klart for dem det de er uenige om, og som ledelse og nådesbevisning til folk som tror. {64} Gud sender vannet fra oven, og gjør med det jorden levende, etter at den lå død. Heri er jærtegn for folk som vil høre. {65} Også i kveget har dere en lærepenge, Vi gir dere å drikke av det de har i sitt indre, blant urenhet og blod finnes ren melk, god å innta for dem som drikker. {66} Slik er det også med fruktene, av palmetrær, og vindruer. Fra disse henter dere berusende drikke og god næring. Heri er jærtegn for folk som bruker forstanden. {67} Herren har inngitt biene: «Finn dere hus i fjell og trær, og i det menneskene setter opp. {68} Spis så av alskens frukt og følg i lydighet Herrens veier.» Og ut av deres indre kommer en saft av skiftende sort, og i den er legedom for menneskene. Heri er jærtegn for folk som bruker tanken. {69} Gud har skapt dere. Så kaller Han dere bort, noen etter å være ført inn i den ynkeligste oldingealder, så de intet vet, som før visste. Gud vet, evner alt. {70} Gud har begunstiget noen fremfor andre med goder. Men de som er begunstiget overlater ikke sine goder til sine slaver, så de står likt i så måte. Skulle de fornekte Guds godhet? {71} Og Gud har gitt dere hustruer fra deres egen krets, og har ved dem gitt dere barn og barnebarn. Han har gitt dere gode gaver! Skulle menneskene da tro på det som er intet verdt, og fornekte Guds godhet? {72}</string>
    <string name="aya1_32">Velsignelsesrik er Han, i Hans hånd er herredømmet! Han evner alt! {1} Han er det som skapte død og liv for å prøve dere, hvem av dere som er best i gjerninger. Han er den Mektige, den Ettergivende. {2} Han er det som skapte syv himler lagvis. Du ser ikke i den Barmhjertiges skapning noen mangler. Blunk med øynene, ser du vel noen revner? {3} Om du blunker med øynene to ganger, så vender ditt blikk tilbake til deg, svakt og trett. {4} Vi har prydet den nederste himmel med bluss, og gjort dem til kastevåpen mot satanene. For dem har Vi gjort i stand Ildens straff. {5} Dem som fornekter sin Herre, venter helvetes straff. {6}</string>
    <string name="aya5_33">Han sa videre: «Herre, jeg har kalt på mitt folk natt og dag, {5} men mitt kall har forsterket deres avstandtagen. {6} Så ofte som jeg kalte dem, så Du kunne tilgi dem, satte de fingrene i ørene og gjemte seg i sine klær, og turet frem i største hovmod. {7} Så kalte jeg på dem åpent, {8} og så talte jeg både offentlig og privat, {9} og jeg sa: ’Be om Herrens tilgivelse! Han er det som tilgir, {10} og så vil Han sende dere strømmende regn fra oven, {11} og forstrekke dere med rikdom og barn, og gi dere haver, og gi dere bekker. {12} Hva er det med dere, at dere ikke håper på Guds langmodighet, {13} da Han jo har skapt dere i utviklingsfaser? {14} Har dere ikke sett hvordan Gud har skapt syv himler lagvis, {15} og satt månen der som et bluss, og solen som en lysende lampe? {16} Gud har latt dere vokse opp av jorden, {17} og så lar Han dere vende tilbake dit, og så bringer Han dere frem på nytt. {18} Gud har bredt ut jorden for dere som et teppe, {19} så dere kan vandre på dens vide veier.’» {20}</string>
    <string name="aya17_34">Ser de da ikke på kamelen, på hvordan den er skapt? {17} På himmelen, hvordan den hvelves høyt oppe? {18} På fjellene, hvordan de er reist opp? {19} På jorden, hvordan den er strukket ut? {20}</string>
    <string name="arom_k1">Alif Lam Mim {1} Østromerne har lidd nederlag {2} i nabolandet, men etter sitt nederlag vil de seire {3} om få år, – saken er i Guds hånd, før og etter, og på den dag vil de troende glede seg –, {4} seire ved Guds hjelp. Han gir hjelp til den Han vil. Han er den Mektige, den Nåderike. {5} Guds løfte! Gud bryter ikke sitt løfte. Men folk flest vet ikke. {6} De kjenner bare de ytre sider av jordelivet, men overser det hinsidige. {7} Reflekterer de ikke i sitt indre? Gud har skapt himlene og jorden og alt som mellom dem er, på alvor og for en fastsatt frist. Men mange mennesker fornekter møtet med sin Herre. {8} Har de ikke reist rundt på jorden og sett hva enden ble for dem som levde før? De var mektigere, og dyrket og bebygget jorden bedre enn de selv. Deres sendebud kom til dem med klar beskjed! Gud var ikke den som gjorde dem urett, mens deres egen urett vendte seg mot dem selv. {9} De som gjorde ondt, fikk en ond ende, for de kalte Guds ord for løgn og drev ap med det, {10} Gud frembringer all skapningen, og Han gjør det på nytt. Så vil dere bringes tilbake til Ham. {11} Den dag timen kommer, vil synderne fortvile. {12} De har ingen av sine medguder til å legge inn ord for seg, og de vil forkaste sine medguder. {13} Den dag timen kommer, blir menneskene delt. {14} De som trodde og handlet rett, vandrer i glede i paradisets enger. {15} Men de som var vantro og fornektet Vårt ord, og møtet i det kommende liv, de må møte til straffen. {16} Gud være lovet, når dere går inn i kvelden, og når dere møter morgenen. {17} Ham tilhører lovprisningen i himlene og på jord, i kveldingen og i middagstimen. {18} Han frembringer det levende av det døde og dødt av liv, og Han gir jorden liv etter dens dvale. På samme måte skal dere bli brakt frem. {19} Blant Hans tegn er at Han skapte dere av støv, og se, dere ble mennesker, spredt omkring. {20} Blant Hans tegn er også at Han skapte for dere hustruer av deres egen sort, for at dere kan finne ro hos dem. Og Han har lagt kjærlighet og godhet mellom dere. I dette er jærtegn for mennesker som tenker etter. {21} Blant Hans tegn er skapelsen av himlene og jorden, og forskjellen i tungemål og farge. I dette er jærtegn for dem som vet. {22} Til Hans tegn hører søvnen, om natten og om dagen, og deres bestrebelser for å oppnå noe av Hans goder. I dette er jærtegn for dem som hører. {23} Blant Hans tegn er lynet, med redsel og med håp, og at Han sender vann fra oven og gir jorden liv etter dens dvale. I dette er jærtegn for folk som forstår. {24} Blant Hans tegn er at himmel og jord består på Hans bud. I sin tid, når Hans røst kaller dere ut av jorden, se, dere vil komme frem. {25} Ham tilhører alle i himlene og på jord, alle er Ham underdanig. {26} Gud frembringer all skapningen, og Han gjør det på nytt. Dette er lett for Ham. Han er det høyeste som tenkes kan, i himlene og på jord. Han er den Mektige, den Vise. {27} Han fremsetter en lignelse for dere fra deres egne forhold. Er det vel så at dere slaver er kompanjonger i det Vi lar dere få? Så dere er likestilte i så henseende? Og respekterer dem som dere respekterer hverandre? Således forklarer Vi ordet for folk som forstår! {28} Nei, de urettferdige følger sine egne ideer, uten kunnskap. Hvem kan vel lede dem som Gud lar seile sin egen sjø? De har ingen hjelpere. {29} Vend deg mot religionen som Gud-søker, ved den Guds intuisjon som Han har utstyrt menneskene med. Det er ingen avvik i det Gud har skapt. Dette er rett religion, men folk flest vet det ikke. {30} Vend dere til Ham, frykt Ham, overhold bønnen, og vær ikke av dem som setter medguder ved Hans side, {31} av dem som splitter sin religion og blir sekter, hvor hver gruppe fryder seg over sitt. {32} Hvis nød rammer menneskene, påkaller de Herren i omvendelse, men så når Han lar dem smake sin barmhjertighet, vil noen av dem gi Ham medguder, {33} i utakknemlighet for det Vi har gitt dem: «Lev deres glade dager. Dere skal få å vite!» {34} Eller har Vi sendt dem autorisasjon som omtaler det de setter ved Hans side? {35} Viser Vi menneskene godhet, så fryder de seg over det. Men hvis ondt rammer dem for det de selv har stelt i stand, så er de fortvilede. {36} Har de ikke sett at Gud gir sine gaver, rikelig eller tilmålt, til den Han vil? I dette er jærtegn for folk som tror. {37} Så gi din slektning det som tilkommer ham, og den fattige og den veifarende. Dette er best for dem som vil oppnå Guds bevåkenhet. Dem vil det gå godt! {38} Det dere gir ut av utbyttingslån for forøkelse på folks bekostning, det gir ingen forøkelse hos Gud. Men det dere gir i gaver for å oppnå Guds bevåkenhet, gir mangedoblet verdi for giverne. {39} Gud er det som har skapt dere og underholder dere. Så vil Han la dere dø, og derpå gi dere nytt liv. Er det noen av dere medguder som kan gjøre slike ting? {40} Fordervelse og ødeleggelse er å se på land og hav, ved det menneskene ved sine henders verk har oppnådd, så Han kan gi dem å smake litt av det de har stelt i stand, så de må vende om! {41} Si: «Reis omkring på jorden og se hva enden ble for dem som levde før!» De fleste av dem var avgudsdyrkere! {42} Vend ditt ansikt mot den rette religion før det kommer en dag fra Gud som ikke kan avverges. Denne dag vil menneskeheten bli delt. {43} Den som ikke tror, blir belastet sin vantro. Den som handler rett, legger til rette for seg selv, {44} så Han kan belønne dem som tror og handler rett av sin overflod. Han liker ikke vantro! {45} Blant Hans jærtegn er vindene, som Han sender med godt budskap, så Han vil la dere smake av Sin nåde, så skipene kan seile ved Hans bud, så dere kan strebe etter Hans gode, så dere må bli takknemlige. {46} Vi har sendt sendebud til deres folk før deg. De kom til dem med klar beskjed. Vi tok hevn over dem som syndet. Det påligger Oss å hjelpe de troende. {47} Gud sender vindene som driver opp skyer. Så sprer Han dem på himmelen, slik Han vil. Så lar Han dem tetne, og du ser regnet strømme fra dem. Han lar regnet falle på hvem Han vil av Sine tjenere, {48} og de fryder seg, skjønt før det ble sendt ned til dem, var de i fortvilelse. {49} Se Guds nådes spor, hvordan Han gir jorden liv etter dens dvale. Han er også de dødes livgiver. Han har makt over alle ting. {50} Men om Vi sendte en vind, og de så alt gulne? Etter det ville de forbli vantro! {51} Du kan ikke få døde til å høre! Du kan heller ikke få døve til å høre kallet, når de snur ryggen til og går. {52} Du kan ikke lede blinde ut av deres villfarelse! Du kan ikke få noen til å høre, unntatt de som tror på Vårt ord, og gir seg inn under Guds vilje. {53} Gud er den som skaper dere i svakhet. Så, etter svakheten, gir Han styrke, og så, etter styrke, gir Han svakhet og hvite hår. Han skaper det Han vil. Han er den Allvitende, den Allmektige. {54} Den dag, når timen kommer, vil synderne sverge at de ikke hadde mer enn en times tid på seg. Således var de på avveie. {55} Men de som ble gitt kunnskap og tro, vil si: «Dere har hatt tid på dere, etter Guds bok, til oppstandelsens dag. Og dette er oppstandelsens dag, men dette visste dere ikke.» {56} Denne dag vil deres utflukter ikke tjene dem som gjør urett, og de gis ingen anledning til å forbedre seg. {57} Vi har gitt all slags lignelser for menneskene i denne Koran. Men kommer du til dem med et ord, så vil de vantro si: «Dere står for intet annet enn det verdiløse.» {58} Slik forsegler Gud hjertene hos dem som intet forstår. {59} Vær standhaftig. Guds løfter er sannhet! La ikke dem som ikke har troens visshet, få deg til å vakle! {60}</string>
    <string name="an1biaa1_6">Regnskapsdagen nærmer seg for menneskene, men i sorgløshet vender de seg bort. {1} Ingen ny formaning fra Herren kommer til dem uten at de lytter lekende og lett om hjertet. {2} De urettferdige hvisker til hverandre: «Dette er jo bare et vanlig menneske som dere! Vil dere godta trolldom med åpne øyne?» {3} Sendebudet sier: «Herren vet hva som sies i himmel og på jord. Han er den Hørende, den Allvitende.» {4} Men de sier: «Dette er et virvar av drømmer! Han har oppdiktet det! Han er en skald! La Ham bringe oss et tegn, som de gamle profeter var utstyrt med.» {5} Ingen by før deres tid har Vi ødelagt, som trodde. Vil de da ikke tro? {6}</string>
    <string name="an2biaa7_10">" Før deg sendte Vi også menn som Vi gav åpenbaringer. Bare spør de folk som har formaningen (jøder og kristne), om dere ikke vet det. {7} Men Vi gav profetene ikke legemer som ikke trengte mat, og de var ikke udødelige. {8} Men Vi innfridde Vårt løfte til dem, og reddet dem, og dem Vi bestemte, og tilintetgjorde de lettsindige. {9} Nå har Vi åpenbart for dere en skriftens bok med deres formaning. Vil dere da ikke forstå? {10}"</string>
    <string name="an3biaa11_15">" Hvor mang en by full av urett har Vi ikke lagt i grus, og latt andre folk fremstå? {11} Når de ante Vårt straffetiltak, så flyktet de over hals og hode, ut av dem. {12} Noen sa: «Flykt ikke! Vend tilbake til det vellevnet dere nøt og deres boliger, at dere kan avlegge regnskap.» {13} Andre sa: «Trøste oss, vi levde i urett!» {14} Og deres roping fortsatte til Vi meiet dem ned, og de lå der sluknet i døden. {15}"</string>
    <string name="an4biaa16_18">" Vi skapte ikke himmel og jord og det som mellom dem er for moro skyld. {16} Om Vi ønsket å finne tidsfordriv, kunne Vi finne det hos Oss selv, om så var. {17} Tvert imot, Vi vil slynge det ekte mot forgjengelighetens verdiløshet, og knuse dens hode, og se, den forgår! Ve over dere for det dere fremholder. {18}"</string>
    <string name="an5biaa19_20">" Ham tilhører alle i himlene og på jord! De som er i Hans nærhet føler seg ikke for store til å tjene Ham, og de slapper ikke av. {19} De priser Ham natt og dag, uten opphold. {20}"</string>
    <string name="an6biaa21_23">" Mon de har hentet guder fra jorden som gjenoppvekker de døde? {21} Om det fantes i himlene og på jord guddommer andre enn Gud, ville himlene og jorden gå under. Så ære være Gud, tronens Herre, langt borte fra alt de fremholder! {22} Han står ikke til ansvar for hva Han gjør, men de står til ansvar! {23}"</string>
    <string name="an7biaa24_29">" Har de lagt seg til guder utenom Ham? Si: «Legg frem deres bevis! Dette er mine samtidiges og de henfarnes formaning! Men folk flest kjenner ikke sannheten, og vender seg bort.» {24} Vi sendte aldri noe sendebud før deg uten at Vi gav ham denne åpenbaring: «Det er ingen gud unntatt Meg! Så tjen meg!» {25} De sier: «Den Barmhjertige har lagt seg til barn.» Ære være Ham! De er tvert imot beærede tjenere – englene! {26} De griper ikke ordet før Ham, og de utfører Hans ordrer. {27} Han vet hva de har foran seg og etter seg, og de legger ikke inn ord for noen, unntatt for dem som har Hans velbehag, og de skjelver av ærefrykt for Ham. {28} Og om noen av dem skulle si: «Jeg er en gud utenom Ham,» så ville Vi lønne ham for dette med helvete. Slik lønner Vi de urettferdige. {29}"</string>
    <string name="an8biaa30_33">" Innser ikke de vantro at himlene og jorden var tetteste masse, og at Vi skilte dem? Og av vannet frembrakte Vi alt levende. Vil de da ikke tro? {30} Vi satte på jorden de faste fjell, så den ikke skulle vakle, og laget på den veipassasjer, så menneskene måtte finne frem. {31} Og himmelen har Vi gjort til et vel bevart tak. Men de vender seg bort fra Våre jærtegn. {32} Han er det, som har skapt natt og dag og sol og måne som begge svømmer i sin bane. {33}"</string>
    <string name="an9biaa34_35">" Vi har ikke gitt noe menneskelig vesen før deg udødelighet. Om du dør, skulle vel de være udødelige? {34} Alle må smake døden. Vi setter dere på prøve, med ondt og godt som prøvelser, og så bringes dere tilbake til Oss. {35}"</string>
    <string name="an10biaa36_41">" Når de vantro ser deg, driver de ap med deg: «Er dette han som omtaler gudene våre?» Men den Barmhjertiges omtale tror de ikke på. {36} Menneskene ble skapt med hast i seg. Jeg skal vise dere Mine tegn, men mas ikke på Meg. {37} De sier: «Og når skal så denne trusselen realiseres? Om dere snakker sant?» {38} Kjente bare de vantro den tid da de verken kan berge ansikt eller rygg mot Ilden, og de ikke hjelpes kan! {39} Nei, den kommer over dem plutselig og lamslår dem, og de er ute av stand til å avverge den. Og ikke får de utsettelse. {40} Det ble drevet ap med sendebud før din tid. Men de som hånet dem, ble grepet nettopp av det de drev ap med! {41}"</string>
    <string name="an11biaa42_47">" Si: «Hvem skal beskytte dere mot den Barmhjertiges natt og dag?» Allikevel vender de seg bort fra Herrens formaning. {42} Eller har de guder utenom oss som kan forsvare dem? Disse kan ikke hjelpe seg selv, og de gis ingen beskyttelse mot Oss. {43} Vi gav dem selv og deres fedre gode dager til deres liv syntes dem langt. Ser de da ikke at Vi er kommet til jorden, og gjør grensene trangere? Er vel de seierherrene? {44} Si: «Jeg gir dere bare en advarsel med åpenbaringen.» Men de døve hører ikke ropet når de advares. {45} Men om et pust av Herrens straff rører dem, så vil de si: «Trøste oss! Vi gjorde urett!» {46} Vi skal sette opp riktige vektskåler til oppstandelsens dag, så ingen skal lide den minste urett. Og selv om det har et sennepskorns vekt, skal Vi trekke det frem. Vi er fullgode til å holde avregning. {47}"</string>
    <string name="an12biaa48_50">" Vi gav Moses og Aron kriteriet for ondt og godt, og lys og formaning for de gudfryktige, {48} som frykter Herren i det skjulte, og bever for timen. {49} Dette er en velsignet formaning som Vi har åpenbart. Vil dere da ikke vite noe av den? {50}"</string>
    <string name="an13biaa51_73">" Tidligere gav Vi Abraham hans rettskaffenhet, for Vi kjente ham. {51} Han sa til sin far og sitt folk: «Hva er dette for billedstøtter som dere holder dere til?» {52} Og de svarte: «Vi fant at våre fedre dyrket dem.» {53} Da sa han: «Da har både dere og deres fedre vært i klar villfarelse.» {54} De svarte: «Er du kommet til oss med sannhet, eller farer du med spøk?» {55} Han sa: «Nei, deres Herre er himlenes og jordens Herre, Han som skapte dem, og jeg bærer vitnesbyrd om dette. {56} Ved Gud! Jeg skal sannelig lure deres avguder, så snart dere har snudd ryggen til og gått!» {57} Så slo han dem i småstykker, unntatt en stor en som de hadde, så de kunne vende tilbake til denne. {58} De sa: «Hvem har gjort dette med våre guder? Han må være en illgjerningsmann!» {59} Noen sa: «Vi har hørt en ung mann omtale dem, han kalles Abraham.» {60} Da sa de: «Bring ham for folkets øyne, kanskje de kan avgi vitnemål.» {61} De spurte: «Er det du som har gjort dette med våre guder, Abraham?» {62} Han svarte: «Nei, det var denne storkaren blant dem som gjorde det. Bare spør dem, om de kan si noe.» {63} Så gikk de i seg selv, og sa: «Sannelig, vi gjør urett.» {64} Men så snudde de tvert om: «Du vet godt at disse ikke kan tale!» {65} Og han svarte: «Vil dere da tjene i Guds sted noe som verken kan gagne eller skade dere det ringeste? {66} Skam over dere og det dere tjener i Guds sted! Vil dere da ikke forstå?» {67} Da sa de: «Brenn ham, og hjelp gudene deres, om dere skal gjøre noe.» {68} Da sa Vi: «Ild, vær kjølig og uskadelig for Abraham!» {69} De forsøkte et knep med ham, men Vi gjorde dem til de største tapere. {70} Og Vi reddet ham og Lot til det land Vi har velsignet for all verden. {71} Og Vi gav ham Isak, og dertil Jakob. Og alle gjorde Vi rettferdige, {72} og til ledere for å rettlede ved Vårt bud. Og Vi inngav dem å gjøre gode gjerninger, å forrette bønnen, og å gi gode gaver. Og de tjente Oss. {73}"</string>
    <string name="an14biaa74_75">" Lot gav Vi visdom og kunnskap. Og Vi reddet ham fra den by som gjorde skjendige ting. De var onde og ugudelige folk. {74} Vi førte ham inn i Vår nåde. Han var visselig rettferdig. {75}"</string>
    <string name="an15biaa76_77">" Og Noa, da han i fordums tid anropte. Vi bønnhørte ham, og reddet ham og hans fra den store trengsel. {76} Og Vi hjalp ham mot et folk som forkastet Vårt ord. De var onde mennesker, så Vi druknet dem alle sammen. {77}"</string>
    <string name="an16biaa78_82">" Og David og Salomo, da de var voldgiftsmenn om åkeren, hvor fremmedes småfe hadde beitet om natten. Vi var vitne til deres avgjørelse. {78} Vi gav Salomo å forstå saken, og begge gav Vi visdom og kunnskap. Og Vi fikk fjellene og fuglene sammen med David til å synge Vår pris. Det gjorde Vi! {79} Og ham lærte Vi å lage dere stridsklær for å beskytte dere mot deres egen vold. Mon dere viser takknemlighet? {80} Og stormvinden for Salomo! Den blåste på hans bud til det land Vi har velsignet. Vi kjente til alt! {81} Og også sataner, som dykket etter perler, og også gjorde andre arbeider. Vi passet på dem! {82}"</string>
    <string name="an17biaa83_84">" Og Job, da han anropte sin Herre: «Plager er over meg! Ingen er så barmhjertig som Du!» {83} Så bønnhørte Vi ham, tok bort hans plager, og gav ham til hans familie og andre nærstående, som en nådesbevisning fra Oss, og en formaning til dem som tjener Oss. {84}"</string>
    <string name="an18biaa85_86">" Og Ismael, Idris og Dhul Kifl, de var alle standhaftige i tålmod, {85} Vi førte dem inn i Vår nåde. De var visselig rettferdige. {86}"</string>
    <string name="an19biaa87_88">" Og Dhul Nun (Jonas), da han gikk sin vei i sinne, og trodde at Vi aldri ville greie med ham. Så ropte han fra mørket: «Det er ingen annen gud enn Du! Ære være Deg! Jeg har handlet ondt og urett!» {87} Så bønnhørte Vi ham, og reddet ham fra angsten. Slik redder Vi de troende. {88}"</string>
    <string name="an20biaa89_90">" Og Sakarias, da han anropte Herren: «Min Herre, la meg ikke være alene, selv om Du er den beste arving!» {89} Så bønnhørte Vi ham, og gav ham Johannes, idet Vi satte hans hustru i stand. De kappedes i gode gjerninger, og påkalte Oss i håp og ærefrykt. De var ydmyke overfor Oss. {90}"</string>
    <string name="an21biaa_91">" Og hun (Maria) som beskyttet sin kyskhet. Så innblåste vi vår ånd i henne, og gjorde henne og hennes sønn til et tegn for all verden. {91}"</string>
    <string name="an22biaa92_94">" «Dette er deres trossamfunn. Ett samfunn er det! Og jeg er deres Herre, så tjen Meg!» {92} Men de har splittet opp dette anliggende seg imellom. Til Oss vender alle tilbake! {93} Men den som lever rettskaffent, og tror, hans innsats skal ikke mangle anerkjennelse! Vi selv skriver det opp for ham. {94}"</string>
    <string name="an23biaa95_100">" Det hviler et bånd på en by Vi har ødelagt. De skal ikke vende tilbake, {95} før det åpnes for Gog og Magog, og de strømmer ned fra alle høyder, {96} og det sanne løfte kommer nær. Da blir de vantro ville i blikket: «Trøste oss! Dette overså vi! Sannelig, vi handlet ondt og urett.» {97} «Dere og det dere tjente fremfor Gud, skal bli helvetes brensel! Dit skal dere stige ned.» {98} Om disse var virkelige guder, ville de ikke havnet der. Men der skal de være og bli, alle sammen. {99} Der skal det bli sukk og stønn, men ingenting hører de der til trøst. {100}"</string>
    <string name="an24biaa101_103">" Men de som Vi allerede har gitt det beste, holdes fjernt fra dette. {101} De hører ikke en lyd derifra, og de skal være og bli i det deres hjerter begjærte. {102} Den store skrekk skal ikke plage dem, og englene vil ta imot dem: «Dette er deres dag, som dere var lovet!» {103}"</string>
    <string name="an25biaa104_106">" Den dag ruller Vi opp himmelen som man ruller opp en beskreven bokrull! Slik som Vi begynte den første skapelse, vil Vi gjøre den om igjen! Dette er et løfte som påligger Oss. Dette vil Vi gjøre. {104} Og Vi har skrevet ned i salmene, etter formaningen: «Mine rettferdige tjenere skal arve jorden.» {105} Dette er et budskap til folk som tjener Gud. {106}"</string>
    <string name="an26biaa107_112">" Vi har sendt deg som en nådesbevisning til all verden. {107} Si: «Det er åpenbart meg at deres Gud er én Gud. Vil dere overgi dere til Ham?» {108} Men om de vender seg bort, så si: «Jeg har forkynt for dere alle på like fot. Jeg vet ikke om det dere er stilt i utsikt er nært eller fjernt. {109} Men Han kjenner det som sies åpent, og det dere skjuler. {110} Jeg vet ikke, kanskje er det en prøve dere er satt på, en livsnytelse inntil videre?» {111} Han la til: «Min Herre, døm etter sannheten.» Vår Herre er den Barmhjertige, hvis hjelp må søkes mot det dere påstår. {112}"</string>
    <string name="fantitl">Fra versene i Koranen</string>
    <string name="fantitl2">Noen av versene om skapelsen av Gud den allmektige i himmelen og jorden</string>
    <string name="turnlang">Endre språk</string>
    <string name="sharefacebook">Del applenken på (Facebook)</string>
    <string name="sharetwitter">Del applenken på (Twitter)</string>
    <string name="sharegmail">Del applenken på (Gmail)</string>
    <string name="sharewhatapp">Del applenken på (What\'s App)</string>
    <string name="shareinstagram">Del applenken på (Instagram)</string>
    <string name="sharetumblr">Del applenken på (Tumblr)</string>
    <string name="shareviber">Del applenken på (Viber)</string>
    <string name="sharelinkedin">Del applenken på (Linkedin)</string>
    <string name="sharesnapchat">Del applenken på (Snapchat)</string>
    <string name="shareskype">Del applenken på (Skype)</string>
    <string name="sharetelegram">Del applenken på (Telegram)</string>
    <string name="sharereddit">Del applenken på (Reddit)</string>
    <string name="dialog_title">En ny versjon er tilgjengelig</string>
    <string name="dialog_message">En ny versjon av appen er tilgjengelig. Klikk nedenfor for å oppdatere den nyeste versjonen.</string>
    <string name="dialog_positive_button_title">Oppdater</string>
    <string name="slide_to_cancel">Dra for å avbryte</string>
    <string name="hold_button_to_record">Start opptak</string>
    <string name="hold_button_to_record2">Fortsett å ta på når du registrerer deg</string>
    <string name="fetchs">Internett-tilkobling</string>
    <string name="wifion">WIFI</string>
    <string name="records">Innspillinger</string>
    <string name="settingss">Innstillinger</string>
    <string name="store_records_public">Lagre poster i den offentlige mappen</string>
    <string name="record_in_stereo">Stereolyd</string>
    <string name="keep_screen_on">Ikke slå av skjermen under innspillingen</string>
    <string name="total_duration">Total registrert varighet: %s</string>
    <string name="total_record_count">Totalt antall poster: %d</string>
    <string name="available_space">Ledig plass: %s</string>
    <string name="delete_all">Slett alle opptakene</string>
    <string name="warning">Advarsel!</string>
    <string name="delete_record">Flytt til papirkurven %s</string>
    <string name="delete_all_records">Vil du slette alle poster, og vil ikke kunne få dem igjen?</string>
    <string name="all_records_deleted">Alle poster er blitt slettet</string>
    <string name="failed_to_delete_all_records">Klarte ikke å slette alle rekorder</string>
    <string name="please_select_record_to_share">Velg eller spill inn en lydfil du vil dele</string>
    <string name="record_name">nytt navn</string>
    <string name="recording">Registrert: %s</string>
    <string name="recording_is_on">Innspillingen er på</string>
    <string name="recording_progress">Registrer deg...</string>
    <string name="recording_paused">Satt på pause</string>
    <string name="playback">avspilling: %s</string>
    <string name="no_records">Postene er blanke.</string>
    <string name="no_bookmarks">Bokmerkene er tomme.</string>
    <string name="bookmarks">Bokmerker</string>
    <string name="share_record">Deling Registrering: %s</string>
    <string name="import_progress">Importerer lydfilen ...</string>
    <string name="record_processing">Behandler filen ...</string>
    <string name="app_settings">Lydinnstillinger:</string>
    <string name="recording_settings">Innspillingsinnstillinger:</string>
    <string name="other_settings">Andre:</string>
    <string name="today">I dag</string>
    <string name="yesterday">i går</string>
    <string name="btn_save">lagre</string>
    <string name="btn_savee">Navnet har blitt endret med hell</string>
    <string name="btn_cancel">Kansellering</string>
    <string name="btn_cancell">Navneendring avbrutt</string>
    <string name="btn_c">Sletting av filen er kansellert</string>
    <string name="btn_cc">slette</string>
    <string name="btn_ccc">Filen ble slettet</string>
    <string name="btn_cccc">Sletting av filer er kansellert</string>
    <string name="btn_ccccc">Alle poster er blitt slettet</string>
    <string name="btn_cancelll">slutt</string>
    <string name="btn_yes">Yeah</string>
    <string name="btn_no">Nei</string>
    <string name="btn_play">løping</string>
    <string name="error_unknown">Ukjent feil</string>
    <string name="error_cant_create_file">Kan ikke opprette fil</string>
    <string name="error_invalid_output_file">Utdatafilen er ugyldig</string>
    <string name="error_file_exists">Fil med dette navnet eksisterer allerede!</string>
    <string name="error_failed_to_rename">Kunne ikke gi nytt navn til registeret!</string>
    <string name="error_failed_to_init_recorder">Kunne ikke starte innspillingen</string>
    <string name="error_failed_to_init_player">Kunne ikke starte</string>
    <string name="error_player_data_source">Spilleren kan ikke lese filen</string>
    <string name="error_unable_to_read_sound_file">Kan ikke spille av lydfilen</string>
    <string name="error_permission_denied">Forespørselen om tillatelse blir avslått</string>
    <string name="recordtoast">Den innspilte tiden er:</string>
    <string name="request">Forespørsel eller tilbakemelding</string>
    <string name="email_clients_not_found">Ingen e-post ble funnet</string>
    <string name="send_email">Send via epost ...</string>
    <string name="open_record_with">Åpne %s med</string>
    <string name="delete">slette</string>
    <string name="rename">gi nytt navn</string>
    <string name="open_with">åpnes ved hjelp</string>
    <string name="download">nedlasting</string>
    <string name="share">Dele</string>
    <string name="ask_to_rename">Vis omdøpsdialogen etter å ha stoppet innspillingen</string>
    <string name="record_deleted_successfully">Filen ble slettet</string>
    <string name="need_write_permission">Appen krever tillatelse til å få tilgang til offentlig lagring. Hvis ikke tillatt, lagres logger i katalogen for applikasjonen.</string>
    <string name="rec_name">Substantiv:</string>
    <string name="rec_format">format:</string>
    <string name="rec_duration">Varighet:</string>
    <string name="rec_size">størrelsen:</string>
    <string name="rec_location">Filplassering:</string>
    <string name="naming">navngiving:</string>
    <string name="private_dir_warning">Loggene vil bli lagret i katalogen for applikasjonen, og de er ikke synlige for andre applikasjoner</string>
    <string name="public_dir_warning">Loggene vil bli lagret i den delte katalogen på enheten din, som er synlig for andre applikasjoner</string>
    <string name="btn_ok">OK</string>
    <string name="btn_deny">Avslag</string>
    <string name="btn_allow">Tillate</string>
    <string name="error_process_waveform">Bølgeformen kan ikke tegnes</string>
    <string name="records_was_removed">Noen loggfiler ble ikke funnet i loggkatalogen. Det kan ha blitt fjernet eller flyttet.</string>
    <string name="dont_ask_again_rename">Ikke be om å gi nytt navn</string>
    <string name="error_lost_records">Noen av postene dine er slettet eller flyttet</string>
    <string name="delete_record_forever">Slette et opptak %s for alltid?</string>
    <string name="restore_record">Gjenopprette register %s?</string>
    <string name="empty">Tømme</string>
    <string name="record_moved_into_trash">Posten er flyttet til papirkurven</string>
    <string name="record_restored_successfully">Innspillingen ble gjenopprettet</string>
    <string name="rec_frequency">Frekvens:</string>
    <string name="trash">Søppel</string>
    <string name="trash_info">Oppføringer som blir flyttet til papirkurven vil bli fjernet for alltid i løpet av 60 dager.</string>
    <string name="error_no_available_space">Ingen plass tilgjengelig!</string>
    <string name="rec_created">Opprettet:</string>
    <string name="sourah30">Surah Ar-Room (romerne)</string>
    <string name="h3535">Han sa: Folkene i paradiset ser folket i rommene over dem.Når du ser den fjerne lyse planeten i horisonten, Fra øst eller vest, for å skille mellom dem.</string>
    <string name="info">informasjon</string>
    <string name="cancel_rec">Påmelding kansellert</string>
    <string name="delete_all2">Slette alle</string>
    <string name="lost_records">Records tapt</string>
    <string name="btn_details">detaljene</string>
    <string name="card_aya1">Vers {33}</string>
    <string name="error_failed_access_to_storage">Kunne ikke få tilgang til fillagring</string>
    <string name="downloading_cancel">Nedlasting kansellert</string>
    <string name="downloading_success">Lastet ned til nedlastningskatalogen %s</string>
    <string name="downloading_failed">Nedlastingen mislyktes: %s</string>
    <string name="downloading">Last ned: %s</string>
    <string name="by_date">Etter dato (nyeste)</string>
    <string name="by_date_desc">Etter dato (eldst)</string>
    <string name="by_name">Etter navn (A-Z)</string>
    <string name="by_name_desc">Etter navn (Z-A)</string>
    <string name="by_duration">Etter varighet (lengst)</string>
    <string name="by_duration_desc">Etter varighet (kortest)</string>
    <string name="delete_this_record">Slett denne posten?</string>
    <string name="all_records_deleted_successfully">Alle poster er blitt slettet</string>
    <string name="h10iiiiii">Og jeg sier: Ingen er bedre enn Jonas Ibn Matta.</string>
    <string name="h2_2">Gud vil gi for dem som strever i hans sak,Han tar ham ikke ut av huset sitt bortsett fra å streve i sin vei og tro på ordet hans.For å få ham til å komme inn i himmelen, eller returnere ham til sitt hjem med den lønnen han fikk.</string>

    <string-array name="theme_colors">
        <item>Tema Ikke valgt</item>
        <item>Tema Svart</item>
        <item>Tema Teal</item>
        <item>Tema blå</item>
        <item>Tema Mørk lilla</item>
        <item>Tema rosa</item>
        <item>Tema Deep Orange</item>
        <item>Tema rød</item>
        <item>Tema brun</item>
        <item>Tema blå grå</item>
    </string-array>

    <string-array name="formats">
        <item>Format: MP3</item>
        <item>Format: Wav</item>
    </string-array>

    <string-array name="sample_rates">
        <item>prøvehastighet: 8000</item>
        <item>prøvehastighet: 16000</item>
        <item>prøvehastighet: 32000</item>
        <item>prøvehastighet: 44100</item>
        <item>prøvehastighet: 48000</item>
    </string-array>

    <string-array name="bit_rates">
        <item>Bithastighet:: 24kbps</item>
        <item>Bithastighet:: 48kbps</item>
        <item>Bithastighet:: 96kbps</item>
        <item>Bithastighet:: 128kbps</item>
        <item>Bithastighet:: 192kbps</item>
    </string-array>
    <string name="about_play_store2">Våre andre apper</string>
    <string name="internet_satalite">Internett-tilkoblingsliste</string>
    <string name="quran_karem">Den hellige Koranen</string>
    <string name="refresh">Forfriske</string>
    <string name="find">Finne</string>
    <string name="share_via">Del via</string>
    <string name="copy_link">Kopier link</string>
    <string name="copied_to_clipboard">Kopiert til utklippstavlen</string>
    <string name="site_quran">Holy Quran nettsted</string>
    <string name="qna_maka">Mekka levende</string>
    <string name="qna_suna">Sunnah av profeten levende</string>
    <string name="vidio_maka">Holy Quran-kanalen sendes direkte fra Mekka inne i den store moskeen på arabisk.</string>
    <string name="vidio_souna">Sunnah-kanalen ble sendt direkte fra Medina inne i Profetens moske på arabisk.</string>
</resources>