<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Korans bön</string>
    <string name="lang">sv</string>
    <string name="about_contact_us">Ring oss</string>
    <string name="about_instagram">Följ oss på Instagram</string>
    <string name="about_facebook">Följ oss på Facebook</string>
    <string name="about_play_store">Betygsätt appen i Play Store</string>
    <string name="about_youtube">Följ oss på YouTube</string>
    <string name="about_twitter">Följ oss på Twitter</string>
    <string name="about_github">Kopiera projektet</string>
    <string name="about_website">Besök vår hemsida</string>
    <string name="menu1">listan</string>
    <string name="zekr">Kom ihåg Gud</string>
    <string name="hamd">Prisa gud</string>
    <string name="allah_a">Allah är störst</string>
    <string name="dawat_alanbyaa">Några samtal av profeterna och de rättfärdiga, Som nämnts i den heliga Koranen</string>
    <string name="aaraf">De svarade: \"Herre! Vi har gjort oss själva orätt. Om Du inte ger oss Din förlåtelse och förbarmar Dig över oss är vi helt visst [för alltid] förlorade.\"</string>
    <string name="dua_adm">Den bön av Adam och hans hustru</string>
    <string name="dua_noh">Den bön av Noah</string>
    <string name="surt_hud">Och Noa bad till sin Herre och sade: \"Herre! Min son tillhörde ju min familj och Ditt löfte besannas alltid. Du är den rättvisaste av domare!\"</string>
    <string name="surt_houd47">[Noa] sade: \"Herre, bevara mig för [synden] att be Dig om något som jag inte har kännedom om. Om Du inte förlåter mig och förbarmar Dig över mig blir jag en av de förlorade!\"</string>
    <string name="surt_moon">[Noa] bad: \"Herre, kom till min hjälp! De anser mig vara en lögnare!\"</string>
    <string name="surt_noh">Och Noa [sade till Gud]: \"Herre! Låt ingen av dem som förnekar sanningen bli kvar på jorden;</string>
    <string name="surtmoom">Och när du och de som är med dig har gått ombord på arken skall du säga: \"Låt oss lova och prisa Gud, som har räddat oss från dessa orättfärdiga människor!\"</string>
    <string name="surtmoom2">Och säg: \"Herre! Låt mig med Din välsignelse [till sist] nå land! Ingen kan leda människorna till deras bestämmelse som Du!\"</string>
    <string name="surtshoraa117">[Då] bad han: \"Herre! Mitt folk tror inte på mina ord.</string>
    <string name="surtshoraa118">Gör därför sanningen uppenbar i min [tvist] med dem, och rädda mig och de troende som följer mig!\"</string>
    <string name="surt_nouh1">Och Noa [sade till Gud]: \"Herre! Låt ingen av dem som förnekar sanningen bli kvar på jorden;</string>
    <string name="surt_nouh2">om Du låter dem bli kvar, kommer de att leda Dina tjänare vilse och de kan inte lämna i arv annat än [ytterligare] sedligt fördärv och gudlöshet.</string>
    <string name="surt_nouh3">Herre! Skänk oss Din förlåtelse - mig och mina föräldrar och de troende som stiger in i mitt hus och alla troende män och kvinnor! Och låt de orättfärdiga gå allt snabbare mot sin undergång!\"</string>
    <string name="duaaebrahem">Den bön av Ibrahim</string>
    <string name="bkra_126">Och då Abraham bad: \"Herre, gör detta till ett tryggt land och ge dess folk - de bland dem som tror på Gud och den Yttersta dagen - de frukter de behöver för sitt uppehälle\", sade [Gud]: \"Och den som förnekar tron, honom skall Jag skänka välstånd under någon tid; sedan skall Jag överlämna honom åt Eldens straff - ett i sanning fasansfullt slut!\"</string>
    <string name="surt_sfat">[Och han bad:] \"Herre! Ge mig en [son, en] av de rättfärdiga!\" -</string>
    <string name="surt_ebrahem">OCH SE, Abraham [bad till Gud och] sade: \"Herre! Gör detta land till en trygg tillflykt och bevara mig och mina söner från att återfalla i avgudadyrkan -</string>
    <string name="surt_ebrahem1">hur många människor, Herre, har inte dessa [avgudar] lett vilse! Jag skall därför [bara] räkna den som följer mig i tron till de mina; den som inte lyder mig [får hoppas på Din barmhärtighet], eftersom Du är ständigt förlåtande, barmhärtig.</string>
    <string name="surt_ebrahem2">Herre! Jag har låtit några av de mina bosätta sig i en dal, som inte är lämpad för jordbruk, nära Ditt heliga hus, Herre, och där skall de förrätta regelbunden bön. Låt människornas hjärtan fyllas av tillgivenhet för dem [och av längtan att besöka dem] så att de kan få [hjälp av dem till] sin försörjning och därför känna tacksamhet [mot Dig].</string>
    <string name="surt_ebrahem3">Herre! Du vet vad vi håller hemligt och vad vi öppet tillkännager - ingenting kan förbli dolt för Gud, vare sig på jorden eller i himlen!</string>
    <string name="surt_ebrahem4">Jag lovar och prisar Gud, som på min ålders höst har gett mig Ismael och Isak! Min Herre hör sannerligen [människornas] bön.</string>
    <string name="surt_ebrahem5">Herre! Gör mig [stark] så att jag förrättar bönen utan att förtröttas och gör att några bland mina efterkommande [likaså är uthålliga i bönen]! Herre, hör min bön</string>
    <string name="surt_ebrahem6">och ge mig, Herre, mig och mina föräldrar och alla troende, Din förlåtelse den Dag då räkenskap skall avläggas!\"</string>
    <string name="surt_ashoara">[Och Abraham bad:] \"Herre! Ge mig visdom och förena mig med skaran av Dina rättfärdiga [tjänare];</string>
    <string name="surt_ashoara1">och låt efterkommande släkten minnas mig som en man av sanning</string>
    <string name="surt_ashoara2">och gör mig till en av arvtagarna till lycksalighetens lustgårdar.</string>
    <string name="surt_ashoara3">Och förlåt min fader - han var en av dem som gick vilse -</string>
    <string name="surt_ashoara4">och förnedra mig inte på Uppståndelsens dag,</string>
    <string name="surt_ashoara5">den Dag då varken rikedom eller söners [mångfald] skall vara till gagn</string>
    <string name="surt_ashoara6">och då bara den [kan känna sig trygg] som stiger fram inför Gud med rent hjärta.\"</string>
    <string name="surt_momtahena">Ett gott föredöme har ni i Abraham och de som följde honom, när de sade till sina landsmän: \"Vi är inte ansvariga för er och för det som ni dyrkar i Guds ställe och vi tar avstånd från er. Fiendskap och hat skall råda mellan oss och er ända till dess ni tror på den Ende Guden.\" [Men tag] inte [exempel av] Abraham när han sade till sin fader: \"Jag lovar att be [Gud] ge dig Sin förlåtelse; men jag kan inte av Gud utverka någon [lindring i ditt straff].\" [Abraham och de som följde honom bad:] \"Herre! Till Dig sätter vi vår lit, till Dig vänder vi oss i ånger [över våra synder] och Du är målet för vår färd!</string>
    <string name="surt_momtahena1">Herre! Gör oss inte till [Ditt redskap när] Du vill sätta förnekarna av sanningen på prov! Och Herre! Förlåt oss [våra synder]! Du är den Allsmäktige, den Vise!\"</string>
    <string name="surt_momtahena2">I dem har ni ett gott föredöme, [ett föredöme] för den som ser fram mot [mötet med] Gud och den Yttersta dagen med hopp [och fruktan]. Och den som vänder ryggen [åt Gud bör tänka på att] Gud är Den som är Sig själv nog, Den som allt lov och pris tillkommer.</string>
    <string name="doua_ebrahemwesmail">Den bön av Ibrahim och Ismail</string>
    <string name="sure_alpakra">Och när Abraham och Ismael lade grunden till Helgedomen [bad de:] \"Herre! Tag nådigt emot vår [möda]! Du är den som hör allt, vet allt.</string>
    <string name="sure_alpakra1">Herre! Gör att vi underkastar oss Din vilja och gör våra efterkommande till ett samfund av [människor] som underkastar sig Din vilja. Lär oss att förrätta vår andakt och tag emot vår ånger; Du är Den som går den ångerfulle till mötes, den Barmhärtige!</string>
    <string name="sure_alpakra2">Herre! Låt ett sändebud uppstå bland dem, [en man] ur deras mitt - som framför till dem Dina budskap och undervisar dem i Skriften och i [profeternas] visdom och som renar dem [från avgudadyrkans synd]. Du är den Allsmäktige, den Allvise.\"</string>
    <string name="douaa_lot">Den bön av Lot</string>
    <string name="surt_ankabout">[Då] bad han: \"Herre! Hjälp mig mot dem som stör ordningen på jorden och sprider [sådant] sedefördärv!\"</string>
    <string name="sourt_choara">[Och han bad till Gud:] \"Herre! Rädda mig och de mina från [dessa människor och] deras förehavanden!\"</string>
    <string name="duoa_yosof">Den bön av Youssef</string>
    <string name="surt_uosef">[Josef] bad: \"Herre! Hellre går jag i fängelse än jag gör det som dessa [kvinnor] vill locka mig att göra; men om Du inte befriar mig ur deras snaror kan det hända att jag ger efter för dem och blir en av dem som inte vet [vad rätt och orätt är].\"</string>
    <string name="surt_yosfaya101">[Och Josef bad:] \"Herre! Du har gett mig makt och Du har skänkt mig en djupare förståelse av innebörden i det som sker. Himlarnas och jordens Skapare! Du är min Beskyddare i detta liv och i det kommande. Låt mig dö i underkastelse under Din vilja och låt mig förenas med de rättfärdiga!\"</string>
    <string name="doua_ayop">Den bön av Ayoub</string>
    <string name="surtanbyaaayat3848">OCH [MINNS] Job, hur han ropade till sin Herre: \"Jag har prövats av olyckor och elände, men Du är den Barmhärtigaste av de barmhärtiga!\"</string>
    <string name="surtanbyaaya48">Och Vi hörde hans bön och befriade honom från det onda som [plågade] honom och gav honom åter [dem av] hans familj [som Vi tagit ifrån honom] och Vi fördubblade deras antal som en särskild nåd från Oss och som något att bevaras i minnet av alla som ägnar Oss sin dyrkan.</string>
    <string name="surt_sad">OCH MINNS Vår tjänare Job, hur han ropade till sin Herre: \"Djävulen har plågat mig svårt och mina krafter är slut!\"</string>
    <string name="doua_shoaup">Den bön av Shoaib</string>
    <string name="suer_aaraf">För oss skulle det vara liktydigt med att ljuga om Gud, om vi återvände till er tro, när Gud har räddat oss från den. Det är otänkbart för oss att återvända till den om det inte är Guds, vår Herres, vilja. Vår Herre omfattar allt med Sin kunskap; vi sätter vår lit till Gud!\" - \"Herre! Gör sanningen uppenbar [i tvisten] mellan oss och vårt folk! Ingen gör sanningen uppenbar som Du!\"</string>
    <string name="douaa_souliman">Den bön av Suleiman</string>
    <string name="suer_sad35">[och] sade: \"Herre! Förlåt mig [mina fel] och skänk mig sådan makt som ingen efter mig kommer att kunna utöva! - Du är den store Givaren.\"</string>
    <string name="surt_alnaml">Salomo log glatt åt myrans ord och han [bad till Gud och] sade: \"Herre! Låt min tacksamhet för Dina välgärningar mot mig och mot mina föräldrar förbli levande, och hjälp mig att leva rättskaffens så att Du kan se [på mina handlingar] med välbehag, och gör mig av nåd till en av Dina rättfärdiga tjänare!\"</string>
    <string name="douaa_uonos">Den bön av Younes</string>
    <string name="surt_anbiaa">OCH [MINNS] honom [som slukades av] en väldig fisk. Han övergav [staden] i vredesmod och trodde att Vi ingen makt hade över honom. Men [när han hade fått sitt straff] ropade han i [sin förtvivlans] mörker: \"Ingen gudom finns utom Du! Stor är Du i Din härlighet! Jag har i sanning handlat orättfärdigt.\"</string>
    <string name="surt_anbiaa1">Och Vi hörde hans rop och räddade honom ur hans elände; så räddar Vi dem som har tro.</string>
    <string name="douaa_eisa">Den bön av Issa</string>
    <string name="surt_almaeda">Och Jesus, Marias son, sade: \"Gud, vår Herre! Låt en måltid från himlen sänka sig ned till oss; den skall bli en högtid för oss, för den förste och den siste, och ett tecken från Dig. Och försörj oss [med det som vi behöver]! Du är den bäste Försörjaren.\"</string>
    <string name="douaa_zakria">Den bön av Zakaria</string>
    <string name="sourt_mariam">sade han: \"Herre! Min kropp har blivit svag och mitt huvud har vitnat, men aldrig har Du, Herre, låtit mig gå ohörd ifrån Dig.</string>
    <string name="sourt_mariam1">Jag oroar mig vid tanken på vad mina närmaste och mina medbröder [kan företa sig] när jag är borta. Min hustru har varit ofruktsam. Skänk mig av nåd en [son och] efterföljare,</string>
    <string name="sourt_mariam2">som kan bli min arvinge och arvinge till Jakobs hus; och gör honom sådan att Du finner behag i honom!\"</string>
    <string name="sourt_mariam3">[Svaret gavs av änglarna:] ”Hör, Sakarias, det glada budskapet vi ger dig! En son [skall födas åt dig], som skall bära namnet Johannes. \'Vi har inte gett någon före honom detta namn,\' [säger Gud].”</string>
    <string name="sorat_alemran">Där [i helgedomen] bad Sakarias till Gud: \"Herre! Låt mig, som en gåva från Dig, få en [son], sund till kropp och själ! Du bönhör den som ber.\"</string>
    <string name="sorat_lanbiaa">OCH [MINNS] Sakarias, som ropade till sin Herre: \"Herre! Låt mig inte [dö] barnlös! Men [om Du inte skänker mig en arvinge vet jag att] Du är den bäste Arvtagaren!\"</string>
    <string name="sotat_lanbiaa1">Och Vi bönhörde honom och skänkte honom [sonen] Johannes - Vi gjorde nämligen hans hustru fruktsam. - De var alltid beredda att göra gott och ödmjukade sig inför Oss med hopp och fruktan och visade stor undergivenhet.</string>
    <string name="doua_emratemran">Den bön av mor till Mary</string>
    <string name="sourt_aliemran">Och `Imrans hustru bad till Gud och sade: \"Herre! Jag viger vad jag bär i mitt sköte åt Din tjänst. Tag emot mitt [offer], Du som hör allt, vet allt.</string>
    <string name="sourt_aliemran1">Och då hon fött barnet sade hon: \"Herre, jag har fött en dotter - fastän Gud noga visste vad hon hade framfött; ett gossebarn är inte som ett flickebarn - och jag har gett henne namnet Maria och jag ber Dig skydda och bevara henne och hennes efterkommande mot Djävulen, den utstötte.\"</string>
    <string name="sourt_aliemran2">Och hennes Herre tog nådigt emot henne och lät henne växa upp och arta sig väl och uppdrog åt Sakarias att vaka över henne. Var gång Sakarias besökte henne i helgedomen, fann han henne försedd med föda. Och när han frågade henne: \"Maria, varifrån har du fått detta?\" svarade hon: \"Det är från Gud; Gud skänker Sitt goda i överflöd till den Han vill.\"</string>
    <string name="doua_almoumen">Den bön av troende</string>
    <string name="sort_a2af">VI HAR förmanat människan att visa godhet mot sina föräldrar. [Den blivande] modern bär sin börda med möda och med smärta föder hon - ja, [hennes möda] varar trettio månader, amningstiden [inbegripen] Och när människan vid det fyrtionde levnadsåret når sin fulla mognad, ber hon: \"Herre! Gör att jag [alltid] visar tacksamhet mot Dig för Dina välgärningar mot mig och mot mina föräldrar och att jag gör det goda och det rätta och allt det som Du ser med välbehag; och gör mina efterkommande till goda och rättrådiga människor! Jag är en av dem som har underkastat sig Din vilja och som [alltid] vänder åter till Dig i ånger.\"</string>
    <string name="sort_a2af1">Av vad sådana [människor] gjort skall Vi tillgodoräkna dem det bästa och Vi skall överse med deras dåliga handlingar; [ja, de skall vara] bland paradisets arvtagare enligt det sanna löfte som de har fått [genom profeterna].</string>
    <string name="douaa_altabin">Den bön av välgörare</string>
    <string name="surt_alhashr">De som kommer efter dem ber: \"Herre, ge oss Din förlåtelse och förlåt våra bröder som gått före oss i tron, och låt inte ovilja mot [någon] troende bli kvar i våra hjärtan! Herre! Du ömmar, full av barmhärtighet, [för Dina tjänare]!\"</string>
    <string name="afdal_alduoaa">bättre Den bön av</string>
    <string name="surt_alfateh">Lov och pris tillkommer Gud, världarnas Herre,</string>
    <string name="surt_alfateh1">den Nåderike, den Barmhärtige,</string>
    <string name="surt_alfateh2">som allsmäktig råder över Domens dag!</string>
    <string name="surt_alfateh3">Dig tillber vi; Dig anropar vi om hjälp.</string>
    <string name="surt_alfateh4">Led oss på den raka vägen -</string>
    <string name="surt_alfateh5">den väg de vandrat som Du har välsignat med Dina gåvor; inte de som har drabbats av [Din] vrede och inte de som har gått vilse!</string>
    <string name="surt_bkara">NÄR MINA tjänare frågar dig om Mig då Jag är nära; Jag besvarar den bedjandes bön, när han ber till Mig. Och uppmana dem att svara när Jag kallar och att tro på Mig - kanske skall de ledas på rätt väg.</string>
    <string name="douaa_mlaeka">Den bön av (Änglarnas)</string>
    <string name="suer_gafer">De som bär upp [Guds allmakts] tron och de som omger den och sjunger sin Herres lov är fasta i sin tro på Honom och de ber Honom förlåta de troende [deras synder]: \"Herre, Din nåd och barmhärtighet når överallt och Du omfattar allt med Din kunskap! Förlåt därför dem som visar ånger och följer Din väg, och skona dem från helvetets straff!</string>
    <string name="suer_gafer1">Och för dem, Herre, som Du har lovat dem, till Edens lustgårdar, tillsammans med de rättfärdiga bland deras fäder och hustrur och efterkommande! Du är den Allsmäktige, den Vise!</string>
    <string name="suer_gafer2">Och skydda dem och bevara dem [denna Dag] för dåliga handlingar - den som Du då bevarar för [följderna av] dåliga handlingar, har Du visat stor nåd; detta är en lysande seger.\"</string>
    <string name="doua_banyesrail">Den bön av(byggde Israel med Moses)</string>
    <string name="surt_uonos">De svarade: \"Vi litar helt till Gud\", och de bad: \"Herre, gör oss inte till [Dina redskap om] Du sätter dessa onda människor på prov;</string>
    <string name="surt_uonos1">rädda oss av nåd från dessa förnekare av sanningen!\"</string>
    <string name="doua_m2monen">Den bön av(troende från Israels barn)</string>
    <string name="surt_albakra">Och när de stod öga mot öga med Goliat och hans styrkor, bad de: \"Herre! Ge oss kraft att hålla stånd och gör oss stadiga på foten och låt oss segra över dessa förnekare av sanningen!\"</string>
    <string name="surt_alaaraf">men du vill hämnas på oss bara därför att vi trodde på vår Herres budskap när de nådde oss.\" - \"Herre! Ge oss [styrka och] tålamod och låt oss få dö i full underkastelse under Din vilja!\"</string>
    <string name="doua_shart">Den bön av(faraos magikers)</string>
    <string name="douaa_ansaresa">Den bön av (apostlarna) anhängare av Jesus</string>
    <string name="surt_alyemran">Herre! Vi tror på det som Du har uppenbarat och vi vill följa Sändebudet; räkna oss därför bland [sanningens] vittnen.</string>
    <string name="doua_atbaa">Den bön av anhängarna av profeterna</string>
    <string name="surt_alyemrany">Och [när de bad] sade de bara: \"Herre, förlåt oss våra synder och om vi har gått till överdrift [eller brustit] i uppfyllandet av vår plikt! Gör oss stadiga på foten och låt oss segra över dessa förnekare av sanningen!\"</string>
    <string name="douaa_alftya">En ungdomsbön</string>
    <string name="surt_alkhf">När dessa unga män tog sin tillflykt till grottan bad de: \"Herre! Förbarma Dig över oss och visa oss den rätta vägen ut ur våra [svårigheter]!\"</string>
    <string name="douaa_asia">Den bön av Faraos hustru</string>
    <string name="surt_athrem">Och som ett [efterföljansvärt] exempel för de troende har Gud framhållit Faraos hustru, som bad: \"Herre! Bygg en boning åt mig i paradiset i Din närhet och skydda mig mot Farao och allt [det onda] han har gjort och skydda mig mot alla dem som ständigt begår orätt!\"</string>
    <string name="douaa_ashap">Den bön av Highland ägare</string>
    <string name="surt_alaaaaraf">Och när de vänder blicken mot dem som har Elden till arvedel skall de säga: \"Herre, låt oss [slippa dela] dessa orättfärdiga människors öde!\"</string>
    <string name="douaa_mostdafin">Den bön av De svaga</string>
    <string name="surt_nsaaa">Varför skulle ni inte kämpa för Guds sak och för de försvarslösa män, kvinnor och barn, som ropar: \"Herre! För oss ut ur detta land av förtryck och sänd oss i Din nåd en beskyddare, ja, sänd oss i Din nåd en hjälpare!\"</string>
    <string name="doua_mosa">Den bön av Moses</string>
    <string name="surt_allaraf">Och när Moses kom till det möte Vi hade utsatt och hans Herre talade till honom, sade han: \"Herre, visa Dig för mig, så att jag får se Dig!\" [Gud] sade: \"Du kan inte se Mig; men se på berget - om det står kvar stadigt där det står, skall du få se Mig.\" Och då hans Herre visade Sig för berget krossades det till en grushög och Moses föll medvetslös till marken. Men när han kom till sina sinnen sade han: \"Stor är Du i Din härlighet! Jag vänder tillbaka till Dig i djup ånger och jag är den förste att tro på Dig.\"</string>
    <string name="sourt_alaarafi">[Moses bad till Gud och] sade: \"Herre, förlåt mig och min broder och ha förbarmande med oss - Du är den Barmhärtigaste av de barmhärtiga!\"</string>
    <string name="suort_aaraf">Och Moses utsåg bland folket sjuttio män som vid en av Oss utsatt tid [skulle be om förlåtelse för deras synd]. Och då de [i sin ängslan] började skaka och skälva, bad han: \"Herre! Om det hade varit Din vilja skulle Du för länge sedan ha låtit dem gå under och mig [med dem]. Vill Du [nu] förgöra oss på grund av det som galningarna i vår mitt har gjort sig skyldiga till? Det [som skett] var ingenting annat än en prövning som Du har låtit oss genomgå, och därmed låter Du den Du vill gå vilse och vägleder Du den Du vill. Du är vår Beskyddare; förlåt oss och förbarma Dig över oss. Du är den Bäste av dem som förlåter!</string>
    <string name="suort_aaraf1">Låt gott komma oss till del i detta liv och i det eviga livet. Ja, Vi vänder tillbaka till Dig [i djup ånger].\" [Gud] svarade: \"Jag låter Mitt straff drabba den Jag vill; men Min nåd och Min barmhärtighet når överallt och Min nåd skänker Jag dem som fruktar Gud och ger åt de behövande och som tror på Mina budskap;</string>
    <string name="suort_aaraf2">som följer Sändebudet, den olärde Profeten, som de kan finna omnämnd i sina egna [Skrifter], i Tora och i Evangeliet; och han skall anbefalla dem det som är rätt och förbjuda dem det som är orätt och förklara tillåtna för dem alla goda och nyttiga ting och otillåtet allt som är ont och skadligt och befria dem från deras bördor och lösa dem från de bojor som har bundit dem. De som tror på honom och ärar honom och stöder honom och låter sig ledas av det ljus som åtföljer honom - dem skall det gå väl i händer.\"</string>
    <string name="surt_kass">Och han bad: \"Herre, förlåt mig! Jag har gjort orätt mot mig själv.\" Och Gud förlät honom - Han är Den som ständigt förlåter, Den som ständigt visar barmhärtighet.</string>
    <string name="surt_kass1">Han sade: \"Herre! Jag svär vid allt gott som Du skänker mig att jag aldrig mer skall komma de obotfärdiga syndarna till hjälp!\"</string>
    <string name="surt_alkass">Och han vattnade [deras djur] åt dem. Därefter drog han sig undan till en skuggig plats [för att be] och han sade: \"Herre! Jag är i stort behov av vad det än är av [Ditt] goda, som Du vill ge mig!\"</string>
    <string name="surt_tahaa">[Moses] sade: \"Herre! Öppna mitt bröst [för Ditt ljus]</string>
    <string name="surt_tahaa1">och gör min uppgift lätt</string>
    <string name="surt_tahaa2">och lös min tungas band</string>
    <string name="surt_tahaa3">så att de förstår mina ord,</string>
    <string name="surt_tahaa4">och ge mig som medhjälpare en av de mina,</string>
    <string name="surt_tahaa5">Aron, min broder.</string>
    <string name="surt_tahaa6">Låt honom bli ett stöd för mig</string>
    <string name="surt_tahaa7">och låt honom dela min uppgift,</string>
    <string name="surt_tahaa8">så att vi oförtröttligt får prisa Din härlighet</string>
    <string name="surt_tahaa9">och ständigt minnas Dig!</string>
    <string name="surt_tahaa10">Du som ser oss [som vi är med våra fel och brister]!\"</string>
    <string name="surt_tahaa11">[Gud] sade: \"Moses! Allt det som du har bett om har beviljats dig!</string>
    <string name="sourt_uonos">Och Moses bad: \"Herre! Prakt och rikedomar har Du skänkt Farao och hans stormän i denna värld, och till följd därav, Herre, driver de [människor] bort från Din väg. Utplåna [därför] deras rikedomar, Herre, och låt deras hjärtan hårdna så att tron inte kan nå dem förrän de ser det plågsamma straff [som väntar dem].\"</string>
    <string name="sourt_uonos1">[Gud] sade: \"Er bön är hörd! Håll er [nu] till den raka vägen och gå inte med de [okunniga] som inte vet [vart de är på väg]!\"</string>
    <string name="doua_m2monenn">Den bön av Allmänna troende</string>
    <string name="surt_bkra200">Och när ni har fullgjort de [föreskrivna] riterna, minns då Gud liksom ni minns era fäder, ja, minns Honom med djupare, innerligare känsla. Det finns människor som ber: \"Herre! Ge oss det goda i detta liv!\" och de skall inte ha någon del i det eviga livets goda.</string>
    <string name="surt_bkra200i">Och det finns de som ber: \"Herre! Ge oss det goda i detta liv och det eviga livets goda och förskona oss från Eldens plåga!\"</string>
    <string name="surt_bkra200ii">De skall få sin del [av det eviga livets goda] efter vad de har förtjänat med sina handlingar. Gud är snar att kalla till räkenskap.</string>
    <string name="surt_bk285">SÄNDEBUDET tror på vad hans Herre har uppenbarat för honom och de troende med honom. De tror alla på Gud och Hans änglar och Hans uppenbarelser och Hans sändebud - utan att göra åtskillnad mellan Hans sändebud - och de säger: \"Vi hör och vi lyder. Herre, [ge oss] Din förlåtelse; Du är målet för vår färd!\"</string>
    <string name="surt_bk285i">Gud lägger inte på någon en tyngre börda än han kan bära. Det goda han har gjort skall räknas honom till förtjänst och det onda han har gjort skall läggas honom till last. Herre! Ställ oss inte till svars för glömska eller oavsiktliga fel. Herre! Lägg inte på oss en sådan börda som den Du lade på våra föregångare. Herre! Lägg inte på oss [bördor] som vi inte har kraft att bära. Utplåna våra synder och ge oss Din förlåtelse och förbarma Dig över oss. Du är vår Beskyddare! Låt oss segra över förnekarna av sanningen!\"</string>
    <string name="surt_alyqmran">de som säger: \"Herre, vi tror; förlåt oss våra synder och förskona oss från Eldens straff!\",</string>
    <string name="surt_alyqmrani">de tålmodiga och uthålliga, de sanningsenliga, de som ödmjukt böjer sig under Hans vilja, de som ger av sitt åt andra och som i den tidiga gryningen ber om Guds förlåtelse för sina synder.</string>
    <string name="surt_alywmran">de som minns Gud när de står, när de sitter och när de lägger sig till vila, och som, när de begrundar himlarnas och jordens skapelse [ber med dessa ord]: \"Herre! Du har inte skapat [allt] detta i blindo. Stor är Du i Din härlighet! Förskona oss från Eldens straff!</string>
    <string name="surt_alywmrani">Herre, över den som Du utlämnar åt Elden har Du helt visst [förut] hopat skam och vanära. Och de orättfärdiga skall inte finna någon hjälpare.</string>
    <string name="surt_alywmranii">Herre! Vi har hört rösten som kallar [oss] till tron: - \'Tro på er Herre!\' - och vi har blivit troende. Herre! Förlåt oss våra synder och utplåna våra dåliga handlingar och låt oss dö med de fromma, de som gör det goda och det rätta!</string>
    <string name="surt_alywmraniii">Skänk oss, Herre, det som Du har lovat oss genom Dina sändebud och låt oss inte stå där med skammen på Uppståndelsens dag! Aldrig sviker Du Ditt löfte!\"</string>
    <string name="surt_forkan">Den Nåderikes [sanna] tjänare går lugnt och värdigt [och utan later] på jorden, och när avgudadyrkarna vill inleda ett samtal med dem, svarar de med fredshälsningen.</string>
    <string name="surt_forkani">Och under natten vakar de i bön - ömsom faller de ned inför sin Herre, ömsom står de upp.</string>
    <string name="surt_forkanii">Och de ber: \"Skona oss, Herre, från helvetet, straffet som är ett lidande utan slut!</string>
    <string name="surt_forkaniii">[Det är] en usel boning och en usel rastplats!\"</string>
    <string name="surt_fourcan">och de som ber: \"Herre! Låt våra hustrur och barn skänka oss glädje och gör oss till föredöme för de gudfruktiga!\"</string>
    <string name="surt_threm">Troende! Vänd er i uppriktig ånger [över era synder] till Gud! Kanske skall er Herre ur er [bok] utplåna era dåliga handlingar och föra er till lustgårdar, vattnade av bäckar, den Dag då Gud inte låter skam komma vid Profeten och dem som följde honom i tron - ljuset [av deras tro och deras goda handlingar] skall lysa framför dem och till höger om dem [och] de ber: \"Herre, låt vårt ljus lysa allt klarare och förlåt oss våra synder! Du har allt i Din makt!\"</string>
    <string name="surt_m2moenon">Det fanns bland Våra tjänare de som bad [i sina böner]: \'Herre! Vi tror! Förlåt oss [våra synder] och förbarma Dig över oss! Ingen förbarmar sig över [människorna] som Du!\'</string>
    <string name="duoa_nabina">Den bön av vår profet Muhammad</string>
    <string name="surt_liemran">SÄG: \"Gud, all makts Herre! Du skänker makten åt den Du vill och Du tar makten från den Du vill. Du upphöjer den Du vill och Du förnedrar den Du vill. I Din hand ligger det goda och Du har allting i Din makt.</string>
    <string name="surt_liemran1">Du låter natten smyga in i dagen och dagen smyga in i natten. Du låter livet spira ur det som är dött och låter döden stiga fram ur det levande. Och Du skänker Ditt goda i överflöd åt den Du vill.\"</string>
    <string name="sourat_alyemran">De som kände sin tro växa, när de varnades att [styrkor] hade dragits samman mot dem och att de borde vara på sin vakt, och svarade: \"Vi behöver ingen annan hjälpare än Gud. Var finns en mäktigare beskyddare?\"</string>
    <string name="sourat_alyemran1">Och de återvände [styrkta av] Guds välsignelse och Hans nåd; det onda hade inte rört vid dem. Deras mål var att vinna Guds välbehag och Guds nåd är en outsinlig källa.</string>
    <string name="surt_m2menoun">Säg: \"Herre! Om det är Din vilja att låta mig se det [straff] som lovas dem,</string>
    <string name="surt_m2menoun1">Herre, räkna mig då inte till de orättfärdiga!\"</string>
    <string name="sort_nonon">Och säg: \"Herre! Jag ber Dig beskydda mig mot demonernas [alla] frestelser!\"</string>
    <string name="sort_nonon1">och: \"Jag ber Dig beskydda mig, Herre, mot alla närmanden från deras sida!\"</string>
    <string name="surt_mo2mnen">Säg: \"Herre! Förlåt mig och förbarma Dig över mig! Ingen förbarmar sig över [människorna] som Du!\"</string>
    <string name="surt_alesraa">Be [denna bön]: \"Herre! Låt mig stiga ned i min grav som en sann och uppriktig troende och låt mig stiga ut ur den som en sann och uppriktig troende, och ge mig av Din egen styrka kraft att segra!\"</string>
    <string name="surt_alesraa1">Och säg: \"Sanningen har kommit och då har lögnen vikit; ja, lögnen är dömd att vika!\"</string>
    <string name="surt_alesraa2">MED KORANEN uppenbarar Vi det som är läkedom och nåd för de troende, men för syndarnas del [påskyndar det] bara deras marsch mot undergången.</string>
    <string name="surt_esraa">Säg: \"Anropa Gud eller anropa den Nåderike! Med vilket namn ni än anropar Honom [är Han En och Densamme] - fullkomlighetens sköna namn är Hans. Höj inte rösten [när du ber] och sänk den inte heller [till en viskning] utan gå en medelväg.</string>
    <string name="surt_esraa1">Säg: \"Gud ske lov och pris, som inte har [avlat] en son och i vars herravälde ingen har del och som inte [behöver] någon som skyddar Honom mot jordisk lumpenhet!\" - Och prisa ständigt Hans härlighet och Hans majestät!</string>
    <string name="surt_altoubh">ETT SÄNDEBUD har nu kommit till er, [en man] ur era [egna] led. [Tanken] att ni kan drabbas av straff tynger hans sinne, alla hans omsorger gäller er. Han ömmar för de troende, full av kärlek.</string>
    <string name="surt_altoubh1">Och om de vänder sig ifrån dig [Muhammad] säg då: \"Jag behöver ingen utom Gud. Han är den Ende Guden; till Honom litar jag; Han som är Herren till härlighetens och allmaktens tron.</string>
    <string name="surt_taha">Upphöjd över allt är Gud, Konungen, den yttersta Sanningen! Undvik jäkt och brådska vad Koranen beträffar, innan den har uppenbarats för dig i sin helhet; men be [bönen]: \"Herre! Låt min kunskap växa!\"</string>
    <string name="beasm_ellah">" I GUDS, DEN NÅDERIKES, DEN BARMHÄRTIGES NAMN"</string>
    <string name="album_title">Detta är av min Herres nåd</string>
    <string name="artist_name">Kom ihåg Allah hela tiden</string>
    <string name="song_title">Dela med sig</string>
    <string name="e_prog1">Kom ihåg Gud</string>
    <string name="aya_alkorsi">al-Kursi vrse</string>
    <string name="aya_alkorcey">GUD - det finns ingen gud utom Han, den Levande, skapelsens evige Vidmakthållare. Slummer överraskar Honom inte och inte heller sömn. Honom tillhör allt det som himlarna rymmer och det som jorden bär. Vem är den som vågar tala [för någon] inför Honom utan Hans tillstånd? Han vet allt vad [människor] kan veta och allt som är dolt för dem och av Hans kunskap kan de inte omfatta mer än Han tillåter. Hans allmakts tron omsluter himlarna och jorden. Att värna och bevara dem är för Honom ingen börda. Han är den Höge, den Härlige.</string>
    <string name="b_1">" I GUDS, DEN NÅDERIKES, DEN BARMHÄRTIGES NAMN"</string>
    <string name="kol_hewo_allah">SÄG: \"Han är Gud - En,</string>
    <string name="kol_hewo_allah1">Gud, den Evige, den av skapelsen Oberoende, av vilken alla beror.</string>
    <string name="kol_hewo_allah2">Han har inte avlat och inte blivit avlad,</string>
    <string name="kol_hewo_allah3">och ingen finns som kan liknas vid Honom.\"</string>
    <string name="alflak">SÄG: \"Jag söker skydd hos gryningens Herre,</string>
    <string name="alflak1">mot det onda i det som Han har skapat,</string>
    <string name="alflak2">mot det onda i nattens tätnande mörker,</string>
    <string name="alflak3">mot det onda från dem som blåser på knutar,</string>
    <string name="alflak4">och mot det onda i avunden från den som avundas.\"</string>
    <string name="alnas">SÄG: \"Jag söker skydd hos människornas Herre,</string>
    <string name="alnas1">människornas Konung,</string>
    <string name="alnas2">människornas Gud,</string>
    <string name="alnas3">mot det onda som den förrädiske frestaren</string>
    <string name="alnas4">viskar i människornas hjärtan,</string>
    <string name="alnas5">[viskar] genom [onda] osynliga väsen och [deras likar bland] människorna.\"</string>
    <string name="finalback">Klicka igen för att återgå till huvudmenyn</string>
    <string name="back">Klicka igen för att avsluta</string>
    <string name="eshab">Dra upp eller ner</string>
    <string name="profile">Gud namnger</string>
    <string name="feed">Från Korans bön</string>
    <string name="activity">Radband</string>
    <string name="settings">om programmet</string>
    <string name="menu">beröm</string>
    <string name="bhs">Sök</string>
    <string name="close">Utgång</string>
    <string name="autooooo">Må Gud vara nöjd med dem</string>
    <string name="autoooo">Om den når sin höjdpunkt</string>
    <string name="autooo">Må Allah vara nöjda med honom</string>
    <string name="autoo">(De måste be och fred)</string>
    <string name="auto">Må Guds böner och fred vara över honom</string>
    <string name="eklass">Al-Ikhlas(Sincerity)</string>
    <string name="flk">Al-Falaq(The Daybreak)</string>
    <string name="nas">An-Nas(Mankind)</string>
    <string name="salam">(Fred på dem)</string>
    <string name="salamm">Med Taloot</string>
    <string name="salammm">När de trodde</string>
    <string name="atba">I jihad</string>
    <string name="atbaa">Ägarna (grottan)</string>
    <string name="atbaaa">Om de ser eld</string>
    <string name="ard">i jorden</string>
    <string name="ardd">Och de sökte hjälp från Gud</string>
    <string name="alfateha">Al-Fatihah(The Opening)</string>
    <string name="quran">Från Noble Qur’an</string>
    <string name="mainActivityh">Må Allah vara nöjda med honom</string>
    <string name="mainActivityhh">Från Abu Hurairah</string>
    <string name="mainActivityhhh">Han sa : Allahs budbärare, fred vara med honom</string>
    <string name="mainActivitya">Han sa</string>
    <string name="mainActivityaa">Gud har nittonio namn, alla som memorerar det kommer in i paradiset</string>
    <string name="mainActivitys">Den som förstår det kommer in i paradiset</string>
    <string name="mainActivityd">Och i en roman</string>
    <string name="m1">Profeternas Hadiths</string>
    <string name="mm1">Dörren Adams skapelse, må Gud välsigna honom och bevilja honom fred</string>
    <string name="hadethAdm">Gud skapade Adam och hans höjd var sextio alnar.</string>
    <string name="hadethAdm1">Då sa han: Gå och hälsa änglarna,Lyssna på hälsningen, hälsar er och hylla er avkomma.</string>
    <string name="hadethAdm2">Han sa: Fred vara med dig.</string>
    <string name="hadethAdm3">De sa: Fred vara med dig och Guds nåd, så de ökade den och Guds barmhärtighet</string>
    <string name="hadethAdm4">Alla som kommer in i paradiset i bild av Adam,Men skapandet minskar i längd fram till nu.</string>
    <string name="rwa">Sahih Bukhari</string>
    <string name="h2">Det sades till profeten, får Guds böner och fred vara över honom,Vem är den mest generösa av människor?</string>
    <string name="h22">Den mest generösa av dem sa att han som fruktar Gud</string>
    <string name="h222">De sa: O Guds profet, vi frågar inte om detta.</string>
    <string name="h2222">Han sade: Så de mest generösa människorna är Joseph, Guds profet.Son till Guds profet,Son till Guds profet,Son till Guds profet.</string>
    <string name="h22222">De sa: Det handlar inte om detta ber vi dig.</string>
    <string name="h222222">Han sa: Så, om typen av araber, frågar du mig.</string>
    <string name="h2222222">De sa: Ja.</string>
    <string name="hf">Gud sa {Ja, ni är själva vittnen till att Jakob, när han kände döden nalkas, sade till sina söner: \"Vem skall ni dyrka när jag är borta?\" Och de svarade: \"Vi skall dyrka din och dina fäders, Abrahams, Ismaels och Isaks Gud, den Ende Guden, och vi underkastar oss Hans vilja.\"} [Al-Baqarah(The Cow):133]</string>
    <string name="h22222222">Han sa: Du har de bästa moralen i okunnighet, de är de bästa moralerna i islam,Om de lär sig</string>
    <string name="h3">Handla om  Profeten, fred vara med honom.</string>
    <string name="hh3">Gud sa {OCH [MINNS] Job, hur han ropade till sin Herre: \"Jag har prövats av olyckor och elände, men Du är den Barmhärtigaste av de barmhärtiga!\"} [Al-Anbiya(The Prophets):83]</string>
    <string name="h33">Han sa: Medan Job badar naken,En man kastade en påse med guld på honom,Så han började samla honom i ett plagg</string>
    <string name="h333">Och hans Herre kallade honom, Job.Jag fick dig inte att behöva det</string>
    <string name="h3333">Han sa ja, Herre, men jag har inga rikedomar för din välsignelse.</string>
    <string name="h4">Från Ibn Omar</string>
    <string name="h44">Må Gud vara nöjd med dem</string>
    <string name="h444">Guds budbärare, kan Guds böner och frid vare med honom, kom till folket,Han berömde Gud, då nämnde han antikristen</string>
    <string name="h4444">Han sa: Jag varnar dig, och varje profet varnade sitt folk.</string>
    <string name="h44444">Noah hade varnat sitt folk, men jag säger er i honom ett ord som en profet inte sa till sitt folk:</string>
    <string name="h444444">Du vet att det är enögd, och att Gud inte är enögd.</string>
    <string name="hh4">Gud sa {VI SÄNDE Noa till hans folk med uppdraget: \"Varna ditt folk, innan ett plågsamt straff drabbar dem!\"} [Nooh:1]</string>
    <string name="h5">Dörren till Guds Allsmäktiga ord till gäldenären och deras bror Shu\'aib} till gäldenärens folk eftersom gäldenärens land, och som honom {fråga byn}: fråga {husvagn}: Jag menar befolkningen i byn och folket i husvagnen, {bakom dig dorsally}: inte uppmärksamma honom, det sägs om du inte spenderade hans behov: Du visade upp mitt behov och fick mig tillbaka. Han sa: Al-Dhahri är att ta med dig en skål eller skål som du kommer att åberopa i den, deras plats och plats är en, (Asa): Jag är ledsen. Al-Hassan sa: \"Du är drömaren. De hånar på honom och Mujahid sa: (Leyke), mörkret.\"</string>
    <string name="hh5">Gud sa {OCH TILL [folket i] Madyan [sände Vi] deras broder Shu`ayb. Och han sade: \"Dyrka Gud, mitt folk - ni har ingen annan gud än Honom! Ni har fått ett klart vittnesbörd från er Herre. Mät och väg därför med fulla mått [i allt vad ni företar er] och inkräkta inte i något avseende på andras rätt. Och stör inte ordningen och sprid inte sedefördärv på jorden, sedan allt där har ställts till rätta. Detta är för ert väl, om ni är troende.} [Al-A\'raf(The Heights):85]</string>
    <string name="h6">Handla om  Ibn Abbas</string>
    <string name="h66">Han sa: Du kommer att samlas barfota och strippas naken på uppståndelsedagen</string>
    <string name="h6i">Gud sa {Den Dagen skall Vi rulla ihop himlen som en fullskriven pergamentrulle. Liksom Vi grep Oss an med den första skapelsen skall Vi förnya den - för detta löfte borgar Vi och Vi har makt att göra det!} [Al-Anbiya(The Prophets):104]</string>
    <string name="h6ii">Och den första som var klädd på uppståndelsedagen, Ibrahim</string>
    <string name="h6iii">Och folk från mina kamrater tas till samma norr, så jag säger till mina kamrater, mina kamrater</string>
    <string name="h6iiii">Han säger: De har recoiled från den tid de lämnade</string>
    <string name="h6iiiii">Så jag säger, som den goda tjänaren sa: {Vad jag har sagt dem är det som Du har befallt mig [att säga]: \'Dyrka Gud, min Herre och er Herre.\' Jag var vittne till deras handlingar så länge jag levde bland dem, men sedan Du kallade mig till Dig är det Du som vakar över dem; Du är vittne till allt som sker.} [Al-Maidah(The Table spread with Food):117]</string>
    <string name="h666">Gud sa {Vem uppfyller religionens krav bättre än den som i allt underordnar sin vilja under Guds, som gör det goda och det rätta och följer Abrahams rena, ursprungliga tro? - Abraham, som Gud utvalde till Sin förtrogne.} [An-Nisa(The Women):125]</string>
    <string name="h7">Handla om . (Salama Bin Al\'akwae)</string>
    <string name="h77">Profeten, må Gud välsigna honom och ge honom fred, kom till vissa muslimer De (öva skytte)</string>
    <string name="h77i">Han sa Allahs budbärare, fred vara med honom:Börja Ismaels söner,För din far var en bågskytt, och jag började med det här laget.</string>
    <string name="h77ii">Han sa: \"Ett av de två lagen grep i händerna.\"</string>
    <string name="h77iii">Han sa Allahs budbärare, fred vara med honom : Varför började du inte</string>
    <string name="h77iiii">De sa: O Guds budbärare, vi börjar Och du är med dem</string>
    <string name="h77iiiii">Han sa: börja Och jag är med er alla</string>
    <string name="h777">Gud sa {OCH MINNS [vad] denna Skrift [har att säga om] Ismael. Han stod alltid vid sitt ord och han var [Guds] sändebud [och] profet.} [Maryam(Mary):54]</string>
    <string name="h8">Moses var en man med god maner som älskade att dölja sin kropp.</string>
    <string name="h8i">Så han skadade honom från Israels folk, och de sade: Denna slöja är inte dold, förutom för en fel i dess hud:Antingen som spetälska eller som en vändpunkt: Eller som skadedjur</string>
    <string name="h8ii">Och Gud ville befria honom från vad de sa till Mose,Så gick han en dag ensam och satte kläderna på stenen, och sedan tvättade han,När han tömde kom han till sina kläder för att ta den, och stenen rörde sig och rullade hans plagg</string>
    <string name="h8iii">Så tog han Mose (hans pinne) och slog stenen, och han fick den att säga: Mitt kläder är en sten, mitt kläder är en sten,Tills det slutade med några av Israels barn,Så de såg honom naken, det bästa av vad Gud skapade, och befriade honom för vad de säger</string>
    <string name="h8iiii">Och stenen stannade, och han tog sitt plagg och tog på sig det, och han slog honom med en pinne på stenen,Vid Gud, med sten, finns det ett ärr från påverkan av hans strejk, tre, fyra eller fem.</string>
    <string name="h8iiiii">Gud sa {TROENDE! Gör inte som de [israeliter] som förtalade Moses bakom hans rygg! Men Gud friade honom från deras beskyllningar, ja, inför Gud var han en man av hög resning.} [Al-Ahzab(The Combined Forces):69]</string>
    <string name="h88">Dörren till de gröna hadithen med Mose, fred vara med dem</string>
    <string name="h9">Jag och folket,Som en man som tände eld,Men de flygande fjärilarna kommer och dessa djur faller i elden, men jag håller dem borta från dem så att de inte bränner</string>
    <string name="h9i">Och han sa: Det var två kvinnor med sina två söner, vargen kom och han gick med sonen till en av dem</string>
    <string name="h9ii">Hennes vän sa: \"Han gick precis med din son.\"</string>
    <string name="h9iii">Den andra kvinnan sa: \"Han gick precis till din son.\"</string>
    <string name="h9iiii">Så de bad om att David skulle härska mellan dem,Han sa att han är son till den stora kvinnan,Så de kom till Suleiman Bin Dawood, och de berättade för honom</string>
    <string name="h9iiiii">Han sade: Ge mig en kniv och skär den mellan dem.</string>
    <string name="h9iiiiii">Den unga kvinnan sa: Gör det inte (Gud är nåd med dig),Han är hennes son och han styrde att han var son till den yngsta kvinnan</string>
    <string name="h9iiiiiii">Abu Huraira sade: Vid Gud, om jag hör kniven endast då, då.</string>
    <string name="h99">Gud sa {OCH VI skänkte David [sonen] Salomo - en verklig [Guds] tjänare! Han vände alltid tillbaka till Oss med ångerfullt sinne.} [Sad(The Letter Sad):30]</string>
    <string name="h10">Medan en jude erbjöd sina varor fick han något som han hatade.</string>
    <string name="h10i">Han sa: Nej, av Gud, som valde Mose som mänsklighetens budbärare,Då hörde en man honom från supportrarna, så han stod upp och slog i ansiktet,Och han sa : Säger: av Gud, som valde Mose som mänsklighetens budbärare,Och profeten, kanske Guds böner och fred över honom, dök upp bland oss?</string>
    <string name="h10ii">Så han gick till honom och sa: Abu al-Qasim, jag har en skyldighet och ett förbund.Varför slår detta mitt ansikte</string>
    <string name="h10iii">Han sa: Varför slog du detta i hans ansikte,Profeten, får Guds böner och fred vara över honom, blev arg tills han dök upp på hans ansikte.</string>
    <string name="h10iiii">"Då sade han: Föredra inte bland Guds profeter,Och [Domens] basunstötar skall ljuda och alla i himlarna och på jorden - utom de som Gud vill [skona] - skall falla livlösa till marken. "</string>
    <string name="h10iiiii">Ännu en basunstöt - Jag kommer att vara den första som återuppstår, så när Moses håller tronen,eller så återuppväcktes han inför mig</string>
    <string name="h10iiiiii">Och jag säger: Ingen är bättre än Yunus Bin Matta.</string>
    <string name="h1010">Gud sa {ÄVEN JONA var en av [Våra] budbärare;} [As-Saaffat(Those Ranges in Ranks):139]</string>
    <string name="h11">Av Gud, (det är nära tid) att Maria son kommer till dig en rättvis dom,Han bryter korset och dödar grisen och lägger hyllningen,Och pengarna flyter över tills ingen accepterar det,Så att bön för Gud är bättre än den här världen och vad som finns i den</string>
    <string name="h11i">Sedan säger Abu Hurairah: Läs om du vill: Gud den allsmäktige sa {Och bland efterföljarna av äldre tiders uppenbarelser finns ingen som inte före sin död tror på honom [som Guds Profet] och han skall vittna mot dem på Uppståndelsens dag.}[An-Nisa(The Women):159]</string>
    <string name="h1111">Dörren till descend av Isa Ibn Maryam, frid vare med dem</string>
    <string name="h12">Gud kommer att förlåta profeten Lot, om han ska hysas i ett svårt hörn</string>
    <string name="h1212">Gud sa {OCH [MINNS] Lot, som sade till sitt folk: \"Begår ni dessa skamlösa handlingar med öppna ögon?,Måste ni gå, upptända av lust, till andra män i stället för till kvinnor? Nej, ni saknar alla begrepp [om rätt och orätt]!\",Hans folk gav inget annat svar än att de sade [till varandra]: \"Låt oss driva ut Lots anhang ur staden! De är människor som vill hålla sig rena!\",Och Vi räddade honom och hela hans hus utom hans hustru, som enligt Vår vilja var en bland dem som stannade kvar;och över dem lät Vi ett regn [av död och förintelse] falla - Ett olycksbringande regn, det som faller över dem som har varnats [förgäves]!} [An-Naml(The Ants):55]</string>
    <string name="h13">Handla om Malik bin Sa`sah</string>
    <string name="h1313">Att Guds profet, må Guds böner och fred vara över honom, talade till dem på uppstigningens natt tills den andra himlen kom och han öppnades.</string>
    <string name="h1313i">Det sades: Vem är det här? Han sa: Jibril</string>
    <string name="h1313ii">Det sades: Vem är med dig? Han sa : Mohammed</string>
    <string name="h1313iii">Det sades: Skickades det till honom? Han sa : ja</string>
    <string name="h1313iiii">När jag var klar. Jag träffade (Yahya och Issa) och de (söner mostrar)</string>
    <string name="h1313iiiii">Han sa: Det här är Yahya och Isa, och han hälsade på dem.Och frid över dem, svarade de fred</string>
    <string name="h1313iiiiii">Då sade de: Välkommen den rättfärdiga broren och den rättfärdiga profeten</string>
    <string name="h131313">Gud sa {[Detta är] en berättelse om hur din Herre bevisade Sin tjänare Sakarias Sin nåd.} [Maryam(Mary):2]</string>
    <string name="h14">Jag hörde Guds budbärare, får Gud välsigna honom och ge honom fred,Säger:Alla Adams barn när han är född, Satan rör vid honom när han är född,Så han börjar skrika från beröringen av Satan, förutom Maria och hennes son.</string>
    <string name="h14i">Sedan säger Abu Hurairah: Gud den Allsmäktige sa {Och då hon fött barnet sade hon: \"Herre, jag har fött en dotter - fastän Gud noga visste vad hon hade framfött; ett gossebarn är inte som ett flickebarn - och jag har gett henne namnet Maria och jag ber Dig skydda och bevara henne och hennes efterkommande mot Djävulen, den utstötte.\"} [Al-Imran(The Famiy of Imran):]</string>
    <string name="h1414">Gud sa {OCH MINNS [vad] denna Skrift [har att säga om] Maria. Hon drog sig ifrån de sina till ett [avskilt] rum i öster} [Maryam(Mary):16]</string>
    <string name="h15">The Book of Tawheed</string>
    <string name="h1515">Handla om Ibn Mas\'ud</string>
    <string name="h151515">En man frågade profeten, kan Guds böner och fred vara över honom, vilket arbete är bättre?...Han sa: Böner efter att ha hört uppmaningen till bön, rättfärdigheten för föräldrarna, sedan jihaden i vägen för Allah</string>
    <string name="h15151515">Och profeten, kan Guds böner och fred vara över honom, sa (bön är en handling),Och han sa: \"Det finns ingen bön för dem som inte har läst (med bokens öppning)\"</string>
    <string name="h16">Handla om  Ibn Jabir</string>
    <string name="h1616">Omar var när tillgången på Jemen kom till honom, han frågade dem, han sa: Är Ouyas bin Omar i dig? Jag hörde att Allahs budbärare skulle vara över honom säga: Kom du Uys Ben Amer med försörjningen av Jemen från Murad, då ett århundrade, var dess vithet Fbero honom bara AED-position, hans mamma är rättvisan, om jag svär Gud till Oprah, kunde det be förlåtelse för dig, sedan berättas av en partner, Yazid ibn Abi Ziyad, Abd al-Rahman ibn Abi Layla, sa: en man som kallas från folket i Syrien på två rader: Ovicm Uys, jag hörde Allahs budbärare vara över honom säger Uys bin Amer Al-Garni av de bästa följarna välvilligt .</string>
    <string name="h161616">Följeslagare kunskap om Abu Naim Al-Asbhani</string>
    <string name="h16161616">namnen</string>
    <string name="h1616161616">Uwais ibn Amir från Al-Qarni, och det sades: Uus ibn Anas ibn Amer</string>
    <string name="h17">När Gud älskar en tjänare, kallar han Gabriel:Gud älskar detta, och Gabriel älskar det,Gabriel ropar till himmelens folk:Gabriel Allah uppmanar att älska detta och himmelens folk älskar det:Då placeras kärlek i jordens människor</string>
    <string name="h1717">litteratur bok</string>
    <string name="h171717">Dörren till kärlek från Gud den Allsmäktige</string>
    <string name="h17171717">kärleken</string>
    <string name="h18">När Guds Budbärare, må Guds böner och fred vara över honom, kom staden,Och judarna fasta på Ashura, så frågade han dem</string>
    <string name="h18i">De sa: Detta är dagen då Mose besegrade Farao.</string>
    <string name="h18ii">Profeten sade: Fred vara med honom:Vi är mer rätt att Moses än dem,Vi kommer att fasta idag</string>
    <string name="h1818">Gud sa {[EN DAG] gav Vi Moses befallningen: \"Bege dig av under natten med Mina tjänare och röj för dem en torr väg genom havet; oroa dig inte för att [förföljarna] skall hinna upp er och var inte rädd [att vattenmassorna skall dränka er]!\".Farao förföljde dem med sin här och vattenmassorna överväldigade [och dränkte] dem;i stället för att visa sitt folk den rätta vägen hade Farao lett dem vilse.} [Taha:78]</string>
    <string name="h181818">Tolkningsbok av Koranen</string>
    <string name="h19">Om Al-Bara</string>
    <string name="h1919">Vi var Muhammeds följeslagare, fred och välsignelser över honom, vi pratar:Antalet fullmånssoldater är som antalet Talo-soldater som korsade floden med den,Och bara tre hundra och tio troende gick ut med honom.</string>
    <string name="h191919">Maghazi-boken</string>
    <string name="h19191919">Antalet ägare till Badr</string>
    <string name="h20">Handla om Abi Musa Al-Ash\'ari</string>
    <string name="h2020">Gud sträcker ut sin hand om natten så att människan kan omvända sig från dagens skuld,Och under dagen att omvända sig från nattens skuld , Tills solen går upp från sin solnedgång</string>
    <string name="h202020">berättat av muslim</string>
    <string name="h20202020">Handla om  Min far David</string>
    <string name="h2020202020">Faraos magi räcker för dig och deras berättelse i Guds bok, det upphöjda, det majestätiska. I (acceptera trollkarlens ånger)</string>
    <string name="h202020202020">Den stora Sunan av Bayhaqi</string>
    <string name="h20202020202020">Al-Qassamah bok</string>
    <string name="h2020202020202020">Alla avsnitt av (Judgment in Magic)</string>
    <string name="h21">Gud sa {De som förnekar sanningen i Guds budskap och som mot all rätt dödar profeterna och dödar dem av folket som talar för rättvisa - kungör för dem att de har ett plågsamt straff [att vänta].} [Al-Imran(The Famiy of Imran):21]</string>
    <string name="h21i">Han sa: (Isa ibn Maryam) skickade tolv män från lärjungarna,De lär människor, och de förbjöd dem från att gifta sig brorsdotter,Och det var en kung som hade en systerdotter som beundrade henne,Så han ville ha henne och brukade göra något åt ​​henne varje dag</string>
    <string name="h21ii">Hennes mamma sa till henne: Om han frågar dig om ditt behov, berätta för honom: att döda Yahya ibn Zakariya.</string>
    <string name="h21iii">Och kungen sade till henne: \"Vad behöver du?\"</string>
    <string name="h21iiii">Så hon sa: Jag behövde bli dödad, Yahya Bin Zakariya.</string>
    <string name="h21iiiii">Han sa: Fråga något annat</string>
    <string name="h21iiiiii">Hon sa: \"Jag frågar bara det här.\"</string>
    <string name="h21iiiiiii">Och när han bjöd honom, han slaktades i en bassäng.En droppe av hans blod föll,Det kokade fortfarande tills Gud skickade (Bakhtnasr) och en gammal kvinna pekade på honom,Så han kastades in i sig själv (dödandet fortsätter) tills detta blod lugnar ner,(Han dödades i en dag) sjuttiotusen</string>
    <string name="h21iiiiiiii">Detta är en giltig hadith på villkoret för de två sjeikerna</string>
    <string name="h2121">Korrigerat för de två korrekta</string>
    <string name="h212121">tolkning bok</string>
    <string name="h21212121">Från Surat Al-Imran(The Famiy of Imran)</string>
    <string name="h2_2">Må Allah garantera dem som strävar efter hans väg,Han tar inte honom ur sitt hus förutom jihad på sin väg, och hans sanning bekräftas.För att skriva in det i paradiset,Eller returnera den till hans bostad för vad han fick</string>
    <string name="h23">Handla om Al-Bara \'ibn Azib</string>
    <string name="h2323">Han sa: En man läste grottans Surah, och bredvid honom var en häst bunden av två helgedomar och ett moln täckte honom.</string>
    <string name="h2323i">Nästa dag kom han till profeten, kan Guds böner och fred vara över honom, och han nämnde det för honom, så han sa: Denna lugn uppenbaras i Koranen.</string>
    <string name="h232323">Bok av Koranens dygder</string>
    <string name="h23232323">Dyden av kapitlet Surat Al-Kahf</string>
    <string name="h24">Handla om Abi Musa Al-Ashari</string>
    <string name="h242424">Food bok</string>
    <string name="h24242424">Grötdörr</string>
    <string name="h25">Handla om Abu Saeed Al-Khudri</string>
    <string name="h2525">Profeten, får Gud välsigna honom och ge honom fred, frågades om ägarna av tullen.</string>
    <string name="h2525i">Han sa: De är män som dödades på Guds väg och de är olydiga mot sina fäder, så vittnesbördet hindrade dem från att gå in i elden,Och olydnad hindrade dem från att komma in i himlen</string>
    <string name="h2525ii">De ligger på en vägg mellan himmel och helvete, tills deras kött och fett är skrynkligt. Fram till Gud avslutar kontot varelser.</string>
    <string name="h2525iii">Så om Gud avslutade sitt skapelseskonto, så lämnade inget annat dem, Gud har barmhärtig med dem med sin barmhärtighet.Han medgavs in Paradise av hans nåd</string>
    <string name="h252525">The Middle Lexicon</string>
    <string name="h25252525">The Eye Gate</string>
    <string name="h2525252525">Från hans namn: Ubaid Allah</string>
    <string name="h26">Profeten, får Gud välsigna honom och ge honom fred, brukade säga i bönen:Åh Gud, rädda Ayash bin Abi Rabia,Och Salama Bin Hisham,Och Al-Walid Ibn Al-Walid,Åh Gud, rädda de svaga från de troende,Gud hämnd orsaken till skadan,Och skicka dem som åren av Joseph</string>
    <string name="h2626">tvång bok</string>
    <string name="h262626">Kapitel vad som kom i tolkarna</string>
    <string name="h27">Handla om Abu Al-Khair</string>
    <string name="h2727">Abd Allah ibn Amru hörde</string>
    <string name="h272727">Att Abu Bakr al-Siddiq</string>
    <string name="h27272727">Han sa till profeten, får Guds böner och fred vara över honom</string>
    <string name="h2727272727">O Guds budbärare, lär mig en uppmaning att be i mina böner</string>
    <string name="h2727272727i">Han sa: Åh Gud, jag har syndat mycket i min rätt, Sins kommer inte att förlåtas förutom dig.Förlåt mig, du är mest förlåtande, den Barmhärtigast</string>
    <string name="h272727272727">Gud sa {Den som begär sin lön i detta liv [bör tänka på att] Gud belönar både i detta och i det kommande livet. Gud hör allt, ser allt.} [An-Nisa(The Women):134]</string>
    <string name="h28">Handla om Abi Saeed Bin Al-Maali</string>
    <string name="h2828">Jag bad i moskén, så Guds budbärare, får Gud välsigna honom och ge honom fred, kallade mig, men jag svarade inte</string>
    <string name="h2828i">Så jag sa: O Guds budbärare, jag var i bön</string>
    <string name="h2828ii">Han sa: Sa Gud inte: {Troende! Svara när Gud och [Hans] Sändebud kallar er till det som skall förnya ert liv! Ni bör veta att Gud träder emellan människan och hennes eget hjärta och att det är till Honom ni skall samlas åter.} [Al-Anfal(The Spoils of War):24]</string>
    <string name="h2828iii">Sedan sa han till mig: Jag kommer att lära dig en surah som är den bästa surahen i Koranen.Innan du lämnar moskén. Sen tog han min hand när han ville komma ut</string>
    <string name="h2828iiii">Jag sa till honom: sa du inte, jag kommer att lära dig en surah som är den bästa surahen i Koranen</string>
    <string name="h2828iiiii">Han sade: {Lov och pris tillkommer Gud, världarnas Herre,} och den stora Koranen som jag har gett.</string>
    <string name="h282828">Kapitel om vad som kom i bokens chapeau</string>
    <string name="h29">Handla om Min far är Masoud</string>
    <string name="h2929">Profeten, kan Guds böner och fred vara över honom, sa:Den som läser de två sista verserna av Surat Al-Baqara på en natt Tillräckligt för honom</string>
    <string name="h292929">Guds budbärare, får Guds böner och fred vara över honom, instruerade mig att hålla (Zakat från Ramadan),Någon gick förbi och han tog mat, så jag tog bort den</string>
    <string name="h292929i">فقلت: سأقول الرسول صلى الله عليه وسلم</string>
    <string name="h292929ii">Så han berättade haditen och han sa: Om du kommer till din säng, läs (Ayat al-Kursi),Gud håller dig säker,Satan kommer inte nära dig förrän den blir</string>
    <string name="h292929iii">Profeten, kan Guds böner och fred vara över honom, sa:Sannhet berättade för dig, som är en lögn,Det är Satan</string>
    <string name="h29292929">Fördelen av Surat Al-Baqara</string>
    <string name="h30">Gud sa: Ibn Adam har ljugit för mig och han har ingen rätt att göra det.Han förolämpar mig och har ingen rätt till det,</string>
    <string name="h30i">När det gäller hans förnekande till mig sa han:Jag kommer inte att återskapa det när jag startade det</string>
    <string name="h30ii">När det gäller min förolämpning mot honom att säga: Gud tog en son,Och jag Gud, den Evige, den av skapelsen Oberoende, av vilken alla beror.Han har inte avlat och inte blivit avlad,och ingen finns som kan liknas vid Honom.</string>
    <string name="h3030">Gud sa {Gud, den Evige, den av skapelsen Oberoende, av vilken alla beror.} [Al-Ikhlas(Sincerity):2]</string>
    <string name="h31">Handla om  Aisha</string>
    <string name="h3131">Profeten, må Gud välsigna honom och ge honom fred, var om han gick till sin säng varje natt han samlade handflatorna</string>
    <string name="h3131i">Sedan andades han in i dem, och han läste i dem:SÄG: \"Han är Gud - En,Och SÄG: \"Jag söker skydd hos gryningens Herre,Och  SÄG: \"Jag söker skydd hos människornas Herre</string>
    <string name="h3131ii">Sedan torkar han dem så mycket han kan från sin kropp,Han börjar med huvudet och ansiktet, och vad som kommer från kroppen gör han detta tre gånger</string>
    <string name="h313131">Bab Fadal Almueuadhat</string>
    <string name="h32">Han sa: Det finns inget barn men med en viskning i sitt hjärta.För om han kommer ihåg Gud, vänder Satan sig bort och om han försummar Detta är den Allsmäktiges ordstäv {mot det onda som den förrädiske frestaren}</string>
    <string name="h32i">Detta är en giltig hadeeth, enligt villkoren för de två sjeikerna, och de gjorde det inte.</string>
    <string name="h32ii">Den sista boken med tolkning och Lov och pris tillkommer Gud, världarnas Herre,Och får Guds böner vara på vår herre Muhammad, hans familj och alla hans följeslagare.</string>
    <string name="h3232">Tolkning av Surat An-Nas(Mankind)</string>
    <string name="h3_3">Två kärleksord till Rahman,Två lätta ord på tungan,Två tunga vikter i balans:Halleluja och beröm, hallelujah stor</string>
    <string name="h33_33">Gud sa {På Uppståndelsens dag skall Vi ställa fram rättvisande vågar och ingen skall då lida den minsta orätt. [Allt,] till och med det som väger så litet som ett senapskorn, skall Vi dra fram i ljuset. Det är Vi som bäst håller räkning på allt.} [Al-Anbiya(The Prophets):47]</string>
    <string name="h34">Handla om Ali</string>
    <string name="h3434">Att Fatima, fred med dem, tvivlade på vad han hade i hennes hand från jobbet,Så hon kom till profeten, får Guds böner och fred vara över honom för att be honom om en tjänare, men du hittade inte honom,Så jag nämnde det för Aisha, så när han kom sa jag till honom</string>
    <string name="h3434i">Hon sa: Så vi kom och vi tog våra sängar. (Så jag gick)</string>
    <string name="h3434ii">Han sa: Din plats satt mellan oss tills jag hittade fötterna kalla på bröstet.</string>
    <string name="h3434iii">Han sade: Jag kommer att berätta vad som är bättre för dig än en tjänare?</string>
    <string name="h3434iiii">Om du kommer till din säng,Och prisa din Herres majestät! Trettiotre,Och Stor är Gud Trettiotre,Och  pris tillkommer Gud Trettiotre,Det är bättre för dig än en tjänare</string>
    <string name="h3434iiiii">" Ibn Sirin, sa han: Beröm vara trettiofyra"</string>
    <string name="h343434">Book of inbjudningar</string>
    <string name="h34343434">Dörren till förstoring och beröm när en dröm</string>
    <string name="h3535i">De sa: O Guds budbärare, profeternas hus är inte tillgängliga för andra.</string>
    <string name="h3535ii">Han sa: Ja, av Gud, män som trodde på Gud och trodde budbärarna</string>
    <string name="h3535iii">Creation bok</string>
    <string name="h3535iiii">Kapitlet om vad som beskrivs som paradis och att det skapades</string>
    <string name="copy_right">Ahmed Saad %1$d</string>
    <string name="list1">Den bön av Adam och hans hustru (Må Guds böner och fred vara över honom)</string>
    <string name="list2">Den bön av Youssef (Må Guds böner och fred vara över honom)</string>
    <string name="list3">Den bön av Ayoub (Må Guds böner och fred vara över honom)</string>
    <string name="list4">Den bön av Noah (Må Guds böner och fred vara över honom)</string>
    <string name="list5">Den bön av Shoaib (Må Guds böner och fred vara över honom)</string>
    <string name="list6">Den bön av Ibrahim (Må Guds böner och fred vara över honom)</string>
    <string name="list7">Den bön av Ibrahim och Ismail (Fred vara med dem)</string>
    <string name="list8">Den bön av Moses (Må Guds böner och fred vara över honom)</string>
    <string name="list9">Den bön av Suleiman (Må Guds böner och fred vara över honom)</string>
    <string name="list10">Den bön av Younes (Må Guds böner och fred vara över honom)</string>
    <string name="list11">Den bön av Issa (Må Guds böner och fred vara över honom)</string>
    <string name="list12">Den bön av Lot (Må Guds böner och fred vara över honom)</string>
    <string name="list13">Den bön av Zakaria (Må Guds böner och fred vara över honom)</string>
    <string name="list14">Den bön av mor till Mary (Fred vara med dem)</string>
    <string name="list17">Den bön av Änglarnas (Fred vara med dem)</string>
    <string name="list18">Den bön av byggde Israel med Moses (Må Guds böner och fred vara över honom)</string>
    <string name="list20">Den bön av (faraos magikers)</string>
    <string name="list21">Den bön av apostlarna anhängare av Jesus (Må Guds böner och fred vara över honom)</string>
    <string name="list23">Den bön av Highland ägare</string>
    <string name="list24">Den bön av Faraos hustru (Må Allah vara nöjda med honom)</string>
    <string name="list26">Böner för de svaga i marken</string>
    <string name="list28">Den bästa bönen Al-Fatiha</string>
    <string name="list33">Den bön av vår profet Muhammad (Må Guds böner och fred vara över honom)</string>
    <string name="il">Endast i minnet av Allah kommer era hjärtan att hitta fred</string>
    <string name="ill">Tacka Gud den stora</string>
    <string name="esm0">Allah</string>
    <string name="esm00">Det är det unika namnet som Al-Haqq singlar ut och visade ut för sig själv och gjorde honom till sitt förnamn och lägger till allt det till honom.</string>
    <string name="esm000">GUDS är fullkomlighetens sköna namn; anropa Honom alltså med dessa [namn]</string>
    <string name="esm0000">Namnet (Gud) är det universella namnet för de vackraste namnen, och det betyder på arabernas tunga att det är gudomen som dyrkas i himlen och dyrkades på jorden.</string>
    <string name="esm00000">Guds namn: Han är den Gud som varelser dyrkar, förhärligar och underkastar sig.</string>
    <string name="esm1">Ar-Rahman</string>
    <string name="esm1_1">Den barmhärtige, Den välgörande, Den oändligt gode</string>
    <string name="esm111">Koranen: Början av varje Surah (kapitel) utom en och många andra platser.</string>
    <string name="esm11_11">Den första versen (\'ayat) av Surah ar-Rahman (Surah 55) består endast av detta namn.</string>
    <string name="esm2">Ar-Rahim</string>
    <string name="esm2_2">Den nåderike, Den mest nåderike</string>
    <string name="esm222">Koranen: Början av varje Surah (kapitel) utom en,</string>
    <string name="esm22_22">och många andra platser (det finns totalt 114 suraher i Koranen.)</string>
    <string name="esm3">Al-Malik</string>
    <string name="esm3_3">Konungen, Suveränen, Den högste herren</string>
    <string name="esm333">{Han är Gud; ingen gudom finns utom Han, Konungen, den Helige, Han [som skänker] fred, Han som [väcker och vidmakthåller] tron, Han som vakar [över uppenbarelsen], den Mäktige, Han som betvingar och återupprättar, Han vars storhet [ingen kan fatta]! Stor är Gud i Sin härlighet, fjärran från allt som [människor] vill sätta vid Hans sida!}[Al-Hashr(The Gathering):23]{Upphöjd över allt är Gud, Konungen, den yttersta Sanningen! Undvik jäkt och brådska vad Koranen beträffar, innan den har uppenbarats för dig i sin helhet; men be [bönen]: \"Herre! Låt min kunskap växa!\"}[Taha:114]</string>
    <string name="esm33_33">{UPPHÖJD över allt är Gud, Konungen, den yttersta Sanningen! Det finns ingen gudom utom Han, Herren till allmaktens, nådens och barmhärtighetens tron.}[Al-Mu\'minoon(The Believers):116]</string>
    <string name="esm4">Al-Quddūs</string>
    <string name="esm4_4">Den helige, Den allra heligaste</string>
    <string name="esm444">{Han är Gud; ingen gudom finns utom Han, Konungen, den Helige, Han [som skänker] fred, Han som [väcker och vidmakthåller] tron, Han som vakar [över uppenbarelsen], den Mäktige, Han som betvingar och återupprättar, Han vars storhet [ingen kan fatta]! Stor är Gud i Sin härlighet, fjärran från allt som [människor] vill sätta vid Hans sida!}[Al-Hashr(The Gathering):23]</string>
    <string name="esm44_44">{ALLT det som himlarna rymmer och det som jorden bär prisar Gud, Konungen, den Helige, den Allsmäktige, den Vise.}[Al-Jumu\'ah(Friday):1]</string>
    <string name="esm5">As-Salam</string>
    <string name="esm5_5">Freden</string>
    <string name="esm555">Välsignaren, Fredens källa</string>
    <string name="esm55_55">{Han är Gud; ingen gudom finns utom Han, Konungen, den Helige, Han [som skänker] fred, Han som [väcker och vidmakthåller] tron, Han som vakar [över uppenbarelsen], den Mäktige, Han som betvingar och återupprättar, Han vars storhet [ingen kan fatta]! Stor är Gud i Sin härlighet, fjärran från allt som [människor] vill sätta vid Hans sida!}[Al-Hashr(The Gathering):23]</string>
    <string name="esm6">Al-Mu\'min</string>
    <string name="esm6_6">Den trofaste, Garanten</string>
    <string name="esm666">Trons väktare, Den som inspirerar tro, Den absolut pålitlige</string>
    <string name="esm66_66">{Han är Gud; ingen gudom finns utom Han, Konungen, den Helige, Han [som skänker] fred, Han som [väcker och vidmakthåller] tron, Han som vakar [över uppenbarelsen], den Mäktige, Han som betvingar och återupprättar, Han vars storhet [ingen kan fatta]! Stor är Gud i Sin härlighet, fjärran från allt som [människor] vill sätta vid Hans sida!}[Al-Hashr(The Gathering):23]</string>
    <string name="esm7">Al-Muhaymin</string>
    <string name="esm7_7">Beskyddaren</string>
    <string name="esm777">Väktaren, Bevararen</string>
    <string name="esm77_77">{Han är Gud; ingen gudom finns utom Han, Konungen, den Helige, Han [som skänker] fred, Han som [väcker och vidmakthåller] tron, Han som vakar [över uppenbarelsen], den Mäktige, Han som betvingar och återupprättar, Han vars storhet [ingen kan fatta]! Stor är Gud i Sin härlighet, fjärran från allt som [människor] vill sätta vid Hans sida!}[Al-Hashr(The Gathering):23]</string>
    <string name="esm8">Al-Azīz</string>
    <string name="esm8_8">Den allsmäktige</string>
    <string name="esm9">Al-Jabbar</string>
    <string name="esm9_9">Den tilldragande</string>
    <string name="esm999">Den oemotståndlige</string>
    <string name="esm99_99">{Han är Gud; ingen gudom finns utom Han, Konungen, den Helige, Han [som skänker] fred, Han som [väcker och vidmakthåller] tron, Han som vakar [över uppenbarelsen], den Mäktige, Han som betvingar och återupprättar, Han vars storhet [ingen kan fatta]! Stor är Gud i Sin härlighet, fjärran från allt som [människor] vill sätta vid Hans sida!}[Al-Hashr(The Gathering):23]</string>
    <string name="esm10">Al-Mutakabbir</string>
    <string name="esm1010">Den oerhörde</string>
    <string name="esm101010">Den majestätiske, Den storslagne</string>
    <string name="esm10101010">{Han är Gud; ingen gudom finns utom Han, Konungen, den Helige, Han [som skänker] fred, Han som [väcker och vidmakthåller] tron, Han som vakar [över uppenbarelsen], den Mäktige, Han som betvingar och återupprättar, Han vars storhet [ingen kan fatta]! Stor är Gud i Sin härlighet, fjärran från allt som [människor] vill sätta vid Hans sida!}[Al-Hashr(The Gathering):23]</string>
    <string name="esm888">{Han är Gud; ingen gudom finns utom Han, Konungen, den Helige, Han [som skänker] fred, Han som [väcker och vidmakthåller] tron, Han som vakar [över uppenbarelsen], den Mäktige, Han som betvingar och återupprättar, Han vars storhet [ingen kan fatta]! Stor är Gud i Sin härlighet, fjärran från allt som [människor] vill sätta vid Hans sida!}[Al-Hashr(The Gathering):23]{Det är Han som formar er i moderlivet enligt Sin vilja. Det finns ingen annan gud än Han, den Allsmäktige, den Vise.}[Al-Imran(The Famiy of Imran):6]{Nej, Gud upphöjde honom till Sin [härlighet]; Gud är allsmäktig, vis.}[An-Nisa(The Women):158]</string>
    <string name="esm88_88">{Ger ni inte [Sändebudet] ert stöd, [skall] Gud hjälpa honom [så som skedde] när förnekarna jagade bort honom. [Han var] den andre av de två [som tog skydd] i en grotta och han sade till sin följeslagare: \"Var inte rädd - Gud är med oss!\" Och Gud lät ett djupt lugn falla över honom och styrkte honom med en för er osynlig härskara och förtog kraften i förnekarnas ord - Guds ord har all kraft, all styrka. Gud är allsmäktig, vis.}[At-Taubah(The Repentance):40]{Ja, Gud [befaller över] himlarnas och jordens härskaror och Gud är allsmäktig, vis.}[Al-Fath(The Victory):7]</string>
    <string name="esm11">\tAl-Khaliq</string>
    <string name="esm1111">Skaparen</string>
    <string name="esm111111">{Detta är Gud, er Herre. Det finns ingen annan gud än Han, alltings Skapare. Tillbe Honom som har allt under sitt beskydd.}[Al-An\'am(The Cattle):102]{Säg: \"Vem är himlarnas och jordens Herre?\" Säg: \"[Det är] Gud.\" Säg: \"Och ändå tar ni till beskyddare i Hans ställe dem som varken kan ge sig själva förmåner eller [skydda sig mot] ett ont [som hotar dem]?\" Säg: \"Kan den blinde jämställas med den seende? Kan djupt mörker jämställas med ljus?\" Eller [menar de att] medhjälparna som de sätter vid Guds sida har skapat något jämförbart med det som Han har skapat, så att [medhjälparnas skapelse] för dem liknar [Guds] skapelse? Säg: \"Gud är alltings Skapare, den Ende Guden, som härskar över allt med oinskränkt makt.\"}[Ar-Ra\'d(The Thunder):16]{GUD är alltings Skapare; Han styr och övervakar allt.}[Az-Zumar(The Groups):62]</string>
    <string name="esm11111111">{Detta är Gud, er Herre, alltings Skapare - det finns ingen gudom utom Han! Hur förvirrade är inte era begrepp!}[Ghafir(The Forgiver God):62]{Han är Gud, Skaparen, som är upphovet till allt och som ger allt dess slutliga form. Hans är fullkomlighetens sköna namn; allt och alla i himlarna och på jorden prisar Honom - Han är den Allsmäktige, den Vise.}[Al-Hashr(The Gathering):24]</string>
    <string name="esm12">Al-Bari\'</string>
    <string name="esm1212">Den rättmätige</string>
    <string name="esm121212">Utvecklaren, Den som skapar ordning</string>
    <string name="esm12121212">{Han är Gud, Skaparen, som är upphovet till allt och som ger allt dess slutliga form. Hans är fullkomlighetens sköna namn; allt och alla i himlarna och på jorden prisar Honom - Han är den Allsmäktige, den Vise.}[Al-Hashr(The Gathering):24]</string>
    <string name="esm13">Al-Musawwir</string>
    <string name="esm1313">Gestaltaren</string>
    <string name="esm131313">Formaren av alla former, Den som formger skönhet</string>
    <string name="esm13131313">{Han är Gud, Skaparen, som är upphovet till allt och som ger allt dess slutliga form. Hans är fullkomlighetens sköna namn; allt och alla i himlarna och på jorden prisar Honom - Han är den Allsmäktige, den Vise.}[Al-Hashr(The Gathering):24]</string>
    <string name="esm14">Al-Ghaffar</string>
    <string name="esm1414">Den för evigt förlåtande</string>
    <string name="esm141414">{Men Jag ger förvisso den full förlåtelse som ångrar sig, antar tron och sedan lever ett rättskaffens liv och följer vägledningen.}[Taha:82]{Herren över himlarna och jorden och allt som finns däremellan, den Allsmäktige, Den som förlåter och förlåter på nytt.}[Sad(The Letter Sad):66]{Han har skapat himlarna och jorden i enlighet med en plan och ett syfte. Han låter natten svepa in dagen [i sitt mörker] och låter dagen svepa in natten [i sitt ljus] och Han har underordnat solen och månen under [Sina lagar], som var och en löper sitt kretslopp till en fastställd tidpunkt. Han är i sanning den Allsmäktige, Den som förlåter och förlåter på nytt!}[Az-Zumar(The Groups):5]</string>
    <string name="esm14141414">{Ni vill förmå mig att förneka Gud och att sätta vid Hans sida det som för mig är okänt, men jag kallar er [att tro på] den Allsmäktige, Den som förlåter och förlåter på nytt!}[Ghafir(The Forgiver God):42]{och sagt dem: \'Be er Herre om förlåtelse för era synder! Han förlåter och förlåter på nytt;}[Nooh:10]</string>
    <string name="esm15">Al-Qahhar</string>
    <string name="esm1515">Segraren, Den mest bemästrande, Den oemotståndlige</string>
    <string name="esm151515">{Kamrater i fångenskapen! Vad är rimligare - [att tro på] gudomligheter av många olika slag eller [att tro på] den Ende Guden, som härskar över allt med oinskränkt makt}[Yusuf(Joseph):39]{Säg: \"Vem är himlarnas och jordens Herre?\" Säg: \"[Det är] Gud.\" Säg: \"Och ändå tar ni till beskyddare i Hans ställe dem som varken kan ge sig själva förmåner eller [skydda sig mot] ett ont [som hotar dem]?\" Säg: \"Kan den blinde jämställas med den seende? Kan djupt mörker jämställas med ljus?\" Eller [menar de att] medhjälparna som de sätter vid Guds sida har skapat något jämförbart med det som Han har skapat, så att [medhjälparnas skapelse] för dem liknar [Guds] skapelse? Säg: \"Gud är alltings Skapare, den Ende Guden, som härskar över allt med oinskränkt makt.\"}[Ar-Ra\'d(The Thunder):16]{[Hans löfte skall infrias] den Dag då jorden förvandlas till en annan jord och himlarna [till andra himlar] och då [alla] skall stiga fram inför den Ende Guden, som härskar över allt med oinskränkt makt.}[Ibrahim(Abraham):48]</string>
    <string name="esm15151515">{SÄG [Muhammad:] Jag är ingenting mer än en varnare - det finns ingen gud utom Gud, den Ende, Han som härskar över allt med oinskränkt makt,}[Sad(The Letter Sad):65]{Om Gud hade velat ha en son kunde Han ha valt vem Han ville i hela Sin skapelse. Stor är Han i Sin härlighet, Gud, den Ende, som härskar över allt med oinskränkt makt.}[Az-Zumar(The Groups):4]{den Dag då de skall stiga ut [ur sina gravar] och då ingenting hos dem kan hållas dolt för Gud. Vem har det [obestridda] herraväldet denna Dag? Gud, den Ende, Den som härskar över allt med oinskränkt makt.}[Ghafir(The Forgiver God):16]</string>
    <string name="esm16">Al-Wahhab</string>
    <string name="esm1616">Givaren av allt, Den bestående givaren</string>
    <string name="esm161616">{[De ber:] Herre! Låt inte våra hjärtan fara vilse sedan Du har väglett oss. Och förbarma Dig i Din nåd över oss. - Du är Den som alltid ger!}[Al-Imran(The Famiy of Imran):8]{Eller har de kanske i sina händer din Herres förråd av nåd, Han, den Allsmäktige, Givaren?}[Sad(The Letter Sad):9]</string>
    <string name="esm16161616">{[och] sade: \"Herre! Förlåt mig [mina fel] och skänk mig sådan makt som ingen efter mig kommer att kunna utöva! - Du är den store Givaren.\"}[Sad(The Letter Sad):35]</string>
    <string name="esm17">Ar-Razzaq</string>
    <string name="esm1717">Försörjaren</string>
    <string name="esm171717">Upprätthållaren, Den för evigt förseende</string>
    <string name="esm17171717">{Det är Gud som drar försorg [om skapelsen], den Starke, den Orubblige.}[Adh-Dhariyat(The Wind that Scatter):58]</string>
    <string name="esm18">Al-Fattah</string>
    <string name="esm1818">Den öppnande</string>
    <string name="esm181818">Segergivaren, Den segrande</string>
    <string name="esm18181818">{Säg: \"Vår Herre skall [en gång] samla oss [alla] och då skall Han döma oss med sanning och rättvisa, ty Han är Den som gör sanningen uppenbar, Den som vet allt.\"}[Saba(Sheba):26]</string>
    <string name="esm19">Al-ʿAlīm</string>
    <string name="esm1919">Den allvetande</string>
    <string name="esm191919">{As-Safa och Al-Marwah hör till Guds symboler. Den som beger sig till Helgedomen för den större eller den mindre vallfärden och då vill vandra fram och tillbaka mellan dem gör därför ingenting klandervärt. Och den som av fri vilja gör en god handling utöver vad plikten bjuder [skall finna att] Gud, som har kunskap om allt, erkänner [Sina tjänares] förtjänster.}[Al-Baqarah(The Cow):158]{[TROENDE!] Ni kommer inte att uppnå sann fromhet, förrän ni ger åt andra av det som ni [själva] värdesätter; Gud har full kännedom om vad ni ger.}[Al-Imran(The Famiy of Imran):92]{Om ni är rädda för oenighet mellan en man och hans hustru, utse då en skiljeman ur hans familj och en skiljeman ur hennes familj; om båda [innerst inne] vill försonas, skall Gud återställa det goda förhållandet mellan dem. Gud har kunskap om allt, är underrättad om allt.}[An-Nisa(The Women):35]</string>
    <string name="esm19191919">{SER DU inte att allt och alla i himlarna och på jorden prisar Gud - ja, till och med fåglarna när de sträcker ut vingarna till flykt? Var och en känner sin bön och sin lovsång. Och Gud vet vad de gör.}[An-Noor(The Light):41]{Troende! Muhammad är inte fader till någon av era män. Han är Guds Sändebud och Profetlängdens Sigill. Gud har kunskap om allt.}[Al-Ahzab(The Combined Forces):40]</string>
    <string name="esm20">Al-Qabid</string>
    <string name="esm2020">\tDen sammandragande</string>
    <string name="esm202020">Den mest behärskade, Den som gör allting klart</string>
    <string name="esm20202020">{Vem ger Gud ett lån av goda gärningar, som Han återbetalar med mångdubbla värdet? Gud tar och Gud ger och till Honom skall ni föras åter.}[Al-Baqarah(The Cow):245]</string>
    <string name="esm21">Al-Basit</string>
    <string name="esm2121">Den utvidgande</string>
    <string name="esm212121">Den utvidgande</string>
    <string name="esm21212121">{Vem ger Gud ett lån av goda gärningar, som Han återbetalar med mångdubbla värdet? Gud tar och Gud ger och till Honom skall ni föras åter.}[Al-Baqarah(The Cow):245]</string>
    <string name="esm22">Al-Khafid</string>
    <string name="esm2222">Förödmjukaren</string>
    <string name="esm222222">Förödmjukaren</string>
    <string name="esm22222222">{[Det skall föra med sig] förnedring [för några och] upphöjelse [för andra].}[Al-Waqi\'ah(The Event):3]</string>
    <string name="esm23">Ar-Rafi\'</string>
    <string name="esm2323">Upphöjaren</string>
    <string name="esm232323">{TROENDE! När ni under era sammankomster uppmanas \"Ge plats!\" - ge plats; då skall Gud bereda plats åt er [i Sin nåd]. Och när ni uppmanas \"Res er!\" - res er [utan att dröja]. Då skall Gud upphöja dem bland er som är [sanna] troende och dem som har fått kunskap, till högre rang. Gud är underrättad om vad ni gör.}[Al-Mujadilah(She That Disputeth):11]</string>
    <string name="esm23232323">{Dessa är Våra argument, som Vi gav Abraham när han tvistade med sina stamfränder. Vi låter den Vi vill växa i visdom, steg för steg. Din Herre är vis [och Han] har kännedom om allt.}[Al-An\'am(The Cattle):83]</string>
    <string name="esm24">Al-Mu\'izz</string>
    <string name="esm2424">Givaren av heder</string>
    <string name="esm242424">Den som höljer i ära</string>
    <string name="esm25">Al-Mudhill</string>
    <string name="esm2525">Givaren av skam</string>
    <string name="esm252525">Den som höljer i vanära</string>
    <string name="esm24242424">{SÄG: Gud, all makts Herre! Du skänker makten åt den Du vill och Du tar makten från den Du vill. Du upphöjer den Du vill och Du förnedrar den Du vill. I Din hand ligger det goda och Du har allting i Din makt.}[Al-Imran(The Famiy of Imran):26]</string>
    <string name="esm25252525">{SÄG: Gud, all makts Herre! Du skänker makten åt den Du vill och Du tar makten från den Du vill. Du upphöjer den Du vill och Du förnedrar den Du vill. I Din hand ligger det goda och Du har allting i Din makt.}[Al-Imran(The Famiy of Imran):26]</string>
    <string name="esm26">\tAs-Sami\'</string>
    <string name="esm2626">Den allhörande</string>
    <string name="esm262626">{Och när Abraham och Ismael lade grunden till Helgedomen [bad de:] \"Herre! Tag nådigt emot vår [möda]! Du är den som hör allt, vet allt.}[Al-Baqarah(The Cow):127]{TVÅNG skall inte förekomma i trosfrågor. Vad som är rätt handlande är nu klart skilt från fel och synd. Den som förnekar de onda makterna och som tror på Gud, har sannerligen vunnit ett säkert fäste som aldrig ger vika. Gud hör allt, vet allt.}[Al-Baqarah(The Cow):256]</string>
    <string name="esm26262626">{Men det var inte ni som dödade [era fiender]; nej, det var Gud som tillintetgjorde dem. Och då du [Muhammad] kastade [ditt spjut], var det inte du som kastade; nej, det var Gud som kastade det. [Allt detta skedde] därför att Han ville sätta de troende på prov - ett gott [och hälsosamt] prov. Gud hör allt, vet allt.}[Al-Anfal(The Spoils of War):17]{TROENDE! Pocka inte på uppmärksamhet för egen del, när ni står inför Gud och Hans Sändebud, men frukta Gud! Gud hör allt, vet allt!}[Al-Hujurat(The Dwellings):1]</string>
    <string name="esm27">Al-Basīr</string>
    <string name="esm2727">Den allseende</string>
    <string name="esm272727">{GUD befaller er att till den rättmätige ägaren återlämna det som ni fått er anförtrott och att, när ni dömer mellan människor, döma rättvist. Gott, ja, förträffligt är det som Gud förmanar er till. Gud hör allt, ser allt.}[An-Nisa(The Women):58]{STOR är [Gud] i Sin härlighet, Han som under natten förde Sin tjänare från den heliga Moskén till den fjärran böneplatsen, vars omgivningar Vi har välsignat, för att visa honom några av Våra tecken; Han är Den som hör allt, ser allt.}[Al-Isra(The Night Journey):1]</string>
    <string name="esm27272727">{Han är himlarnas och jordens Skapare. Han har skapat hustrur åt er av samma natur som ni själva; även av boskapen [har Han skapat] par [- han- och hondjur -] och så får ni tillväxa i antal. Ingenting är som Han - Han som hör allt, ser allt.}[Ash-Shura(Consultation):11]{Och om Gud inte satte en gräns för Sin frikostighet mot Sina tjänare, skulle de säkert [frestas till] övergrepp och att begå annan orätt på jorden; men Han skänker vad Han vill efter Sitt mått; Gud är väl underrättad om Sina tjänares [behov] och förlorar dem inte ur sikte.}[Ash-Shura(Consultation):27]</string>
    <string name="esm28">Al-Hakam</string>
    <string name="esm2828">Domaren</string>
    <string name="esm282828">Medlaren</string>
    <string name="esm28282828">{På Uppståndelsens dag skall Gud döma mellan er i de frågor som ni tvistade om.}[Al-Hajj(The Pilgrimage):69]</string>
    <string name="esm29">Al-ʿAdl</string>
    <string name="esm2929">Den rättvise</string>
    <string name="esm292929">Den fullständigt rättvise</string>
    <string name="esm29292929">{Din Herres ord, [bärare av] sanningen och rättvisan, har gått i uppfyllelse. Ingen kan rubba eller tumma på Hans ord; Han är Den som hör allt, vet allt.}[Al-An\'am(The Cattle):115]</string>
    <string name="esm30">Al-Latīf</string>
    <string name="esm3030">Den välvillige, Den subtile, Den skarpsinte, Den allgenomträngande, Den milt allhärskande</string>
    <string name="esm303030">{Människans öga ser Honom inte, men Han ser allt vad ett människoöga kan se. Han är den Outgrundlige som genomskådar allt och är underrättad om allt.}[Al-An\'am(The Cattle):103]{Ser du inte att Gud låter regn falla från skyn, varefter jorden grönskar? Gud, som är outgrundlig i Sin godhet, genomskådar allt, är underrättad om allt.}[Al-Hajj(The Pilgrimage):63]</string>
    <string name="esm30303030">{Käre son! Även om det [som du har gjort] väger så litet som ett senapskorn och [ligger dolt] i en klippa eller i himlarna eller i jorden, skall Gud låta det komma i dagen. Guds [vägar] är outgrundliga; Han genomskådar allt och är underrättad om allt.}[Luqman:16]{Och bevara i minnet och återge [för andra], vad som läses upp i ert hem av Guds budskap och [Hans] visdom. Gud är den Outgrundlige som genomskådar allt, är underrättad om allt.}[Al-Ahzab(The Combined Forces):34]</string>
    <string name="esm31">Al-Khabīr</string>
    <string name="esm3131">Vetaren av allting, Den medvetne, Den allmedvetne</string>
    <string name="esm313131">{Han utövar den oinskränkta makten över Sina tjänare, och Han är den Vise, Den som är underrättad om allt.}[Al-An\'am(The Cattle):18]{Din Herre ger den Han vill riklig och [den Han vill] knappare utkomst; Han är underrättad om Sina tjänares [behov] och förlorar dem inte ur sikte.}[Al-Isra(The Night Journey):30]</string>
    <string name="esm31313131">{Människor! Vi har skapat er av en man och en kvinna, och Vi har samlat er i folk och stammar för att ni skall lära känna varandra. Inför Gud är den av er den bäste vars gudsfruktan är djupast. Gud vet allt, är underrättad om allt.}[Al-Hujurat(The Dwellings):13]{TROENDE! Frukta Gud, och tänk på vad ni sänder framför er, var och en, till morgondagen! Ja, frukta Gud! Han är väl underrättad om vad ni gör.}[Al-Hashr(The Gathering):18]</string>
    <string name="esm32">Al-Halim</string>
    <string name="esm3232">Den tålmodige, Den överseende, Den fördragsamme, Den milde</string>
    <string name="esm323232">{Ni kan inte klandras om ni låter [sådana] kvinnor förstå att ni vill ingå äktenskap med dem eller om ni i tysthet hyser [sådana avsikter] - Gud vet vad ni vill säga dem - men ingå inga tysta överenskommelser med dem och säg inte till dem annat än vad som är passande och hedersamt. Men fatta inte beslut om äktenskapskontraktet före utgången av den föreskrivna [väntetiden]. Var förvissade om att Gud känner era innersta tankar och var på er vakt! Men ni bör veta, att Gud är mild och överseende.}[Al-Baqarah(The Cow):235]{De sju himlarna prisar Honom liksom jorden och allt det som de rymmer; ja, ingenting finns som inte sjunger Hans lov. Men ni förstår inte innebörden av deras lovsång. Gud är mild och överseende [med Sina tjänares brister] och Han förlåter ständigt.}[Al-Isra(The Night Journey):44]</string>
    <string name="esm32323232">{Han kommer att ge dem ett mottagande, som [helt och fullt] tillfredsställer dem. Gud vet allt och har överseende [med era brister].}[Al-Hajj(The Pilgrimage):59]{Det är Gud som håller uppe himlarna och jorden så att de inte avviker [från sina banor]; och skulle de avvika kan ingen i Hans ställe hålla dem kvar. Och Gud överser [med människans fel och brister] och förlåter ständigt.}[Fatir(The Orignator):41]</string>
    <string name="esm33">Al-Azīm</string>
    <string name="esm3333">Den store, Den magnifike, Den oändlige</string>
    <string name="esm333333">{GUD - det finns ingen gud utom Han, den Levande, skapelsens evige Vidmakthållare. Slummer överraskar Honom inte och inte heller sömn. Honom tillhör allt det som himlarna rymmer och det som jorden bär. Vem är den som vågar tala [för någon] inför Honom utan Hans tillstånd? Han vet allt vad [människor] kan veta och allt som är dolt för dem och av Hans kunskap kan de inte omfatta mer än Han tillåter. Hans allmakts tron omsluter himlarna och jorden. Att värna och bevara dem är för Honom ingen börda. Han är den Höge, den Härlige.}[Al-Baqarah(The Cow):255]{Allt det som himlarna rymmer och det som jorden bär tillhör Honom; Han är den Höge, omstrålad av makt och härlighet.}[Ash-Shura(Consultation):4]</string>
    <string name="esm33333333">{Prisa därför din Herres namn, omstrålat av makt och härlighet!}[Al-Waqi\'ah(The Event):96]</string>
    <string name="esm34">Al-Ghafūr</string>
    <string name="esm3434">Den för evigt förlåtande, Den allförlåtande, Den som ständigt förlåter</string>
    <string name="esm343434">{Vad Han har förbjudit er är kött av självdöda djur, blod och svinkött och sådant som offrats åt en annan än Gud. Men den som [av hunger] tvingas [att äta sådant] - inte den som av trots överträder [förbuden] eller som går längre [än hungern driver honom] - begår ingen synd. Gud är ständigt förlåtande, barmhärtig.}[Al-Baqarah(The Cow):173]{Njut av det som är tillåtet och nyttigt av det byte ni har tagit i krig, men frukta Gud. Gud är ständigt förlåtande, barmhärtig.}[Al-Anfal(The Spoils of War):69]</string>
    <string name="esm34343434">{Men de som genom förtryck och förföljelser tvingats att överge [sin tro] och som därefter flyr från ondskans rike och strävar och kämpar [för Guds sak] och uthärdar allt med tålamod - efter allt [som de har utstått] skall din Herre helt visst [visa dem] barmhärtighet och förlåta dem.}[An-Nahl(The Bees):110]{[Detta är] välkomsthälsningen från en förlåtande, barmhärtig Herre}[Fussilat(Explained in Detail):32]</string>
    <string name="esm35">Ash-Shakūr</string>
    <string name="esm3535">Den tacksamme, Den uppskattande</string>
    <string name="esm353535">{Gud skall ge dem full lön och i Sin godhet ge dem mer. Han förlåter mycket och Han erkänner [Sina tjänares] förtjänster.}[Fatir(The Orignator):30]{och de skall säga: \"Vi lovar och prisar Gud som har befriat oss från all sorg! Helt visst förlåter Vår Herre mycket och Han erkänner [Sina tjänares] förtjänster.}[Fatir(The Orignator):34]</string>
    <string name="esm35353535">{som Han kungör för Sina rättskaffens troende tjänare. Säg [Muhammad]: "Jag begär ingen ersättning av er för detta [budskap]; jag ber bara att ni ger [medmänniskorna] den kärlek [de har rätt att vänta]." Och om någon gör en god handling skall Vi ge honom mångdubbel belöning. Gud förlåter mycket och Han erkänner [Sina tjänares] förtjänster.}[Ash-Shura(Consultation):23]{Om ni ger Gud ett lån av goda gärningar, skall Han betala tillbaka det med mångdubbla värdet och förlåta era synder; Gud erkänner [Sina tjänares] förtjänster och Han har överseende [med deras brister].}[At-Taghabun(Mutual Loss &amp; Gain):17]</string>
    <string name="esm36">Al-Aliyy</string>
    <string name="esm3636">Den högste, Den upphöjde, Den sublime</string>
    <string name="esm363636">{MÄNNEN SKALL ha ansvar för och omsorg om kvinnorna med [den styrka och] de andra företräden som Gud har gett dem, och i egenskap av [kvinnornas] försörjare. Rättfärdiga kvinnor förrättar ödmjukt sin andakt [inför Gud] och döljer [för andra] det som Gud har dolt. Om ni ser tecken på illvilja hos dem, förmana dem då och varna dem och [om detta inte hjälper] håll er borta från deras nattläger och [som sista utväg] tillrättavisa dem handgripligen. Om de sedan visar sig medgörliga, sök då inte sak med dem. Gud är upphöjd, stor [i försvaret av de svagare].}[An-Nisa(The Women):34]{Detta, därför att Gud är Sanningen, och allt det som människor anropar i Hans ställe är sken och lögn; Gud är den Höge, den Väldige.}[Luqman:30]</string>
    <string name="esm36363636">{Allt det som himlarna rymmer och det som jorden bär tillhör Honom; Han är den Höge, omstrålad av makt och härlighet.}[Ash-Shura(Consultation):4]{Det är inte människan givet att Gud talar till henne på annat sätt än genom ingivelse eller från andra sidan av ett förhänge eller genom ett sändebud som Han sänder och som uppenbarar det Han vill [skall uppenbaras]. Gud är upphöjd, vis.}[Ash-Shura(Consultation):51]</string>
    <string name="esm37">Al-Kabīr</string>
    <string name="esm3737">Den store</string>
    <string name="esm373737">{Han känner allt det som är dolt för människor och det som de kan bevittna, [Han] den Väldige, Den som är högt upphöjd över allt.}[Ar-Ra\'d(The Thunder):9]{Ja, Gud är Sanningen och allt det som människor anropar i Hans ställe är sken och lögn. Gud är den Höge, den Väldige.}[Al-Hajj(The Pilgrimage):62]</string>
    <string name="esm37373737">{Detta, därför att Gud är Sanningen, och allt det som människor anropar i Hans ställe är sken och lögn; Gud är den Höge, den Väldige.}[Luqman:30]</string>
    <string name="esm38">Al-Hafīz</string>
    <string name="esm3838">Upprätthållaren, Bevararen</string>
    <string name="esm383838">{Men om ni vänder mig ryggen, [kom ihåg att] jag har framfört till er det [budskap] med vilket jag sändes till er. Min Herre kan låta ett annat folk ta er plats men ni kan inte i något avseende vålla Honom skada. Min Herre vakar över allt.}[Hud:57]{Han hade ingen myndighet över dem; men [Vi lät honom fresta människorna] för att det skulle framstå fullt klart, vem som tror på det eviga livet och vem som tvivlar. Din Herre vakar över allt.}[Saba(Sheba):21]</string>
    <string name="esm38383838">{GUD HAR dem under uppsikt som tar [andra] beskyddare i Hans ställe. Du har inte satts att vaka över dem.}[Ash-Shura(Consultation):6]</string>
    <string name="esm39">Al-Muqīt</string>
    <string name="esm3939">Uppehållaren, Uppfödaren</string>
    <string name="esm393939">Näringsgivaren, Den närande</string>
    <string name="esm39393939">{Den som ingriper i och stöder en god sak får dela dess [goda följder], och den som ingriper i och stöder en orättfärdig sak får bära [en del av] ansvaret för dess [onda följder]. Gud har allt i Sin hand.}[An-Nisa(The Women):85]</string>
    <string name="esm40">Al-Hasib</string>
    <string name="esm4040">Den beräknande, Den alltillräcklige, Räkenskapsföraren</string>
    <string name="esm404040">{Och sätt de faderlösa [som ni har i er vård] på prov fram till dess de når giftasvuxen ålder, och om ni finner dem förståndiga, överlämna då deras egendom till dem; slösa inte bort den innan de vuxit upp. Den förmögne skall inte röra [sådan egendom], men den fattige får [i mån av behov] dra fördel av den med måtta. Och när ni överlämnar deras egendom till dem, gör detta i närvaro av vittnen; men Gud håller bäst räkning på allt.}[An-Nisa(The Women):6]{När någon riktar en hälsning till er, besvara den då med en hövligare hälsning eller med samma ord. Gud håller räkning på allt.}[An-Nisa(The Women):86]</string>
    <string name="esm40404040">{de som [för människorna] förkunnade Guds budskap och som fruktade Honom och inte fruktade någon annan än Gud. Det behövs ingen annan än Gud för att ställa [människorna] till räkenskap.}[Al-Ahzab(The Combined Forces):39]</string>
    <string name="esm41">Al-Jalīl</string>
    <string name="esm4141">Den kungligaste, Den sublime</string>
    <string name="esm41414141">{men din Herre förblir i evighet i Sitt majestät och Sin härlighet.}[Ar-Rahman(The Most Graciouse):27]</string>
    <string name="esm414141">Den mäktige, Den mest majestätiske</string>
    <string name="esm42">Al-Karīm</string>
    <string name="esm4242">Den generöse, Den mest generöse, Den allfrikostige, Den storsinte</string>
    <string name="esm424242">{Den som hade kunskap om uppenbarelsen sade då: \"Jag skall föra hit den innan din blick återvänder till ditt öga!\" Och när [Salomo] såg den stå framför sig sade han: \"Detta är en nåd från min Herre; Han vill pröva mig [och låta mig visa] om jag är tacksam eller otacksam. Den tacksamme har [själv] gott av sin tacksamhet och den som är otacksam [vållar inte Gud någon skada]; min Herre är Sig själv nog och Han är den givmilde Givaren.\"}[An-Naml(The Ants):40]</string>
    <string name="esm42424242">{VAD KOM dig, människa, att missta dig i fråga om din Herre, den Givmilde?}[Al-Infitar(The Cleaving):6]</string>
    <string name="esm43">Ar-Raqīb</string>
    <string name="esm4343">Den allseende, Den vakande, Den vaksamme</string>
    <string name="esm434343">{MÄNNISKOR! Frukta er Herre som har skapat er av en enda varelse och av denna har skapat dess make och låtit dessa två [föröka sig] och sprida sig [över jorden] i väldiga skaror av män och kvinnor. Frukta Gud, i vars namn ni innerligt och enträget ber varandra [om hjälp], och [visa aktning för] de nära släktskapsbanden. Gud vakar över er.}[An-Nisa(The Women):1]</string>
    <string name="esm43434343">{Vad jag har sagt dem är det som Du har befallt mig [att säga]: \'Dyrka Gud, min Herre och er Herre.\' Jag var vittne till deras handlingar så länge jag levde bland dem, men sedan Du kallade mig till Dig är det Du som vakar över dem; Du är vittne till allt som sker.}[Al-Maidah(The Table spread with Food):117]</string>
    <string name="esm44">Al-Mujīb</string>
    <string name="esm4444">Den besvarande</string>
    <string name="esm444444">Den tillgänglige, Besvararen av böner</string>
    <string name="esm44444444">{OCH TILL [stammen] Thamud [sändes] deras broder Salih. Han sade: \"Dyrka Gud, mitt folk! Ni har ingen gud utom Honom. Han skapade er av jord och Han lärde er att bruka den och där fick ni bygga och bo. Be Honom om förlåtelse för era synder och vänd ångerfulla åter till Honom. Min Herre är nära och hör [människans] bön.\"}[Hud:61]</string>
    <string name="esm45">Al-Wāsi\'</string>
    <string name="esm4545">Den allomfattande, Den väldige</string>
    <string name="esm454545">{Djävulen hotar er med fattigdom och uppmanar er att begå skamlösa handlingar, men Gud lovar er Sin förlåtelse och Sin nåd. Gud når överallt och Han vet allt.}[Al-Baqarah ( The Cow ):268]{Tro inte på någon som inte bekänner sig till er religion!\" Säg: \"Den [sanna] vägledningen är Guds vägledning; [är ni rädda] att andra skall få del av sådana [uppenbarelser] som ni har tagit emot? Eller att de skall tvista med er inför er Herre?\" Säg: \"Guds nådegåvor är i Hans hand; Han skänker dem till den Han vill. Gud når överallt och Han vet allt,}[Al-Imran(The Famiy of Imran):73]</string>
    <string name="esm45454545">{Troende! Om någon av er avsvär sig sin tro, skall Gud [i deras ställe] sätta människor som Han älskar och som älskar Honom, anspråkslösa gentemot [andra] troende, omutligt fasta mot förnekarna av sanningen, [människor] som strävar och kämpar för Guds sak utan att bekymra sig om andras ogillande. Detta är en nåd från Gud, som Han skänker åt den Han vill. Gud når överallt, vet allt.}[Al-Maidah(The Table spread with Food):54]</string>
    <string name="esm46">Al-Hakīm</string>
    <string name="esm4646">Den vise</string>
    <string name="esm464646">{Om än jordens alla träd blev till pennor och havet, utökat med sju hav, blev till bläck skulle det inte räcka för att skriva ned Guds ord. - Gud är allsmäktig, vis.}[Luqman:27]{UPPENBARELSEN av denna Skrift är Guds, den Allsmäktiges, den Vises, verk.}[Al-Ahqaf(The Curved Sand-hills):2]</string>
    <string name="esm46464646">{ALLT det som himlarna rymmer och det som jorden bär prisar Gud - Han är den Allsmäktige, den Vise.}[Al-Hadid(The Iron):1]{Gud har tillåtit er att frångå eder [vars innehåll strider mot lag och rätt] och att plikta för detta. Gud är er Beskyddare och Han är den Allvetande, den Allvise.}[At-Tahrim(The Prohibition):2]</string>
    <string name="esm47">Al-Wadūd</string>
    <string name="esm4747">Den kärleksfulle, Den älskande, Den mest älskvärde</string>
    <string name="esm474747">{Be nu er Herre om förlåtelse för era synder och vänd åter till Honom med ånger i sinnet. Min Herre är barmhärtig och kärleksfull!}[Hud:90]</string>
    <string name="esm47474747">{Han är Den som ständigt förlåter, den Kärleksfulle}[Al-Burooj(The Big Stars):14]</string>
    <string name="esm48">Al-Majīd</string>
    <string name="esm4848">Den lysande</string>
    <string name="esm484848">Den mest ärorike</string>
    <string name="esm48484848">{[Budbärarna] sade: \"Förvånas du över Guds beslut? Guds nåd och välsignelser skall vara med er alla i detta hus! Honom tillhör allt lov och pris!\"}[Hud:73]</string>
    <string name="esm49">Al-Ba\'ith</string>
    <string name="esm4949">Uppväckaren</string>
    <string name="esm494949">Den som väcker de döda till liv</string>
    <string name="esm49494949">{Den Yttersta stunden kommer - detta är höjt över allt tvivel - och Gud skall låta alla som vilar i sina gravar återuppstå.}[Al-Hajj(The Pilgrimage):7]</string>
    <string name="esm50">Ash-Sahid</string>
    <string name="esm5050">Vittnet, Bevittnaren</string>
    <string name="esm505050">{Men Gud själv vittnar med det som Han har uppenbarat för dig [att] Han har uppenbarat det med Sitt vetande; ja, även änglarna vittnar, men det behövs inga andra vittnen än Gud.}[An-Nisa(The Women):166]{Gud skall på Uppståndelsens dag döma mellan dem som tror [på vad som har uppenbarats med denna Skrift] och dem som bekänner den judiska tron och sabierna och de kristna och parserna och dem som sätter medhjälpare vid Guds sida. Gud är vittne till allt som sker.}[Al-Hajj(The Pilgrimage):17]</string>
    <string name="esm50505050">{Vi skall visa dem Våra tecken vid horisonten och inom dem själva, ända till dess [uppenbarelsens] sanning står klar för dem! Är det inte nog för dem [att veta] att din Herre är vittne till allt som sker?}[Fussilat(Explained in Detail):53]{Det är Han som har sänt Sitt Sändebud med vägledningen och [för att förkunna] den sanna tron som skall föras till seger över all [annan form av] gudstro. När Gud har talat behövs inga ytterligare vittnesbörd.}[Al-Fath(The Victory):28]</string>
    <string name="esm51">Al-Haqq</string>
    <string name="esm5151">Sanningen, Den riktige, Den sanne, Verkligheten</string>
    <string name="esm515151">{Därefter förs de tillbaka till Gud, deras Herre, Sanningen. Är inte domen Hans, Han som snabbast kallar till räkenskap}[Al-An\'am(The Cattle):62]{Detta, därför att Gud är Sanningen och det är Han som väcker de döda till liv och Han har allt i Sin makt.}[Al-Hajj(The Pilgrimage):6]</string>
    <string name="esm51515151">{UPPHÖJD över allt är Gud, Konungen, den yttersta Sanningen! Det finns ingen gudom utom Han, Herren till allmaktens, nådens och barmhärtighetens tron.}[Al-Mu\'minoon(The Believers):116]{Då skall Gud till fullo ge dem den lön som med rätta tillkommer dem, och de kommer att inse att Gud är den yttersta Sanningen som uppenbarar [allt].}[An-Noor(The Light):25]</string>
    <string name="esm52">Al-Wakīl</string>
    <string name="esm5252">Den förtrogne, Förvaltaren, Förmyndaren, Beskyddaren, Den ytterligt pålitlige</string>
    <string name="esm525252">{De som kände sin tro växa, när de varnades att [styrkor] hade dragits samman mot dem och att de borde vara på sin vakt, och svarade: \"Vi behöver ingen annan hjälpare än Gud. Var finns en mäktigare beskyddare?\"}[Al-Imran(The Famiy of Imran):173]{EFTERFÖLJARE av tidigare uppenbarelser! Gå inte till överdrift i [utövningen av] er religion och påstå inte om Gud annat än det som är sant! Kristus Jesus, Marias son, var Guds Sändebud och Hans ord förkunnat för Maria och ande av Hans [ande]. Tro därför på Gud och Hans sändebud och säg inte: \"[Gud är] tre.\" Upphör för ert eget bästa! Gud är den Ende Guden. Stor är Han i Sin härlighet, fjärran från [tanken] att Han skulle ha en son! Honom tillhör allt det som himlarna rymmer och det som jorden bär. Ingen behöver en ytterligare beskyddare utöver Gud.}[An-Nisa(The Women):171]</string>
    <string name="esm52525252">{[Moses] svarade: \"Det får bli så [som du har sagt] mellan mig och dig! Låt ingen ovänskap uppstå mellan oss, vare sig jag stannar den kortare eller den längre tiden! Gud skall vaka över [att vi fullföljer] vår överenskommelse!\"}[Al-Qasas(The Stories):28]{Han är Herre över öst och väst; ingen gudom finns utom Han. Lita därför [i allt] till Honom som din Beskyddare}[Al-Muzzammil(The One wrapped in Garments):9]</string>
    <string name="esm53">Al-Qawiyy</string>
    <string name="esm5353">\tDen starke, Den starkaste, Ägaren av all styrka</string>
    <string name="esm535353">{De underskattar Gud [när de likställer sina ömkliga avgudar med Honom]; Gud har all styrka, all makt.}[Al-Hajj(The Pilgrimage):74]{GUD VISAR Sina tjänare en ofattbar välvilja. Han ger den Han vill hans uppehälle. Han äger all styrka, all makt.}[Ash-Shura(Consultation):19]</string>
    <string name="esm53535353">{Vi sände Våra profeter med klara bevis [om sanningen] och med dem sände Vi Skriften och en Våg för att [hjälpa] människorna att handla rättvist. Och järnet, som har fruktansvärd styrka och som är människan till nytta, har Vi satt i era [händer]. Låt därför dem ge sig till känna som vill stödja och försvara Guds och Hans Sändebuds sak, fastän [Gud] inte kan ses eller förnimmas. All styrka och all makt ligger hos Gud!}[Al-Hadid(The Iron):25]</string>
    <string name="esm54">Al-Matīn</string>
    <string name="esm5454">Den beslutsamme, Den faste</string>
    <string name="esm545454">Den kraftfulle, Den mest ståndaktige</string>
    <string name="esm54545454">{Det är Gud som drar försorg [om skapelsen], den Starke, den Orubblige.}[Adh-Dhariyat(The Wind that Scatter):58]</string>
    <string name="esm55">Al-Waliyy</string>
    <string name="esm5555">Vännen som skyddar, Den försvarande vännen, Beskyddaren, Hjälparen</string>
    <string name="esm555555">{Men Gud känner era fiender väl och ni behöver ingen annan beskyddare, ingen annan hjälpare än Gud.}[An-Nisa ( The Women ):45]{Gud är mitt stöd, Han som har uppenbarat denna Skrift och som beskyddar de rättsinniga.}[Al-A\'raf(The Heights):196]</string>
    <string name="esm55555555">{Det är Han som när människorna gett upp hoppet sänder regn och når [alla] med Sin barmhärtighet; Han är Beskyddaren, Den som allt lov och pris tillkommer.}[Ash-Shura(Consultation):28]{De kan inte skydda dig mot Guds [vrede, om du skulle göra dem till viljes]; de orättfärdiga beskyddar varandra, men Gud är de gudfruktigas Beskyddare.}[Al-Jathiya(Crouching):19]</string>
    <string name="esm56">Al-Hamīd</string>
    <string name="esm5656">Den lovvärde, Den mest berömlige</string>
    <string name="esm565656">{Och Moses sade: \"Om ni - och alla på denna jord - förnekar [Honom, skall ni tänka på att] Gud är Sig själv nog och att allt lov och pris tillhör Honom.\"}[Ibrahim(Abraham):8]{VI SKÄNKTE Luqman visdom [och gav honom denna förmaning:] \"Var tacksam mot Gud [för Hans välgärningar]. Den tacksamme har själv gott av sin tacksamhet men den otacksamme [skall veta att] Gud är Sig själv nog och [att] allt lov och pris tillkommer Honom.\"}[Luqman:12]</string>
    <string name="esm56565656">{Gud tillhör allt i himlarna och på jorden. Gud är Den som är Sig själv nog, Den som allt lov och pris tillkommer.}[Luqman:26]{ingen lögn kan komma vid den vare sig öppet eller på hemliga vägar! Nej, den uppenbaras av en allvis Gud, som allt lov och pris tillkommer.}[Fussilat(Explained in Detail):42]</string>
    <string name="esm57">Al-Muhsi</string>
    <string name="esm5757">Den beräknande, Räknaren av allting, Värdesättaren, Den som känner till allting</string>
    <string name="esm575757">{för att det skall vara uppenbart att [han såväl som de andra sändebuden] har kunnat framföra sin Herres budskap. Allt som berör dem har Han under uppsikt och Han håller räkning på allt [i Sin skapelse].}[Al-Jinn(The Jinn):28]</string>
    <string name="esm57575757">{men allt [vad de har gjort] har Vi fört upp i en bok.}[An-Naba\'(The Great News):29]</string>
    <string name="esm58">Al-Mubdi\'</string>
    <string name="esm5858">Ursprunget, Skaparen, Tillverkaren, Initiativtagaren, Orsaken</string>
    <string name="esm59">Al-Mu\'īd</string>
    <string name="esm5959">Återupprättaren, Den som tar tillbaka allting</string>
    <string name="esm585858">{Säg: \"Finns det bland dessa väsen, som ni sätter vid Guds sida, den som inleder skapelsen och därefter förnyar den?\" Säg: \"Gud inleder skapelsen och när tiden kommer skall Han förnya den. Hur förvirrade är inte era begrepp!\"}[Yunus(Jonah):34]{Vem är Den som inleder skapelsen och som därefter skall förnya den och som förser er med det i himlen och på jorden som ni har behov av för er försörjning? Kan det finnas en gud vid sidan av Gud? - Säg: \"Lägg fram ert bevis om [ni tror att] det ni säger är sant!\"}[An-Naml(The Ants):64]</string>
    <string name="esm595959">{Säg: \"Finns det bland dessa väsen, som ni sätter vid Guds sida, den som inleder skapelsen och därefter förnyar den?\" Säg: \"Gud inleder skapelsen och när tiden kommer skall Han förnya den. Hur förvirrade är inte era begrepp!\"}[Yunus(Jonah):34]{Vem är Den som inleder skapelsen och som därefter skall förnya den och som förser er med det i himlen och på jorden som ni har behov av för er försörjning? Kan det finnas en gud vid sidan av Gud? - Säg: \"Lägg fram ert bevis om [ni tror att] det ni säger är sant!\"}[An-Naml(The Ants):64]</string>
    <string name="esm58585858">{SER INTE [förnekarna av sanningen de spår som visar] hur Gud inleder skapelsen? När tiden är inne skall Han förnya den? Detta är lätt för Gud.}[Al-Ankaboot(The Spider):19]{Det är Han som inleder skapelsen och som skall förnya den.}[Al-Burooj(The Big Stars):13]</string>
    <string name="esm59595959">{SER INTE [förnekarna av sanningen de spår som visar] hur Gud inleder skapelsen? När tiden är inne skall Han förnya den? Detta är lätt för Gud.}[Al-Ankaboot(The Spider):19]{Det är Han som inleder skapelsen och som skall förnya den.}[Al-Burooj(The Big Stars):13]</string>
    <string name="esm60">Al-Muhyī</string>
    <string name="esm6060">Livgivaren, Givaren av liv</string>
    <string name="esm61">Al-Mumīt</string>
    <string name="esm6161">Dödsbringaren, Den som bringar död, Förstöraren, Tagaren av liv</string>
    <string name="esm606060">{Säg: \"Människor! Jag är Guds Sändebud, [utsänd] till er alla av Honom som äger herraväldet över himlarna och jorden! Det finns ingen gud utom Han - Han som skänker liv och skänker död. Tro därför på Gud och Hans Sändebud, den olärde Profeten, som tror på Gud och Hans ord, och följ honom så att ni får vägledning.\"}[Al-A\'raf(The Heights):158]{Det är Vi som skänker liv och skänker död och det är Vi som förblir [när allt förgår].}[Al-Hijr(The Rocky Tract):23]</string>
    <string name="esm616161">{Säg: \"Människor! Jag är Guds Sändebud, [utsänd] till er alla av Honom som äger herraväldet över himlarna och jorden! Det finns ingen gud utom Han - Han som skänker liv och skänker död. Tro därför på Gud och Hans Sändebud, den olärde Profeten, som tror på Gud och Hans ord, och följ honom så att ni får vägledning.\"}[Al-A\'raf(The Heights):158]{Det är Vi som skänker liv och skänker död och det är Vi som förblir [när allt förgår].}[Al-Hijr(The Rocky Tract):23]</string>
    <string name="esm60606060">{Hans är herraväldet över himlarna och jorden; Han skänker liv och skänker död och Han har allt i Sin makt.}[Al-Hadid(The Iron):2]{Se där tecknen på Guds nåd - hur Han ger nytt liv åt jorden som varit död! Nytt liv skall Han [också] ge åt de döda! Han har allt i Sin makt.}[Ar-Room(The Romans):50]</string>
    <string name="esm61616161">{Hans är herraväldet över himlarna och jorden; Han skänker liv och skänker död och Han har allt i Sin makt.}[Al-Hadid(The Iron):2]{Troende! Säg inte som förnekarna av sanningen säger om sina bröder som [dött] under resa i fjärran land eller [fallit] i strid: \"Om de hade blivit kvar hos oss, skulle de inte ha dött eller dödats.\" - Gud [låter dem tänka dessa tankar], så att deras hjärtan skulle känna ökad sorg och grämelse, eftersom det är Gud som skänker liv och skänker död. Gud ser vad ni gör.}[Al-Imran(The Famiy of Imran):156]</string>
    <string name="esm62">Al-Hayy</string>
    <string name="esm6262">Den levande, Den odödlige</string>
    <string name="esm63">Al-Qaiyūm</string>
    <string name="esm6363">Den självuppehållande, Den självinrättande uppehållaren av allt, Den absolut oberoende</string>
    <string name="esm626262">{GUD - det finns ingen gud utom Han, den Levande, skapelsens evige Vidmakthållare. Slummer överraskar Honom inte och inte heller sömn. Honom tillhör allt det som himlarna rymmer och det som jorden bär. Vem är den som vågar tala [för någon] inför Honom utan Hans tillstånd? Han vet allt vad [människor] kan veta och allt som är dolt för dem och av Hans kunskap kan de inte omfatta mer än Han tillåter. Hans allmakts tron omsluter himlarna och jorden. Att värna och bevara dem är för Honom ingen börda. Han är den Höge, den Härlige.}[Al-Baqarah(The Cow):255]{GUD - det finns ingen annan gud än Han, den Levande, skapelsens evige Vidmakthållare.}[Al-Imran(The Famiy of Imran):2]</string>
    <string name="esm636363">{GUD - det finns ingen gud utom Han, den Levande, skapelsens evige Vidmakthållare. Slummer överraskar Honom inte och inte heller sömn. Honom tillhör allt det som himlarna rymmer och det som jorden bär. Vem är den som vågar tala [för någon] inför Honom utan Hans tillstånd? Han vet allt vad [människor] kan veta och allt som är dolt för dem och av Hans kunskap kan de inte omfatta mer än Han tillåter. Hans allmakts tron omsluter himlarna och jorden. Att värna och bevara dem är för Honom ingen börda. Han är den Höge, den Härlige.}[Al-Baqarah(The Cow):255]{GUD - det finns ingen annan gud än Han, den Levande, skapelsens evige Vidmakthållare.}[Al-Imran(The Famiy of Imran):2]</string>
    <string name="esm62626262">{Sätt din lit till Honom som lever och aldrig dör och lovprisa Honom - Han behöver ingen som underrättar Honom om Hans tjänares synder}[Al-Furqan(The Criterion):58]{Han är Levande Gud; det finns ingen gud utom Han. Åkalla Honom med ren och uppriktig tro! Allt lov och pris tillkommer Gud, världarnas Herre!}[Ghafir(The Forgiver God):65]</string>
    <string name="esm63636363">{Och de [som trotsade Honom] skall ödmjukt böja rygg inför den Levande Guden, skapelsens evige Vidmakthållare. Den som bär [en börda av] orättfärdighet är räddningslöst förlorad}[Taha:111]</string>
    <string name="esm64">Al-Wajid</string>
    <string name="esm6464">Den finnande</string>
    <string name="esm646464">Den fullkomlige, Den som aldrig misslyckas</string>
    <string name="esm64464646">{[Och Vi sade:] \"Tag en näve [gräs] och slå med den och bryt inte din ed!\" - Vi såg hans uthållighet och tålamod, en sann [Guds] tjänare! Han vände alltid tillbaka till Oss med ångerfullt sinne.}[Sad(The Letter Sad):44]</string>
    <string name="esm65">Al-Majid</string>
    <string name="esm6565">Den ädle, Den ärorike, Den magnifike</string>
    <string name="esm656565">{Herren till maktens och ärans tron}[Al-Burooj(The Big Stars):15]</string>
    <string name="esm65656565">{[Budbärarna] sade: \"Förvånas du över Guds beslut? Guds nåd och välsignelser skall vara med er alla i detta hus! Honom tillhör allt lov och pris!\"}[Hud:73]</string>
    <string name="esm66">Al-Wahid</string>
    <string name="esm6666">Den ene, den unike</string>
    <string name="esm666666">{ER GUD är den Ende; det finns ingen annan gud än Han, den Nåderike, den Barmhärtige.}[Al-Baqarah(The Cow):163]{De som säger: \"Gud är den tredje av ett tretal\" förnekar sanningen - ingen annan gud finns än Gud, den Ende. Och om de inte upphör med sina påståenden, kommer de bland dem som yttrar dessa hädelser förvisso att drabbas av ett plågsamt straff.}[Al-Maidah(The Table spread with Food):73]</string>
    <string name="esm66666666">{De har tagit sina rabbiner och klosterbröder till herrar och beskyddare i Guds ställe, och [detsamma har de gjort med] Kristus, Marias son, trots att de har förmanats att inte dyrka någon annan än den Ende Guden - det finns ingen gud utom Han; stor är Han i Sin härlighet, fjärran från allt vad de vill sätta vid Hans sida!}[At-Taubah(The Repentance):31]{Säg: \"Jag är bara en vanlig människa som ni. Genom uppenbarelsen vet jag att er Gud är den Ende Guden. Var och en som med hopp ser fram mot mötet med sin Herre skall [sträva efter att] leva ett gott och rättskaffens liv och att inte göra någon delaktig av den dyrkan som han ägnar sin Herre!}[Al-Kahf(The Cave):110]</string>
    <string name="esm68">As-Samad</string>
    <string name="esm6868">Den evige, Den självtillräcklige</string>
    <string name="esm686868">Den ogenomtränglige, Den evigt bestående</string>
    <string name="esm68686868">{Gud, den Evige, den av skapelsen Oberoende, av vilken alla beror.}[Al-Ikhlas(Sincerity):2]</string>
    <string name="esm69">Al-Qadir</string>
    <string name="esm6969">Den kunnande, Den allsmäktige, Herren över absolut fri vilja</string>
    <string name="esm696969">{Säg: \"Han är den som har makt att låta ett straff drabba er ovanifrån eller underifrån eller att så förvirring och splittring i era led och låta några av er få utstå övergrepp från de andras sida.\" Se hur Vi förtydligar budskapen för att de skall förstå.}[Al-An\'am(The Cattle):65]{Skulle inte himlarnas och jordens Skapare förmå återskapa dem [som har dött] sådana de var? Jo, helt visst! Han är Den som har skapat allt, som har kunskap om allt.}[Ya-seen:81]</string>
    <string name="esm69696969">{FÖRSTÅR de inte att Gud, som har skapat himlarna och jorden utan att skapelsen av dem tröttade Honom, har makt att återuppväcka de döda? Ja, Han har allt i Sin makt!}[Al-Ahqaf(The Curved Sand-hills):33]{Skulle då denne [Skapare] inte ha makt att uppväcka de döda till nytt liv?}[Al-Qiyamah(The Resurrection):40]</string>
    <string name="esm70">Al-Muqtadir</string>
    <string name="esm7070">Den mäktige, Bestämmaren av allt, Den dominerande, Skaparen av all makt</string>
    <string name="esm707070">{OCH LÅT dem få höra en liknelse om livet i denna värld. [Se på] regnet som Vi låter falla från skyn och som tas upp av markens växter; men av dem blir det [till sist bara] agnar och torra strån, som skingras för vinden. Gud har allt i Sin makt.}[Al-Kahf(The Cave):45]{[och då] de avvisade alla Våra tecken straffade Vi dem med den överväldigande styrkan hos en allsmäktig Gud, som ingen kan motstå.}[Al-Qamar(The Moon):42]</string>
    <string name="esm70707070">{[Och de skall] ta plats inför en allsmäktig Konung i sanningens [församling].}[Al-Qamar(The Moon):55]</string>
    <string name="esm71">\tAl-Muqaddim</string>
    <string name="esm7171">Utgivaren, Den sändande</string>
    <string name="esm71717171">{Om Gud [genast] skulle straffa människorna för det onda de gör skulle Han inte lämna en enda levande varelse på [jorden]. Men Han beviljar dem en frist till en tidpunkt [som Han har] utsatt. De kan inte förkorta fristen och, när den har löpt ut, kan de inte förlänga den, ens med ett ögonblick.}[An-Nahl(The Bees):61]</string>
    <string name="esm717171">Den som lägger fram, Den som skapar närhet</string>
    <string name="esm72">Al-Mu\'akhir</string>
    <string name="esm7272">Försenaren</string>
    <string name="esm727272">Den som lägger bort, Den som skapar distans</string>
    <string name="esm72727272">{Då skall Gud förlåta er era synder och ge er uppskov till en tid [som Han] har fastställt - när den är inne, kan den inte uppskjutas - om ni [bara] visste...!\"}[Nooh:4]</string>
    <string name="esm73">Al-Awwal</string>
    <string name="esm7373">Den förste</string>
    <string name="esm74">Al-Akhir</string>
    <string name="esm7474">Den siste</string>
    <string name="esm75">Az-Zahir</string>
    <string name="esm7575">Den uppenbare</string>
    <string name="esm757575">Den yttre, Den manifesterade</string>
    <string name="esm76">Al-Batin</string>
    <string name="esm7676">Den fördolde</string>
    <string name="esm767676">Den fördoldeDBQFGLdb</string>
    <string name="esm737373">Den förste</string>
    <string name="esm747474">Den siste</string>
    <string name="esm73737373">{Han är den Förste och den Siste; Han är den Uppenbare och den Dolde och Han har kännedom om allt.}[Al-Hadid(The Iron):3]</string>
    <string name="esm74747474">{Han är den Förste och den Siste; Han är den Uppenbare och den Dolde och Han har kännedom om allt.}[Al-Hadid(The Iron):3]</string>
    <string name="esm75757575">{Han är den Förste och den Siste; Han är den Uppenbare och den Dolde och Han har kännedom om allt.}[Al-Hadid(The Iron):3]</string>
    <string name="esm76767676">{Han är den Förste och den Siste; Han är den Uppenbare och den Dolde och Han har kännedom om allt.}[Al-Hadid(The Iron):3]</string>
    <string name="esm77">Al-Wali</string>
    <string name="esm7777">Beskyddaren</string>
    <string name="esm77777777">{Änglavakter [omger] människan - de går framför henne och bakom henne - och skyddar henne på Guds befallning. Gud förändrar inte människornas villkor, förrän de ändrar sitt sinnelag; och om det är Guds vilja att ett folk drabbas av olyckor kan ingen avvärja det och ingen utom Gud kan hjälpa dem.}[Ar-Ra\'d(The Thunder):11]</string>
    <string name="esm777777">Den regerande</string>
    <string name="esm78">Al-Muta\'ali</string>
    <string name="esm7878">Den mest upphöjde</string>
    <string name="esm787878">Den suveräne, Den transcendente</string>
    <string name="esm78787878">{Han känner allt det som är dolt för människor och det som de kan bevittna, [Han] den Väldige, Den som är högt upphöjd över allt.}[Ar-Ra\'d(The Thunder):9]</string>
    <string name="esm79">Al-Barr</string>
    <string name="esm7979">All godhets källa</string>
    <string name="esm797979">Den vänligaste och rättvisaste, Den som gör gott</string>
    <string name="esm79797979">{förr bad vi alltid till Honom [och Han hörde vår bön].\" - Han är den Gode, den Barmhärtige.}[At-Tur(Sinai berg):28]</string>
    <string name="esm80">At-Tawwab</string>
    <string name="esm8080">Den som godtar ånger, Den alltid återkommande, Den som visar vägen till ånger, Den som gör ånger lätt</string>
    <string name="esm808080">{Herre! Gör att vi underkastar oss Din vilja och gör våra efterkommande till ett samfund av [människor] som underkastar sig Din vilja. Lär oss att förrätta vår andakt och tag emot vår ånger; Du är Den som går den ångerfulle till mötes, den Barmhärtige!}[Al-Baqarah(The Cow):128]{Om Vi sänder ett sändebud är det för att han med Guds hjälp skall göra sig åtlydd. Men om de kommer till dig efter att ha gjort sig själva orätt [med sin synd] för att be om Guds förlåtelse, och om Sändebudet ber om förlåtelse för dem, skall de finna att Gud i Sin barmhärtighet tar emot den ångerfulles ånger.}[An-Nisa(The Women):64]</string>
    <string name="esm80808080">{Troende! Undvik i möjligaste mån att göra lösa antaganden [och förmoda det ena och det andra om varandra]; det kan ligga synd i sådana antaganden. Och spionera inte på varandra och tala inte illa om andra bakom deras rygg. [Eller] skulle någon av er vilja äta sin döde broders kött? Nej, den [tanken] skulle ni finna vämjelig! Och frukta Gud! I Sin barmhärtighet går Gud den ångerfulle till mötes!}[Al-Hujurat(The Dwellings):12]{lova och prisa då din Herres namn och sök Hans förlåtelse! Han är alltid beredd att ta emot den [uppriktigt] ångerfulles ånger.}[An-Nasr(The Help):3]</string>
    <string name="esm81">Al-Muntaqim</string>
    <string name="esm8181">Hämnaren</string>
    <string name="esm818181">{Och vem är mer orättfärdig än den som, när han blir påmind om sin Herres budskap, vänder dem ryggen? [Sådana] syndare skall Vi sannerligen låta känna på Vårt straff!}[As-Sajdah(The Prostration):22]{Antingen Vi låter dig dö [innan straffet når dem - då skall du veta att] Vi kommer att straffa dem}[Az-Zukhruf(The Gold Adornment):41]</string>
    <string name="esm81818181">{Dock, den dag då Vårt dråpslag faller med fruktansvärd kraft, skall Vi utkräva [full] vedergällning [av er alla]!}[Ad-Dukhan(The Smoke):16]</string>
    <string name="esm82">Al-\'Afuww</string>
    <string name="esm8282">Benådaren, Förlåtaren av synder, Utplånaren av synder</string>
    <string name="esm828282">{för dem finns hoppet om Guds förlåtelse - Gud utplånar och förlåter mycken synd.}[An-Nisa(The Women):99]{[såväl när] ni öppet visar det goda [ni gör som när ni] håller det hemligt eller förlåter [ont som ni har lidit]; Gud utplånar [synd], fastän Han har [makt att straffa].}[An-Nisa(The Women):149]</string>
    <string name="esm82828282">{Så [skall det bli]. Den som besvarar ett angrepp som han utsatts för med samma medel och som därefter angrips på nytt, skall helt visst få Guds hjälp. Gud utplånar och förlåter mycken synd.}[Al-Hajj(The Pilgrimage):60]</string>
    <string name="esm83">Ar-Ra\'ūf</string>
    <string name="esm8383">Den milde, Den medlidsamme</string>
    <string name="esm838383">{Den Dag då människan skall ställas inför allt det goda som hon har gjort och allt det onda som hon har gjort kommer hon att önska att den [Dagen] hade varit oändligt avlägsen. Därför uppmanar Gud er att inte ta lätt på Hans varningar; Gud ömmar för Sina tjänare.}[Al-Imran(The Famiy of Imran):30]{GUD HAR i Sin nåd inneslutit Profeten och dem som övergav ondskans rike och dem som gav utvandrarna husrum och hjälp - dem som följde honom i de mörka stunder, då några bland de troende nära nog hade svikit. Ja, Han inneslöt dem [alla] i Sin nåd; Han, den Barmhärtige, ömmade för dem.}[At-Taubah(The Repentance):117]</string>
    <string name="esm83838383">{Det är Han som uppenbarar klara budskap för Sin tjänare för att leda er ut ur [okunnighetens] mörker till [trons] ljus; Gud ömmar för er, full av barmhärtighet.}[Al-Hadid(The Iron):9]{De som kommer efter dem ber: \"Herre, ge oss Din förlåtelse och förlåt våra bröder som gått före oss i tron, och låt inte ovilja mot [någon] troende bli kvar i våra hjärtan! Herre! Du ömmar, full av barmhärtighet, [för Dina tjänare]!\"}[Al-Hashr(The Gathering):10]</string>
    <string name="esm84">Malik-al-Mulk</string>
    <string name="esm8484">Ägaren av all suveränitet, Ägaren av absolut suveränitet</string>
    <string name="esm848484">Ägaren av allt, Den som härskar för evigt</string>
    <string name="esm84848484">{SÄG: Gud, all makts Herre! Du skänker makten åt den Du vill och Du tar makten från den Du vill. Du upphöjer den Du vill och Du förnedrar den Du vill. I Din hand ligger det goda och Du har allting i Din makt.}[Al-Imran(The Famiy of Imran):26]</string>
    <string name="esm85">Dhu-al-Jalal wa-al-Ikram</string>
    <string name="esm8585">Herren över majestät och frikostighet, Ärans och godhetens herre</string>
    <string name="esm858585">{men din Herre förblir i evighet i Sitt majestät och Sin härlighet.}[Ar-Rahman(The Most Graciouse):27]</string>
    <string name="esm85858585">{VÄLSIGNAT vare din Herres namn, omstrålat av makt, ära och härlighet!}[Ar-Rahman(The Most Graciouse):78]</string>
    <string name="esm86">Al-Muqsit</string>
    <string name="esm8686">Den rättrådige, Den rättvise, Den jämställande</string>
    <string name="esm868686">{Säg: Min Herre har [enbart] påbjudit det som är rätt och rimligt. Och [Han vill] att ni lägger in hela er själ i all andakt och anropar Honom med uppriktig tro. Liksom ni har utgått från Honom är det [till Honom] ni skall återvända.}[Al-A\'raf(The Heights):29]</string>
    <string name="esm86868686">{GUD [SJÄLV] vittnar - och [så gör] änglarna och de som har kunskap - att det inte finns en annan gud än Han, Upprätthållaren av rättvisa och jämvikt; ingen annan gud finns än Han, den Allsmäktige, den Vise.}[Al-Imran(The Famiy of Imran):18]</string>
    <string name="esm87">Al-Jamiʿ</string>
    <string name="esm8787">Den samlande</string>
    <string name="esm878787">Förenaren</string>
    <string name="esm87878787">{Herre! Du skall samla alla människor [inför Dig] en Dag [vars ankomst] står utom varje tvivel; Gud sviker helt visst inte Sitt löfte.}[Al-Imran(The Famiy of Imran):9]</string>
    <string name="esm88">Al-Ghanī</string>
    <string name="esm8888">Den rike, Den ensamt tillräcklige, Den allrike, Den självständige, Den oändligt rike, Den totalt oberoende</string>
    <string name="esm888888">{Den förmedlar klara budskap [och där finns] den plats där Abraham en gång stod; den som stiger in där är i trygghet. Vallfärden till denna Helgedom är en plikt gentemot Gud för var och en som har möjlighet att genomföra den. Och den som förnekar sanningen [skall veta att] Gud är Sig själv nog och inte behöver [någon eller något i] Sin skapelse.}[Al-Imran(The Famiy of Imran):97]{Om ni förnekar [Gud skall ni veta att] Gud inte behöver er [tro]. Han ser inte otro och otacksamhet hos Sina tjänare med tillfredsställelse [- det är ett ont -] men visar ni tacksamhet är Han tillfredsställd för er skull. Och på ingen bärare av bördor skall läggas en annans börda. En gång skall ni återvända till er Herre och Han skall låta er förstå vad era handlingar [var värda]. Gud vet vad som rör sig i människans innersta.}[Az-Zumar(The Groups):7]</string>
    <string name="esm88888888">{[Troende!] När ni [nu] uppmanas att ge av vad ni äger för Guds sak, ger några av er prov på snålhet; men med sin snålhet skadar den snåle bara sig själv; [glöm inte att] Gud är den Rike [som inte behöver era gåvor], men ni är de fattiga [som behöver Honom i allt]. Om ni vänder er [ifrån Honom], skall Han låta andra människor inta er plats, och de kommer inte att likna er.}[Muhammad:38]{och [inte heller] girigbukar, som förmanar andra att hålla hårt om penningpåsen. Och den som vänder [Gud] ryggen [bör tänka på att] Gud är Den som är Sig själv nog, Den som allt lov och pris tillkommer.}[Al-Hadid(The Iron):24]</string>
    <string name="esm89">Al-Mughnī</string>
    <string name="esm8989">Den berikande, Utsmyckaren</string>
    <string name="esm898989">Frigöraren, Befriaren, Den som tillgängliggör</string>
    <string name="esm89898989">{TROENDE! De som sätter medhjälpare vid Guds sida är orena [på grund av sin avgudadyrkan]! Efter utgången av detta år skall de därför inte tillåtas närma sig den heliga Moskén. Om ni är rädda att fattigdom [hotar er, bör ni veta] att Gud i Sin godhet skall sörja för er, om det är Hans vilja; Gud är allvetande, vis.}[At-Taubah(The Repentance):28]</string>
    <string name="esm90">Al-Māniʿ</string>
    <string name="esm9090">Den förhindrande, Försvararen</string>
    <string name="esm909090">Hjälparen, Den som förhindrar det skadliga</string>
    <string name="esm90909090">{Vem kan dra försorg om er om Han skulle hålla tillbaka Sina gåvor? - Men, nej, de framhärdar i sitt högmod och sitt trots!}[Al-Mulk(Dominion):21]</string>
    <string name="esm91">Ad-Dārr</string>
    <string name="esm9191">Den som skapar det skadliga</string>
    <string name="esm919191">Den som skapar det skadliga</string>
    <string name="esm91919191">{Om Gud vill låta en olycka drabba dig kan Han ensam avvärja den; och om Han vill låta något gott komma dig till del [kan ingen hindra det], då Han är allsmäktig.}[Al-An\'am(The Cattle):17]</string>
    <string name="esm92">An-Nāfiʿ</string>
    <string name="esm9292">Den välvillige, Den gynnsamme</string>
    <string name="esm92929292">Välgöraren, Skaparen av det goda</string>
    <string name="esm929292">{Ser de inte att Gud ger den Han vill riklig och [den Han vill] knappare utkomst? I detta ligger helt visst budskap till människor som vill tro.}[Ar-Room(The Romans):37]</string>
    <string name="esm93">An-Nūr</string>
    <string name="esm9393">Ljuset</string>
    <string name="esm93939393">Ljuset</string>
    <string name="esm939393">{GUD ÄR himlarnas och jordens ljus. Hans ljus kan liknas vid en nisch där en lykta står. Lyktan är [omsluten] av glas och glaset lyser med en stjärnas glans. [Det är en lykta] tänd [med olja] från ett välsignat träd, ett olivträd som varken tillhör öst eller väst och vars olja nästan lyser utan att eld har rört vid den. Ljus över ljus! Gud leder till Sitt ljus den Han vill och därför framställer Han liknelser för människorna. Gud har kunskap om allt.}[An-Noor(The Light):35]</string>
    <string name="esm94">Al-Hadi</string>
    <string name="esm9494">Vägvisaren</string>
    <string name="esm949494">Vägvisaren</string>
    <string name="esm94949494">{Och [det sker] för att de som har fått del av kunskap skall veta att denna [heliga Skrift] är sanningen från din Herre och tro på den och för att deras hjärtan skall ta emot den med ödmjukhet. Gud leder helt visst dem som har tro till en rak väg}[Al-Hajj(The Pilgrimage):54]</string>
    <string name="esm95">Al-Badi</string>
    <string name="esm9595">Den ojämförlige, Skaparen</string>
    <string name="esm959595">{Himlarna och jorden är Hans verk och när Han beslutar att något skall vara säger Han endast till det: \"Var!\" - och det är.}[Al-Baqarah(The Cow):117]</string>
    <string name="esm95959595">{Hur skulle en son [ha fötts] åt Honom, himlarnas och jordens Skapare, när ingen ledsagerska har funnits vid Hans sida - Han som har skapat allt och har kunskap om allt}[Al-An\'am(The Cattle):101]</string>
    <string name="esm96">Al-Baqi</string>
    <string name="esm9696">Den evigt bestående</string>
    <string name="esm969696">Den evigt förblivande, Den för evigt varande</string>
    <string name="esm96969696">{men din Herre förblir i evighet i Sitt majestät och Sin härlighet.}[Ar-Rahman(The Most Graciouse):27]</string>
    <string name="esm97">Al-Warith</string>
    <string name="esm9797">Arvtagaren, Den högste arvingen, Den som ärver allt</string>
    <string name="esm979797">{Det är Vi som skänker liv och skänker död och det är Vi som förblir [när allt förgår].}[Al-Hijr(The Rocky Tract):23]</string>
    <string name="esm97979797">{Hur är det fatt med er, som inte vill ge [av det ni äger] för Guds sak? Allt det som himlarna och jorden lämnar i arv skall ändå tillfalla Gud! De bland er som gav [av vad de ägde] och kämpade [för Guds sak] före segern kan inte jämställas [med er andra] och står ett steg högre än de som gav och kämpade [först] efteråt, även om Gud har lovat dem alla det högsta goda. Gud är underrättad om vad ni gör.}[Al-Hadid(The Iron):10]</string>
    <string name="esm98">Ar-Rashīd</string>
    <string name="esm9898">Vägledaren, Den rättfärdige läraren, Den ofelbare vetaren, Den som leder på rätt väg</string>
    <string name="esm989898">{TVÅNG skall inte förekomma i trosfrågor. Vad som är rätt handlande är nu klart skilt från fel och synd. Den som förnekar de onda makterna och som tror på Gud, har sannerligen vunnit ett säkert fäste som aldrig ger vika. Gud hör allt, vet allt.}[Al-Baqarah(The Cow):256]</string>
    <string name="esm98989898">{Vi vet inte om de som lever på jorden skall få det onda [på sin lott] eller om deras Herre vill [ge dem] kunskap om rätt och orätt}[Al-Jinn(The Jinn):10]</string>
    <string name="esm99">As-Sabūr</string>
    <string name="esm9999">Den tålmodige, Den tidlöse</string>
    <string name="esm999999">{TROENDE! Sök med tålamod [Guds] hjälp i bönen! Gud är sannerligen med de tålmodiga, de som håller ut.}[Al-Baqarah(The Cow):153]{Troende! Uthärda allt - ja, tävla om att ge prov på tålamod och uthållighet och var alltid beredda att kämpa [för tron] och frukta Gud! Kanske skall det gå er väl i händer.}[Al-Imran(The Famiy of Imran):200]</string>
    <string name="esm99999999">{utom de som tror och lever ett rättskaffens liv och råder varandra [att hålla fast vid] sanningen och råder varandra [att bära motgång med] tålamod.}[Al-Asr(The Time):3]</string>
    <string name="z8384">Verserna 83 och 84</string>
    <string name="z2829">Verserna 28 och 29</string>
    <string name="z117118">Verserna 117 och 118</string>
    <string name="z2628">Verserna 26 till 28</string>
    <string name="z3541">Verserna 35 till 41</string>
    <string name="z8389">Verserna 83 till 89</string>
    <string name="z4_6">Verserna 4 till 6</string>
    <string name="z127129">Verserna 127 till 129</string>
    <string name="z155157">Verserna 155 till 157</string>
    <string name="z1617">Verserna 16 och 17</string>
    <string name="z2536">Verserna 25 till 36</string>
    <string name="z8889">Verserna 88 och 89</string>
    <string name="z8788">Verserna 87 och 88</string>
    <string name="z4_7">Verserna 4 till 7</string>
    <string name="z8990">Verserna 89 och 90</string>
    <string name="z3537">Verserna 35 till 37</string>
    <string name="z1516">Verserna 15 och 16</string>
    <string name="z7_9">Verserna 7 till 9</string>
    <string name="z8586">Verserna 85 och 86</string>
    <string name="z200202">Verserna 200 till 202</string>
    <string name="z285286">Verserna 285 och 286</string>
    <string name="z191194">Verserna 191 till 194</string>
    <string name="z6366">Verserna 63 till 66</string>
    <string name="z1_7">Verserna 1 till 7</string>
    <string name="z1_4">Verserna 1 till 4</string>
    <string name="z1_5">Verserna 1 till 5</string>
    <string name="z1_6">Verserna 1 till 6</string>
    <string name="z2627">Verserna 26 och 27</string>
    <string name="z173174">Verserna 173 och 174</string>
    <string name="z9394">Verserna 93 och 94</string>
    <string name="z9798">Verserna 97 och 98</string>
    <string name="z8082">Verserna 80 till 82</string>
    <string name="z110111">Verserna 110 och 111</string>
    <string name="z128129">Verserna 128 och 129</string>
    <string name="card_aya2">Vers {114}</string>
    <string name="card_aya3">Verser från {41} till {46}</string>
    <string name="card_aya4">Verser från {28} till {29}</string>
    <string name="card_aya5">Verser från {163} till {164}</string>
    <string name="card_aya6">Verser från {71} till {73}</string>
    <string name="card_aya7">Verser från {95} till {101}</string>
    <string name="card_aya8">Verser från {1} till {6}</string>
    <string name="card_aya9">Verser från {6} till {7}</string>
    <string name="card_aya10">Verser från {12} till {13}</string>
    <string name="card_aya11">Verser från {10} till {18}</string>
    <string name="card_aya12">Verser från {1} till {6}</string>
    <string name="card_aya13">Verser från {52} till {58}</string>
    <string name="card_aya14">Verser från {1} till {4}</string>
    <string name="card_aya15">Verser från {32} till {34}</string>
    <string name="card_aya16">Verser från {9} till {14}</string>
    <string name="card_aya17">Verser från {1} till {7}</string>
    <string name="card_aya18">Verser från {1} till {13}</string>
    <string name="card_aya19">Verser från {53} till {55}</string>
    <string name="card_aya20">Verser från {39} till {41}</string>
    <string name="card_aya21">Verser från {60} till {68}</string>
    <string name="card_aya22">Verser från {1} till {2}</string>
    <string name="card_aya23">Verser från {59} till {62}</string>
    <string name="card_aya24">Verser från {164} till {165}</string>
    <string name="card_aya25">Verser från {187} till {194}</string>
    <string name="card_aya26">Verser från {66} till {70}</string>
    <string name="card_aya27">Verser från {78} till {80}</string>
    <string name="card_aya28">Verser från {43} till {50}</string>
    <string name="card_aya29">Verser från {58} till {62}</string>
    <string name="card_aya30">Verser från {64} till {68}</string>
    <string name="card_aya31">Verser från {64} till {72}</string>
    <string name="card_aya33">Verser från {5} till {20}</string>
    <string name="card_aya34">Verser från {17} till {20}</string>
    <string name="card_aya35">verser {60}</string>
    <string name="h2424">Många mans moral är fullständiga, Och av endast kvinnor Maryam bint Imran, Och Faraos hustru, Och Aishas preferens framför kvinnor. Liksom den bästa maten för resten av maten</string>
    <string name="h2_22_2">Gud sa {SÄG: \"Om allt hav blev till bläck för [att uppteckna] min Herres ord, skulle havet helt visst sina förr än min Herres ord hade uttömts; och [så skulle det vara] även om hav lades till hav.\"} [Al-Kahf(The Cave):109]</string>
    <string name="send">Dela appen</string>
    <string name="play">löpning</string>
    <string name="stop">stänga av</string>
    <string name="bybyback">Tillbaka</string>
    <string name="surah7">Sorah Al-A\'raf (The Heights)</string>
    <string name="surah12">Sorah Yusuf (Joseph)</string>
    <string name="surah21">Sorah Al-Anbiya (The Prophets)</string>
    <string name="sourah38">Sorah Sad (The Letter Sad)</string>
    <string name="sourah11">Sorah Hud</string>
    <string name="sourah23">Sorah Al-Mu\'minoon (The Believers)</string>
    <string name="sourah26">Sorah Ash-Shuara (The Poets)</string>
    <string name="sourah71">Sorah Nooh</string>
    <string name="sourah2">Sorah Al-Baqarah (The Cow)</string>
    <string name="sourah37">Sorah As-Saaffat (Those Ranges in Ranks)</string>
    <string name="sourah14">Sorah Ibrahim (Abraham)</string>
    <string name="sourah60">Sorah Al-Mumtahanah (The Woman to be examined)</string>
    <string name="sourah28">Sorah Al-Qasas (The Stories)</string>
    <string name="sourah20">Sorah Taha</string>
    <string name="sourah10">Sorah Yunus (Jonah)</string>
    <string name="sourah27">Sorah An-Naml (The Ants)</string>
    <string name="sourah5">Sorah Al-Maidah (The Table spread with Food)</string>
    <string name="sourah29">Sorah Al-Ankaboot (The Spider)</string>
    <string name="sourah19">Sorah Maryam (Mary)</string>
    <string name="sourah3">Sorah Al-Imran (The Famiy of Imran)</string>
    <string name="sourah46">Sorah Al-Ahqaf (The Curved Sand-hills)</string>
    <string name="sourah59">Sorah Al-Hashr (The Gathering)</string>
    <string name="sourah40">Sorah Ghafir (The Forgiver God)</string>
    <string name="sourah18">Sorah Al-Kahf (The Cave)</string>
    <string name="sourah66">Sorah At-Tahrim (The Prohibition)</string>
    <string name="sourah4">Sorah An-Nisa (The Women)</string>
    <string name="sourah25">Sorah Al-Furqan (The Criterion)</string>
    <string name="sourah1">Sorah Al-Fatihah (The Opening)</string>
    <string name="sourah112">Sorah Al-Ikhlas (Sincerity)</string>
    <string name="sourah113">Sorah Al-Falaq (The Daybreak)</string>
    <string name="sourah114">Sorah An-Nas (Mankind)</string>
    <string name="sourah17">Sorah Al-Isra (The Night Journey)</string>
    <string name="sourah9">Sorah At-Taubah (The Repentance)</string>
    <string name="sourah6">Sorah Al-An\'am (The Cattle)</string>
    <string name="sourah24">Sorah An-Noor (The Light)</string>
    <string name="sourah13">Sorah Ar-Ra\'d (The Thunder)</string>
    <string name="sourah16">Sorah An-Nahl (The Bees)</string>
    <string name="sourah57">Sorah Al-Hadid (The Iron)</string>
    <string name="sourah35">Sorah Fatir (The Orignator)</string>
    <string name="sourah39">Sorah Az-Zumar (The Groups)</string>
    <string name="sourah45">Sorah Al-Jathiya (Crouching)</string>
    <string name="sourah22">Sorah Al-Hajj (The Pilgrimage)</string>
    <string name="sourah67">Sorah Al-Mulk (Dominion)</string>
    <string name="sourah88">Sorah Al-Ghashiya (The Overwhelming)</string>
    <string name="aya33_1">Det är Han som har sänt Sitt Sändebud med vägledningen och [för att förkunna] den sanna tron som skall föras till seger över all [annan form av] gudstro, hur förhatligt detta än kan vara för dem som sätter medhälpare vid Guds sida.{33}</string>
    <string name="aya114_2">[Säg, Muhammad:] \"Skulle jag söka en annan domare än Gud, som har uppenbarat Skriften för er, där sanningen klart skiljs från lögnen?\" De som [tidigare] fick ta emot [Vår] uppenbarelse vet att [även] denna har sänts av din Herre och att den förmedlar sanningen. Hys inte minsta tvivel om detta!{114}</string>
    <string name="aya41_3">SER DU inte att allt och alla i himlarna och på jorden prisar Gud - ja, till och med fåglarna när de sträcker ut vingarna till flykt? Var och en känner sin bön och sin lovsång. Och Gud vet vad de gör.{41}Guds är herraväldet över himlarna och jorden och Gud är färdens mål.{42}Har du inte klart för dig att det är Gud som driver fram molnen och får dem att flyta samman och skocka sig i bankar, till dess regnet ses strömma ur deras mitt? Och Han låter hela berg [av moln], fyllda av hagel, sänka sig från höjden, och [detta hagel] drabbar den ene och skonar den andre, allt enligt Hans vilja; och skenet från Hans blixtar är nära att förta dem deras syn.{43}Gud låter natt och dag följa på varandra [i jämn rytm]; i detta ligger helt visst en lärdom för dem som ser klart!{44}Och Gud har skapat alla levande varelser av vatten; bland dem finns de som krälar på sin buk, de som går på två ben och de som går på fyra. Gud skapar vad Han vill - Gud har allt i Sin makt.{45}JA, VI har sänt [er] klargörande budskap, och Gud leder den Han vill till en rak väg.{46}</string>
    <string name="aya28_4">Hur kan ni förneka Gud? Då ni var döda gav Han er livets gåva; efter detta skall Han låta er dö, och därefter skall Han låta er uppstå till nytt liv, och till Honom skall ni föras åter.{28}Det är Han som för er har skapat allt vad jorden bär och som, vänd mot himlavalvet, formade det till sju himlar. Han har kunskap om allt.{29}</string>
    <string name="aya163_5">ER GUD är den Ende; det finns ingen annan gud än Han, den Nåderike, den Barmhärtige.{163}I skapelsen av himlarna och jorden, i växlingen mellan natt och dag, i skeppen som plöjer haven [lastade] med det som är till nytta för människorna, i regnet som Gud sänder ned och därmed ger nytt liv åt den jord som varit död och låter djur av alla de slag befolka den och i vindarnas och molnens rörelser, drivna mellan himmel och jord i bestämda banor - [i allt detta] ligger förvisso budskap till dem som använder sitt förstånd.{164}</string>
    <string name="aya71_6">Säg: ”Skulle vi istället för Gud åkalla vad som varken kan gagna eller skada oss och låta oss förmås att vända om, sedan Gud lett oss på rätt väg? [Vi skulle då] likna den som faller offer för djävulska frestelser på jorden och strövar hit och dit, helt förvirrad, [trots att] vännerna ropar honom tillbaka till den raka vägen: \'Kom med oss!\'” Säg: ”Guds ledning är den [sanna] ledningen och vi har blivit befallda att underkasta oss världarnas Herre{71}och att förrätta bönen och att frukta Honom. Det är till Honom ni skall samlas åter.\"{72}Det är Han som har skapat himlarna och jorden i enlighet med en plan och ett syfte och när Han säger [till något]: \"Var!\" är det. Hans ord är sanning. Den dag då det skall stötas i basunen, skall [det stå klart för alla att] herraväldet är Hans. Han känner allt det som är dolt för människor och det som de kan bevittna. Han är den Vise, Den som är underrättad om allt.{73}</string>
    <string name="aya95_7">HELT VISST är det Gud som låter fröna och fruktkärnorna klyvas och livet spira ur det som är dött och som låter döden stiga fram ur det levande. Detta är er Gud - hur förvirrade är inte era begrepp!\"{95}Det är Han som låter daggryningen klyva [mörkret] och som gjort natten till en tid för vila och [gett] solen och månen [fasta banor med vars hjälp tiden] kan beräknas; detta enligt den ordning som den Allsmäktige, den Allvetande, har fastställt i Sitt beslut.{96}Och Han har gjort stjärnorna som hjälper er att finna vägen genom de djupa mörkren över land och hav. Vi har sannerligen framställt budskapen fast och klart för de insiktsfulla.{97}Och det är Han som har låtit er uppstå ur en enda varelse - [för er finns] alltså en [första] boning, [modersskötet,] och ett [sista] förvaringsrum, [jorden]; ja, Vi har framställt budskapen fast och klart för dem som vill förstå.{98}Och det är Han som har låtit regn falla från skyn; med det har Vi skapat all växtlighet och därur frambringat ängarnas gräs. Ur detta låter Vi säd som bär ax uppstå och dadelpalmens blomkolvar bli till lättåtkomliga klasar av dadlar; och [Vi låter] vingårdar uppstå och olivlundar och granatäppelträd, [alla i grunden] lika varandra och ändå olika. Se på dessa frukter, hur de tar form och hur de mognar! I detta ligger sannerligen budskap till dem som har tro.{99}De har velat göra de osynliga väsendena till Guds medhjälpare - [väsen] som Gud har skapat - och i sin okunnighet har de uppfunnit söner och döttrar åt Honom. Nej, stor är Han i Sin härlighet, höjd högt över [alla försök] att beskriva [Hans väsen].{100}Hur skulle en son [ha fötts] åt Honom, himlarnas och jordens Skapare, när ingen ledsagerska har funnits vid Hans sida - Han som har skapat allt och har kunskap om allt{101}</string>
    <string name="aya1_8">Alif lam ra. DETTA ÄR budskap ur den uppenbarade Skriften, ur vilken visdomen [flödar].{1}Förvånas människorna över att Vi har gett en man ur deras [egna] led uppdraget att varna dem och att förkunna för de troende ett glatt budskap? [Budskapet] att de genom uppriktigheten i sin [tro] har [vunnit] en framskjuten plats hos sin Herre. De som förnekar sanningen säger: \"Denne [man] är uppenbart en trollkarl som bländar och förhäxar [med sitt tal].\"{2}ER HERRE är helt visst Gud, som har skapat himlarna och jorden under sex dagar och som tronar [över Sitt verk] i Sin allmakts härlighet och styr skapelsens ordning. Ingen kan tala [inför Honom] till förmån för en annan utan Hans tillåtelse. Detta är Gud, er Herre. Honom [ensam] skall ni tillbe! Vill ni inte tänka över [detta]{3}Till Honom skall ni alla vända tillbaka enligt Guds sanningslöfte. Han inleder skapelsen och skall när tiden kommer förnya den för att rättvist belöna dem som hade tron och levde rättskaffens; men de som framhärdade i att förneka sanningen skall bjudas en dryck av skållhett vatten och de skall få utstå ett svårt lidande för sitt [envisa] förnekande.{4}Det är Han som skapade solen som ett bländande ljus och månen [som återger dess] sken, och som har fastställt dess faser, så att ni kan räkna åren och mäta [tiden]. Gud har inte skapat detta utan en plan och ett syfte. Han framställer budskapen fast och klart för de insiktsfulla{5}I växlingen mellan natt och dag, och i allt vad Gud har skapat i himlarna och på jorden, ligger i sanning budskap till dem som fruktar Honom.{6}</string>
    <string name="aya6_9">Det finns ingen levande varelse på jorden som Gud inte sörjer för; Han vet var de gömmer sig [vid fara] och den plats som skall bli deras sista vilorum; allt är inskrivet i [Guds] öppna bok.{6}Det är Han som har skapat himlarna och jorden under sex dagar och som tronar i Sin allmakts härlighet över vattnen. [Han har skapat allt detta] för att pröva er [och låta er visa] genom ert handlande vem bland er som är den bäste. Och om du säger: \"Efter döden skall ni återuppväckas till nytt liv\", kommer de som förnekar sanningen helt säkert att svara: \"Det är ingenting annat än bedrägliga illusioner!\"{7}</string>
    <string name="aya12_10">DET ÄR HAN som låter blixten [blända] er [och inge er] fruktan såväl som hopp, och det är Han som driver fram de tunga regnmolnen.{12}Åskan lovprisar Honom liksom änglarna, som står i bävan inför Honom; och Han slungar blixten mot den Han vill.{13}</string>
    <string name="aya10_11">Det är Han som låter regn falla från skyn; av detta får ni [vatten att] dricka och [det ger liv] åt träd och buskar där ni släpper ut era djur på bete;{10}och därmed frambringar Han brödsäd och olivträd och dadelpalmer och vinstockar och alla [andra] slag av frukt. I detta ligger helt visst budskap till människor som tänker.{11}Och Han har gjort natten och dagen till era tjänare liksom solen och månen; också stjärnorna tjänar er på Hans befallning. I detta ligger helt visst budskap till människor som använder sitt förstånd.{12}Och i allt vad Han har skapat på jorden av skiftande färger och former ligger ett budskap till dem som ägnar [tingen] eftertanke.{13}Och det är Han som låter havet tjäna er, så att ni får äta färskt kött [som ni fångar] där och ur det kan hämta ting som ni pryder er med. Och ni ser skeppen som plöjer vågorna i detta [hav] och [med dem] kan ni söka det som Han i Sin godhet [beviljar er för er försörjning] - kanske känner ni [då också] tacksamhet.{14}Och Han har sänkt ned i jorden fast förankrade berg, så att den inte svajar under er fot, och [lagt ut] älvar och stigar, för att ni skall kunna ta er fram{15}och [gett er] tecken och vägmärken - och stjärnorna, med vars ledning [människor] kan finna rätt väg.{16}ÄR HAN, Skaparen, jämförbar med den som inte skapar något? Skall ni inte tänka över [detta]{17}Om ni ville räkna Guds välgärningar, skulle ni aldrig kunna fastslå deras antal. Helt visst är Gud ständigt förlåtande, barmhärtig.{18}</string>
    <string name="aya1_12">ALLT det som himlarna rymmer och det som jorden bär prisar Gud - Han är den Allsmäktige, den Vise.{1}Hans är herraväldet över himlarna och jorden; Han skänker liv och skänker död och Han har allt i Sin makt.{2}Han är den Förste och den Siste; Han är den Uppenbare och den Dolde och Han har kännedom om allt.{3}Det är Han som har skapat himlarna och jorden under sex dagar och som tronar [över skapelsen] i Sin allmakts härlighet. Han vet vad som tränger ned i jorden och vad som utgår därifrån och [Han vet] vad som sänker sig från himlen och vad som stiger upp mot den. Han är med er, var ni än befinner er, och Gud ser allt vad ni gör.{4}Hans är herraväldet över himlarna och jorden och allt går [sist och slutligen] tillbaka till Gud.{5}Han låter natten glida in i dagen och Han låter dagen glida in i natten och Han vet vad som rör sig i människans innersta.{6}</string>
    <string name="aya52_13">Ändå gav Vi dem en Skrift, där [allt] framställs fast och klart med [sann] kunskap, en vägledning och [en källa] till nåd för alla som tror.\"{52}Väntar [förnekarna] bara på att [det som har förutsagts] skall bli verklighet? Men [den Dag] då det blir verklighet skall de glömska säga: \"Sändebuden från Vår Herre kom med sanningen! Om det nu finns någon som kan vara vår talesman, låt honom tala! Eller låt oss få återvända [till livet]! Då skall vi handla helt annorlunda än vi gjorde.\" De har förverkat sina själar och deras förmenta [beskyddare] har övergett dem!{53}ER HERRE är förvisso Gud som skapade himlarna och jorden under sex dagar och som tronar i Sin allmakts härlighet [över skapelsen]. Han låter natten svepa dagen [i sitt mörker] - den ena följer den andra i snabb följd. Sol, måne och stjärnor lyder Hans bud. Skapelsen är Hans och Han befaller över allt. Välsignad vare Gud, världarnas Herre!{54}Åkalla er Herre i det tysta med ödmjukt sinne; Han älskar inte dem som går till överdrift.{55}Och stör inte ordningen och sprid inte sedefördärv på jorden, sedan allt där har ställts till rätta. Åkalla Honom med bävan och hopp! Guds nåd är nära dem som gör det goda och det rätta.{56}Och det är Han som sänder ut vindarna som varslar om Hans nåd; det regndigra moln de driver fram låter Vi komma in över dött land och så faller regnet med vilket Vi frambringar [växter som bär] frukt av många slag. Så skall Vi låta de döda stiga fram [till nytt liv] - kanske skall ni ägna eftertanke åt [detta].{57}Ur den goda jorden spirar med dess Herres vilja [rik] växtlighet, men den magra bär inte skörd annat än med stor möda. Så förtydligar Vi budskapen för de tacksamma.{58}</string>
    <string name="aya1_14">Alif lam meem ra. DETTA ÄR budskap ur en uppenbarad Skrift; det som uppenbaras för dig av din Herre är sanningen, även om de flesta människor inte vill tro.{1}Det är Gud som har rest himlarna utan synligt stöd och som tronar [över skapelsen] i Sin allmakts härlighet, och Han har underordnat solen och månen under [Sina lagar]; var och en löper [sitt kretslopp] till en tidpunkt [som Han har] fastställt. Han styr skapelsens ordning [och] framställer budskapen fast och klart för att stärka er tro på mötet med er Herre [på Domens dag].{2}Och det är Han som har brett ut jordens yta och sänkt ned i den fast förankrade berg och låtit den genomkorsas av floder. Och åt alla växter på jorden har Han gett två kön. Han sveper in dagen i natt. Helt visst ligger det budskap i detta till människor som tänker.{3}På jorden finns det [många sorters] mark som [fastän] de gränsar till varandra [har olika egenskaper - mark som ger] vindruvor och [mark som ger] brödsäd och [mark lämplig för] dadelpalmer som växer i klungor eller ensamma, och vattnade av samma vatten; några av dessa [frukter] har Vi gett bättre smak än de andra. I allt detta ligger sannerligen budskap till människor som använder sitt förstånd.{4}</string>
    <string name="aya32_15">Det är Gud som har skapat himlarna och jorden och som låter regn falla från skyn för att därmed frambringa frukter för er försörjning; [det är Han] som har gett er skepp, som seglar över haven på Hans befallning, och som har skapat floderna till er nytta,{32}och [det är Han] som har gett er solen och månen, som löper [i sina banor] utan att förtröttas, och [Han] som har gett er natten och dagen för era behov.{33}Han ger er något av allt det som ni ber Honom om, och om ni ville räkna Guds välgärningar, skulle ni aldrig kunna precisera deras antal. Men människan är sannerligen alltid beredd till förnekelse och synd och djupt otacksam!{34}</string>
    <string name="aya9_16">DET ÄR Gud som sänder ut vindarna och driver samman molnen och låter dessa komma in över dött land för att med dess [vatten] ge nytt liv åt den döda jorden. Så skall också Uppståndelsen ske.{9}Den som står efter [jordisk] makt och ära [skall veta att] all ära tillhör Gud. De goda orden stiger upp till Honom och Han förhöjer [värdet av] varje god handling. Men de som i tysthet smider onda planer har ett strängt straff att vänta och deras planer skall slå fel.{10}Gud har skapat er av jord; därefter [skapar Han er] av en droppe säd och därefter formar Han er till man eller kvinna. Och ingen varelse av honkön blir havande, inte heller föder hon utan Hans vetskap. Och ingen, som uppnår hög ålder, har fått sitt liv förlängt, och ingen har fått dö i unga år utan att dessa beslut [har förts in] i [Guds öppna] bok. Detta är lätt för Gud.{11}De två stora vattenmassorna [på jorden] är inte lika: den enas [vatten] är sött, det släcker törsten och är angenämt att dricka, medan den andras är salt och bittert; men ni kan i båda [fånga fisk], vars färska kött ni äter, och ni kan ur båda hämta ting som ni pryder er med. Och på båda ser ni skeppen som plöjer vågorna, så att ni [med dem] kan söka det som Han i Sin godhet [beviljar er]; kanske tackar ni [Honom].{12}Han låter natten glida in i dagen och Han låter dagen glida in i natten. Han har underordnat solen och månen under [Sina lagar]: var och en löper sitt [kretslopp] till en fastställd tidpunkt. Detta är Gud, er Herre! Makten och herraväldet är Hans, och de som ni dyrkar vid sidan av Honom har ingen makt ens över dadelkärnans fina skal!{13}Om ni ber till dem hör de inte er bön, och om de hörde den skulle de inte svara er. Och på Uppståndelsens dag skall de förneka att de haft något samröre med er. Och ingen kan låta dig veta [sanningen] så som En som är underrättad om allt.{14}</string>
    <string name="aya1_17">UPPENBARELSEN av denna Skrift är Guds, den Allsmäktiges, den Vises, verk.{1}Vi har uppenbarat Skriften med sanningen för dig. Dyrka därför Gud med ren och uppriktig tro!{2}Ja, ren, uppriktig tillbedjan är Gud förbehållen! Men de som tar beskyddare vid sidan av Honom [säger]: \"Vi tillber dem just för att de skall föra oss närmare Gud.\" Gud skall döma över dem i allt som de är oense om. Gud vägleder inte lögnaren, alltid färdig att förneka.{3}Om Gud hade velat ha en son kunde Han ha valt vem Han ville i hela Sin skapelse. Stor är Han i Sin härlighet, Gud, den Ende, som härskar över allt med oinskränkt makt.{4}Han har skapat himlarna och jorden i enlighet med en plan och ett syfte. Han låter natten svepa in dagen [i sitt mörker] och låter dagen svepa in natten [i sitt ljus] och Han har underordnat solen och månen under [Sina lagar], som var och en löper sitt kretslopp till en fastställd tidpunkt. Han är i sanning den Allsmäktige, Den som förlåter och förlåter på nytt!{5}Han har skapat er av en enda varelse av vilken Han sedan skapade dess make; och av boskap har Han skänkt er åtta djur i par. Och Han skapar er i moderlivet genom den ena skapelseakten efter den andra, i tre [skikt av] mörker. Detta är Gud, er Herre! Allt herravälde är Hans. Det finns ingen gudom utom Han. Hur har någon kunnat förmå er att vända Honom ryggen?{6}Om ni förnekar [Gud skall ni veta att] Gud inte behöver er [tro]. Han ser inte otro och otacksamhet hos Sina tjänare med tillfredsställelse [- det är ett ont -] men visar ni tacksamhet är Han tillfredsställd för er skull. Och på ingen bärare av bördor skall läggas en annans börda. En gång skall ni återvända till er Herre och Han skall låta er förstå vad era handlingar [var värda]. Gud vet vad som rör sig i människans innersta.{7}</string>
    <string name="aya1_18">HA meem.{1}UPPENBARELSEN av denna Skrift är Guds, den Allsmäktiges, den Vises, verk.{2}Himlarna och jorden rymmer helt visst budskap till dem som vill tro.{3}Och i er egen natur och hos alla de djur som Han låter [föröka sig och] spridas [över jordens yta] finns tecken för dem som äger inre visshet.{4}Och i växlingen mellan natt och dag och i det som Gud sänder ned från himlen till livets vidmakthållande och därmed ger nytt liv åt jorden, som varit död, och i vindarnas rörelser - [i alla dessa företeelser] ligger tecken för människor som använder sitt förstånd.{5}Detta är Guds budskap, som Vi förmedlar till dig [Muhammad] och med dem sanningen. - Men på vilken förkunnelse skall de tro som [inte fäster avseende vid] Gud och Hans tecken?{6}Arma, förljugna syndare{7}som, när han hör Guds budskap läsas upp för honom, förskansar sig bakom en högmodigt avvisande hållning, som om han ingenting hört! Låt honom veta att [han skall få utstå] ett svårt lidande!{8}Och för den som, när han får kännedom om något av Våra budskap, skämtar bort det ligger ett förnedrande straff [i beredskap].{9}Helvetet är dem inpå hälarna och ingenting av det som de har uppnått [i livet] och ingen av dem som de har valt till beskyddare i Guds ställe skall vara dem till någon nytta; ja, ett straff av stor stränghet [väntar] dem.{10}Denna [Koran] är en vägledning. Men för dem som avvisar sin Herres budskap är ett svidande bittert straff förberett.{11}DET ÄR Gud som har låtit havet tjäna er, så att skeppen på Hans befallning seglar över det och ni skall kunna söka det som Han i Sin godhet [beviljar er] - kanske skall ni också tacka Honom.{12}Och Han har skapat allt det som himlarna rymmer och det som jorden bär för att tjäna er - allt är Hans gåva; i detta ligger helt visst budskap till människor som tänker.{13}</string>
    <string name="aya53_19">OCH DET är Han som låter de två stora vattenmassorna röra sig fritt - den enas [vatten] är sött och släcker törsten och den andras är salt och bittert - och som har rest ett hinder mellan dem, en skiljelinje som de inte kan överskrida.{53}Och det är Han som har skapat människan av vatten och gett henne [hennes känsla för] härstamning och släktskap och de band [som upprättas] genom äktenskap - din Herre har makt över allt.{54}Och [ändå finns det] de som i Guds ställe dyrkar vad som varken kan gagna dem eller skada dem. Och förnekaren gör sig till medhjälpare [till de onda krafter som sätter sig upp] mot hans Herre.{55}</string>
    <string name="aya39_20">Det är Han som har låtit er ta jorden i besittning och därför faller förnekarens förnekelse tillbaka på honom själv; och förnekarnas ihärdiga förnekande fördjupar bara Guds avsky för dem och ökar deras förlust.{39}Säg: \"Har ni tänkt över [vad de är] dessa medhjälpare som ni [sätter vid Guds sida och] tillber i Hans ställe? Visa mig vad de har skapat på jorden. Eller har de kanske deltagit i himlarnas [skapelse]?\" Eller [menar de att] Vi har gett dem en Skrift som innehåller bevis som de stöder sig på? Nej, de orättfärdiga invaggar bara varandra i falska förhoppningar.{40}Det är Gud som håller uppe himlarna och jorden så att de inte avviker [från sina banor]; och skulle de avvika kan ingen i Hans ställe hålla dem kvar. Och Gud överser [med människans fel och brister] och förlåter ständigt.{41}</string>
    <string name="aya60_21">Så [skall det bli]. Den som besvarar ett angrepp som han utsatts för med samma medel och som därefter angrips på nytt, skall helt visst få Guds hjälp. Gud utplånar och förlåter mycken synd.{60}Ja, Gud [är allsmäktig - Han] låter natten glida in i dagen och låter dagen glida in i natten; Gud hör allt, ser allt.{61}Ja, Gud är Sanningen och allt det som människor anropar i Hans ställe är sken och lögn. Gud är den Höge, den Väldige.{62}Ser du inte att Gud låter regn falla från skyn, varefter jorden grönskar? Gud, som är outgrundlig i Sin godhet, genomskådar allt, är underrättad om allt.{63}Honom tillhör allt det som himlarna rymmer och det som jorden bär. Gud är Sig själv nog och allt lov och pris tillkommer Honom.{64}Inser du inte att Gud har låtit allt på jorden stå till er tjänst och [att era] skepp seglar över haven på Hans befallning, och [att det är Han] som håller himlakropparna [i deras banor], så att de inte störtar mot jorden? [De störtar inte] om Han inte ger dem denna befallning. Gud, den Barmhärtige, ömmar för människorna.{65}Det är Han som gav er liv och som skall låta er dö och därefter kalla er till [nytt] liv, men människan är djupt otacksam!{66}FÖR ALLA samfund [i gången tid] har Vi föreskrivit regler för förrättandet av andakten som de är underkastade. Låt dig inte dras in i en diskussion med dem om [dessa regler]; uppmana dem [i stället] att dyrka din Herre. Du följer helt visst den raka vägen.{67}</string>
    <string name="aya1_22">LÅT OSS lova och prisa Gud, som har skapat himlarna och jorden och låtit mörker och ljus uppstå; ändå sätter de som förnekar sanningen andra vid sin Herres sida!{1}Det är Han som har skapat er av lera och så utsatt en frist [för er] - och det finns en [annan] frist som Han [ensam] känner. Och ändå tvivlar ni!{2}</string>
    <string name="aya59_23">Han har nycklarna till den dolda verkligheten; ingen känner dessa [ting] utom Han. Han vet vad som finns på marken och i havet; inte ett löv faller utan Hans vetskap och varken fröet, [dolt] i jordens mörker, eller det gröna [strået] eller det som vissnat, saknas [bland det som har upptecknats] i Guds öppna bok.{59}Det är Han som under nattens sömn tar till sig era själar och som vet vad ni har åstadkommit [ont eller gott] under dagen. Han låter er vakna på nytt varje morgon, för att den tid som är fastställd för er skall gå till ända. Då skall ni föras åter till Honom och Han skall låta er veta vad era handlingar [var värda].{60}Han har den oinskränkta makten över Sina tjänare. Och Han sänder dem som vakar över er till den stund då döden [når er]. När döden kommer till någon av er tar Våra utsända emot hans själ - ingen går de förbi.{61}Därefter förs de tillbaka till Gud, deras Herre, Sanningen. Är inte domen Hans, Han som snabbast kallar till räkenskap{62}</string>
    <string name="aya164_24">Säg: \"Skulle jag söka en annan Herre än Gud, Han som är Herre över allt som är?\" Det [onda] som en människa har gjort skall läggas henne ensam till last; och på ingen bärare av bördor skall läggas en annans börda. Ni skall en Dag vända tillbaka till er Herre, och Han skall upplysa er om allt det som ni var oense om.{164}Det är Han som har låtit er ta jorden i besittning och som har höjt några av er några steg över de andra för att pröva er genom det som Han har skänkt er. Din Herre är snar att straffa - men Han är helt visst [också] ständigt förlåtande, barmhärtig.{165}</string>
    <string name="aya187_25">DE FRÅGAR dig om den Yttersta stunden och när den skall komma. Säg: \"Min Herre ensam har kunskap om detta. Han och ingen annan skall lyfta slöjan, när tiden är inne. [Stundens] tyngd skall kännas i himlarna och på jorden. Och den skall komma över er utan förvarning. De frågar dig, som om du efter ihärdigt sökande hade fått kunskap om detta. Säg: \"Ingen har kunskap om denna [tidpunkt] utom Gud, men de flesta människor vet inte [varför den hålls hemlig].\"{187}Säg: \"Jag kan inte uppnå förmåner för mig själv eller avvärja ett ont [som hotar mig] - ingenting [händer mig] utom det som Gud vill. Men om jag hade haft full kännedom om det som är dolt för människor, skulle jag helt säkert ha kunnat uppnå mycket av detta livets goda och jag skulle ha undgått allt ont. Jag är bara en varnare och förkunnare av hoppets budskap till människor som vill tro.\"{188}DET ÄR Han som har skapat er ur en enda varelse och som av denna skapade dess make, så att [mannen] kan finna ro hos [sin hustru]. När han har slutit henne i sin famn, får hon en lätt börda att bära och hon fortsätter att bära den tills den börjar kännas tung och de anropar Gud, sin Herre: \"Om Du skänker oss ett [barn], sunt till kropp och själ, skall vi sannerligen visa tacksamhet!\"{189}Men när Han skänker dem det friska [barn som de bett om], riktar de en del [av sin tacksamhet] för Hans gåva till andra! Men Gud är höjd högt över allt vad [människor] vill sätta vid Hans sida!{190}Vill de vid Hans sida sätta dem som, själva skapade, inte kan skapa något,{191}som varken kan hjälpa dem eller sig själva{192}och som, om ni kallar dem till [Guds] vägledning, inte följer er? Vare sig ni anropar dem eller inte blir följden för er densamma.{193}De som ni anropar i Guds ställe är [Guds] tjänare liksom ni själva. Anropa dem då och vänta på deras svar, om vad ni säger är sanning!{194}</string>
    <string name="aya66_26">ALLA varelser i himlarna och på jorden tillhör Gud. Men vad följer då de som vid sidan av Gud anropar [dem som de påstår vara Hans] medhjälpare? De följer ingenting annat än lösa antaganden och förmodar [än det ena, än det andra].{66}Det är Han som har skapat natten för er, så att ni under den får vila, och dagen, för att ni skall kunna se klart. I detta ligger helt visst ett budskap till dem som lyssnar.{67}De säger: \"Gud har [avlat] en son.\" Nej, stor är Han i Sin härlighet! Han är Den som är Sig själv nog; allt det som himlarna rymmer och det som jorden bär är Hans. Ingenting bemyndigar er [att påstå] detta. Ni säger alltså om Gud det som ni inte kan veta{68}Säg: \"Det skall inte gå dem väl i händer som sätter ihop lögner om Gud.\"{69}[De får] njuta av detta livets goda - sedan skall de föras åter till Oss och Vi skall låta dem utstå ett strängt straff för deras envisa förnekande av sanningen.{70}</string>
    <string name="aya78_27">DET ÄR Han som har begåvat er med hörsel och syn och hjärta, men var är er tacksamhet{78}Och det är Han som har låtit er växa i antal och sprida er över jorden och inför Honom skall ni samlas åter.{79}Och det är Han som skänker liv och skänker död, och växlingen mellan natt och dag är Hans verk. Vill ni inte använda ert förstånd{80}</string>
    <string name="aya43_28">Vad anser du om den som gör sina egna lidelser till gud? Tar du ansvar för en sådan människa{43}Eller tror du att de flesta av dem lyssnar eller att de använder sitt förstånd? Men de är inte bättre än kreatur, nej, de har ännu oklarare begrepp om vägen [än kreatur]!{44}HAR DU inte sett hur Gud låter skuggan förlängas? Om Han hade velat kunde Han ha låtit den stå stilla. Men Vi har bestämt att solen skall visa den dess väg,{45}och till sist griper Vi den och drar den till Oss steg för steg.{46}Och det är Han som gör natten till en klädnad för er och gör sömnen till vila och gör [var] dag till en uppståndelse.{47}Och Han som sänder ut vindarna, som varslar om Hans nåd - så låter Vi rent vatten falla från skyn{48}för att därmed ge liv åt dött land och låta många av dem som Vi har skapat, både kreatur och människor, dricka.{49}Och Vi har på bästa sätt förtydligat [tecknen i Koranen] för människorna för att förmå dem till eftertanke, men de flesta människor vägrar envist att visa tacksamhet.{50}</string>
    <string name="aya58_29">Sätt din lit till Honom som lever och aldrig dör och lovprisa Honom - Han behöver ingen som underrättar Honom om Hans tjänares synder -{58}Han som har skapat himlarna och jorden och allt som finns däremellan under sex dagar och som tronar [över skapelsen] i Sin allmakts härlighet, Han, den Nåderike! Rikta därför dina frågor om Honom till En som är väl underrättad!{59}Men när de uppmanas att falla ned i tillbedjan inför den Nåderike, säger de: \"Vad är då den Nåderike? Skall vi på din befallning falla ned inför vad som helst?\" Och detta leder till att deras motvilja växer.{60}VÄLSIGNAD vare Han som har smyckat himlens valv med stjärnbilder och där satt upp en [lågande] fackla och en måne som [återkastar dess] sken!{61}Och det är Han som låter natten och dagen följa på varandra - [ett tecken] för den som vill begrunda [skapelsens under] eller tacka [Gud].{62}</string>
    <string name="aya64_30">Det är Gud som har gett er jorden som boplats och [rest] himlen som ett valv [över er] och som format er [och gett er] den bästa skapnad och som sörjer för ert livsuppehälle med goda och nyttiga ting. Detta är Gud, er Herre - välsignad vare Gud, världarnas Herre!{64}Han är Levande Gud; det finns ingen gud utom Han. Åkalla Honom med ren och uppriktig tro! Allt lov och pris tillkommer Gud, världarnas Herre!{65}Säg: \"Jag har förbjudits att dyrka dem ni åkallar i Guds ställe - jag har fått klara bevis från min Herre - och jag har befallts att underkasta mig Guds, världarnas Herres, vilja.\"{66}Det är Han som har skapat er av jord, därefter [skapar Han er] av en droppe säd, därefter av en grodd som sätter sig fast, därefter låter Han er komma till världen som späda barn för att småningom nå full mognad och, till sist, hög ålder - men några av er får dö innan [de når sådan ålder] - så att ert levnadslopp, som [Han har] fastställt, skall fullbordas, och för att ni skall [lära er] att använda ert förstånd{67}Det är Han som skänker liv och Han som skänker död. När Han beslutar att något skall vara, säger Han endast till det: \"Var!\" - och det är.{68}</string>
    <string name="aya64_31">Och Vi har uppenbarat denna Skrift för dig för att du skall klargöra för dem det som de tvistar om, och som en vägledning och en nåd för dem som vill tro.{64}OCH GUD låter regn falla från skyn och ger på så sätt nytt liv åt den jord som varit död; i detta ligger helt visst ett budskap till dem som lyssnar.{65}Och från boskapen kan ni hämta en [annan] lärdom: i deras buk, mellan det som kroppen stöter bort och blodet [som uppehåller livet], låter Vi ren mjölk [alstras] för er, en välsmakande [dryck].{66}Och ur frukterna av dadelpalmen och vinrankan utvinner ni både vin och hälsosam näring; i detta ligger helt visst ett budskap till dem som använder sitt förstånd.{67}Och din Herre har lärt biet att inrätta sig i bergen och i träd och i det som [människor] ställer i ordning [för dess behov];{68}och att hämta sin näring från alla [växter som ger] frukt och att följa de vägar som din Herre [har utstakat för det]. Och en saft av skiftande färg sipprar fram ur dess [inre] i vilken det finns läkande ämnen [till nytta] för människorna. I allt detta ligger helt visst ett budskap till människor som tänker.{69}GUD HAR skapat er och, när tiden är inne, skall Han låta er dö. Och det finns de bland er som [vid hög] ålder blir så skröpliga, att de glömmer allt vad de en gång har vetat. Gud vet allt och är mäktig allt.{70}Och Gud har i [fördelningen av] Sina gåvor gynnat några av er framför andra. Men de som gynnats delar inte med sig av sina förmåner åt dem som de rättmätigt besitter och [erkänner dem inte, vilket de borde,] som likställda. [Vågar] de alltså förneka Guds välsignelser{71}Och Gud har skapat åt er hustrur av samma natur som ni själva och genom era hustrur har Han gett er barn och barnbarn, och Han har försett er med goda ting för ert livsuppehälle. Skall de då [fortsätta att] tro på det som inte är sant och förneka Guds välgärningar,{72}</string>
    <string name="aya1_32">VÄLSIGNAD Han som har allt herravälde i Sin hand och vars makt övervinner allt!{1}Han som har skapat döden och livet för att sätta er på prov [och låta er visa] vem av er som i sitt handlande är den bäste. Han är den Mäktige, Den som ständigt förlåter.{2}[Det är] Han som har skapat sju himlar som välver sig över varandra. Du kan inte upptäcka någon brist eller ofullkomlighet i den Nåderikes skapelse; men lyft på nytt din blick mot [himlen] - ser du någon spricka{3}Lyft blicken ännu en gång och ännu en gång och den skall vända tillbaka till dig med oförrättat ärende, utmattad [av att spana efter fel].{4}Vi har låtit den nedre himlen lysas upp av stjärnskott [som] prydnad och för att hålla de djävulska krafterna i schack; och för dem har Vi i beredskap en högt flammande Eld.{5}På alla som hädar sin Herre, väntar helvetets lidande - ett eländigt mål!{6}</string>
    <string name="aya5_33">[Noa bad till Gud och] sade: \"Herre! Jag har talat till mitt folk natt och dag,{5}men mina uppmaningar har bara lett till att de alltmer drar sig undan.{6}Och varje gång jag kallar dem [till tron] för att Du skall ge dem Din förlåtelse, sätter de fingrarna i öronen och sveper kläderna tätare om sig, och de förskansar sig i envishet och högmod.{7}Jag har vädjat till dem med hög röst{8}och talat offentligt till dem på allmän plats, och jag har talat med dem i förtrolighet{9}och sagt dem: \'Be er Herre om förlåtelse för era synder! Han förlåter och förlåter på nytt;{10}Han skall låta himlen sända er rikligt regn{11}och föröka er rikedom och era söners [antal] och skänka er trädgårdar, vattnade av bäckar.{12}Hur är det fatt med er? Ni håller inte Gud i ära så som Han i Sitt höga majestät bör äras!{13}Det är Han som har skapat er steg för steg!{14}Ser ni inte att Gud har skapat sju himlar, som välver sig över varandra,{15}och satt ibland dem månen [som lyser med lånat] ljus och solen som en sprakande fackla?{16}Gud har låtit er växa upp som plantor ur jorden;{17}med den skall Han sedan låta er återförenas [och till slut] skall Han låta er träda fram [ur den på nytt] i uppståndelsens [ögonblick].{18}Och Gud har brett ut jordens [yta] för er som en matta,{19}för att ni skall kunna färdas över den på vägar och stigar.\'”{20}</string>
    <string name="aya17_34">HAR DE [som förnekar uppståndelsen] aldrig ägnat en tanke åt kamelens skapnad?{17}Och åt himlens valv, hur det har rests{18}Och åt bergen, hur fast de har förankrats{19}Och åt jordens [yta], hur den har bretts ut{20}</string>
    <string name="arom_k1">Alif lam meem.{1}BYSANTINERNA är slagna;{2}[de har besegrats] i ett närbeläget land, men efter detta nederlag skall de åter segra{3}inom några få år. Avgörandet ligger hos Gud - så har det [alltid] varit och så skall det förbli. Vid samma tid skall [även] de troende få glädjas{4}åt Guds hjälp. Han ger Sin hjälp åt vem Han vill; Han är den Allsmäktige, den Barmhärtige.{5}Detta är vad Gud har lovat [och] Gud bryter inte Sina löften, men de flesta människor vet inte detta.{6}De uppfattar [bara] det yttre skenet av livet i denna värld och är likgiltiga för de yttersta tingen.{7}Har de inte ägnat någon eftertanke åt [allt som visar att] Gud inte har skapat himlarna och jorden och allt däremellan utan en plan och ett syfte och att en slutpunkt är fastställd [för allt]? Men många människor förnekar att de [en dag] skall möta sin Herre!{8}Har de aldrig begett sig ut i världen och sett [spåren som visar] hur slutet blev för dem som levde före deras tid [och som förnekade sanningen]? De var mäktigare än sina [sentida efterföljare] och brukade jorden bättre och byggde upp ett större [välstånd] än [efterföljarna]. Sändebud kom [också] till dem med klara vittnesbörd om sanningen. Men [när de drabbades av Guds straff] var det inte Han som gjorde dem orätt - det var de som hade gjort orätt mot sig själva.{9}Dessa förövare av det onda drabbades till sist av det svåraste av alla straff [- helvetets eld -] därför att de kallade Våra budskap för lögn och gjorde sig lustiga över dem.{10}GUD inleder skapelsen och skall när tiden kommer förnya den och till sist skall ni föras åter till Honom.{11}Och när den Yttersta stunden är inne får de obotfärdiga syndarna låta hoppet fara;{12}ingen av dem som de satte som medhjälpare vid Guds sida skall tala för dem, och de kommer [själva] att ta avstånd från dessa medhjälpare.{13}Och när den Yttersta stunden är inne kommer [människorna] att delas [i två grupper];{14}de som trodde och levde ett rättskaffens liv skall få njuta av en [evig] lustgårds fröjder,{15}men de som framhärdade i att förneka sanningen och avvisade Våra budskap och mötet [med Gud] efter döden som lögner skall föras bort till sitt straff.{16}PRISA Guds härlighet då mörkret faller på och då morgonen gryr -{17}allt lov och pris i himlarna och på jorden tillkommer Honom - och när dagen lutar mot afton och då middagshöjden passerats.{18}Han låter livet spira ur det som är dött och Han låter döden stiga fram ur det levande, och den jord som varit död ger Han nytt liv; och så skall [också] ni kallas att stiga fram [ur döden till ett nytt liv].{19}Till Hans under hör detta att Han har skapat er av jord och [nu] sprider ni er [över jorden som fullt utvecklade] människor.{20}Och till Hans under hör att Han har skapat hustrur åt er av er egen art, så att ni kan finna ro hos dem, och Han har låtit kärlek och ömhet uppstå mellan er. I detta ligger helt visst budskap till människor som tänker.{21}Och till Hans under hör skapelsen av himlarna och jorden och skillnaderna mellan er i språk och hudfärg. I detta ligger helt visst budskap till de insiktsfulla.{22}Och till Hans under hör sömnen, som ni får njuta om natten och [likaså] om dagen, och [den möjlighet ni då har] att söka det som Han i Sin godhet [beviljar er för er försörjning]. I detta ligger sannerligen budskap till dem som vill lyssna.{23}Och bland Sina under visar Han er blixten, som inger både fruktan och hopp, och Han låter regn falla från skyn och ger på så sätt nytt liv åt den jord som varit död. I detta ligger helt visst budskap till människor som använder sitt förstånd.{24}Och till Hans under hör att himlarna hålls uppe på Hans befallning [i sina lägen]. Och till sist, när Han kallar er att stiga fram ur gravarna, skall ni [alla] stiga fram.{25}Honom tillhör allt och alla i himlarna och på jorden - alla böjer sig under Hans vilja.{26}Han är Den som inleder skapelsen och som, när tiden är kommen, skall förnya den; det är en lätt sak för Gud. Enbart de högsta egenskaper kan tillskrivas Honom i himlarna och på jorden. Han är den Allsmäktige, den Vise.{27}Han framställer en liknelse för er, hämtad ur ert eget liv: Är ni beredda att ge någon av dem som ni rättmätigt besitter del i det som Vi har skänkt er, med lika rätt för er båda, och att visa honom samma respekt som ni visar varandra? Så framställer Vi [Våra] budskap fast och klart till nytta för människor som använder sitt förstånd.{28}Men de orättfärdiga följer bara sina önskningar; de saknar all kunskap. Vem kan leda dem rätt som Gud har låtit gå vilse? De har ingen hjälpare.{29}GE DIG hän med hela din själ, [du som söker sanningen,] åt den rena, ursprungliga tron, den tro som Gud vid skapelsen lade ned som en naturens norm i människan - ingenting kan rubbas i Guds skapelse! Detta är den evigt sanna tron, men de flesta människor vet ingenting [om detta].{30}Vänd tillbaka i ånger till Gud [och till den sanna tron] och frukta Honom och förrätta bönen och följ inte dem som sätter medhjälpare vid Guds sida;{31}inte heller dem som har splittrats i sekter, där var grupp [lägger vikt vid och] gläds åt sina [särdrag].{32}OCH NÄR människorna drabbas av ett ont ber de, ångerfulla, till sin Herre om hjälp; men när Han i Sin nåd har bönhört dem, sätter några av dem gudar vid sin Herres sida{33}[liksom] för att visa att de inte vill tacka Oss för det som Vi har skänkt dem. Gläd er då åt livet [ännu en tid]! En dag skall ni få veta [sanningen].{34}Skulle Vi ha sänt dem ett budskap, där de nämns som de vill sätta [som medhjälpare] vid Vår sida?{35}När Vi visar människorna Vår nåd gläds de åt detta; men när de drabbas av ett ont som är följden av deras egna handlingar, förlorar de allt hopp.{36}Ser de inte att Gud ger den Han vill riklig och [den Han vill] knappare utkomst? I detta ligger helt visst budskap till människor som vill tro. {37}Ge till den nära anförvanten vad han har rätt att vänta och ge [till] de behövande och [till] vandringsmannen; detta är det bästa för dem som vill vinna Guds välbehag och det skall gå dem väl i händer!{38}Vad ni lånar ut i ockersyfte för att det skall växa [i värde] på bekostnad av [andra] människors egendom, växer inte [i värde] inför Gud; men det ni ger till de behövande för att vinna Guds välbehag [välsignar Han] med en mångdubbel belöning.{39}DET ÄR GUD som har skapat er och gett er er försörjning och som en dag skall låta er dö och en Dag väcka er till nytt liv. Finns det bland de medhjälpare som ni vill sätta vid Guds sida, den som kan göra något av allt detta? [Nej,] stor är Han i Sin härlighet, höjd högt över allt vad [människor] sätter vid Hans sida!{40}Ordningen har störts och fördärv har visat sig på fasta land och i havet, allt verk av människohand. Därför låter Han dem känna på några av [följderna av] deras handlingar; kanske kommer de att [ångra sig och] vända om.{41}Säg: "Bege er ut i världen och se [spåren som visar] hur slutet blev för dem som levde före er och som, de flesta av dem, satte medhjälpare vid Guds sida."{42}Ge dig därför hän med hela din själ åt den evigt sanna tron, innan en Dag kommer, fastställd i Guds beslut, vars ankomst ingen kan hindra. Den Dagen skall människorna delas [i två grupper] -{43}de som förnekade sanningen skall drabbas av [hela tyngden av] sin förnekelse, men de som levde ett rättskaffens liv har jämnat vägen för sig själva -{44}och Han skall i Sin nåd belöna dessa som trodde och levde ett rättskaffens liv. Han är inte vän till dem som förnekar sanningen.{45}Och till Hans under hör vindarna som Han sänder ut med gynnsamma förebud för att skänka er något av Sin nåd och för att skeppen på Hans befallning skall segla [över haven], så att ni kan söka det som Han i Sin godhet [beviljar er för er försörjning]; kanske skall ni visa tacksamhet.{46}Före dig har Vi sänt [Våra] sändebud, vart och ett till sitt folk, och de kom till [dem] med klara bevis [för sanningen]; men [de beskyllde sändebuden för lögn] och Vi lät Vår hämnande vrede drabba dem som var skyldiga till denna orätt, eftersom Vi har påtagit Oss att ge de troende hjälp.{47}Ja, Gud sänder ut vindarna som driver upp molnbankar och dessa får enligt Hans vilja breda ut sig över himlen och [sedan] brytas upp, och då ser du regnet strömma ur deras mitt. Och när Han låter det falla över dem Han vill av Sina tjänare fylls de av glädje,{48}hur modfällda de än var innan regnet kom.{49}Se där tecknen på Guds nåd - hur Han ger nytt liv åt jorden som varit död! Nytt liv skall Han [också] ge åt de döda! Han har allt i Sin makt.{50}Men om Vi sänder en [het] vind och de får se [sin gröda svedd och] gulnad, framhärdar de efter detta i sin förnekelse [glömska av Hans tidigare gåvor].{51}[Muhammad!] Du kan inte förmå de döda att höra, inte heller de [andligen] döva som vänder dig ryggen, att lyssna till din kallelse;{52}och de [andligen] blinda som har gått vilse kan du inte leda [på rätt väg]. Du kan inte få andra att lyssna än sådana som tror på Våra budskap och som har underkastat sig [Vår vilja].{53}GUD SKAPAR er i ett tillstånd av svaghet; därefter låter Han svagheten följas av styrka [och] därefter låter Han styrkan följas av svaghet och gråa hår. Han skapar vad Han vill - Han är Den som har kunskap om allt, Den som är mäktig allt.{54}När den Yttersta stunden är inne, skall de obotfärdiga förnekarna gå ed på att deras [liv på jorden] inte varade mer än en timme; på detta sätt lät de sig alltid vilseledas.{55}Men de som har fått kunskap och tro skall säga: "Ni har dröjt till Uppståndelsens dag [med att bejaka] Guds uppenbarelse. Detta är Uppståndelsens dag, men [om den] ville ni ingenting veta."{56}Den Dagen skall syndarna inte uppnå något med sina ursäkter och ingen skall uppmana dem att visa ånger.{57}VI HAR framställt alla slags liknelser för människorna i denna Koran. Men även om du visar dem ett tecken, kommer förnekarna helt säkert att säga: "Ni är bara lögnare [och bedragare]!"{58}Så förseglar Gud hjärtana hos dem som inte vet [och ingenting vill veta].{59}[Muhammad,] visa tålamod! - Guds löfte är sanning! Och låt inte dem som saknar övertygelse rubba dig i ditt lugn [och din beslutsamhet]!{60}</string>
    <string name="an1biaa1_6">RÄKENSKAPENS stund kommer allt närmare människorna, men de vänder sig likgiltigt bort [om frågan förs på tal].{1}När en ny påminnelse från deras Herre når dem lyssnar de [förstrött], utan att överge sina tidsfördriv{2}och medan deras sinnen är upptagna av andra tankar. De [som sätter gudar vid Guds sida] håller sina hemliga överläggningar [och frågar varandra:] \"Är denne [Muhammad] något mera än en dödlig människa som vi? Skall vi då, vi som är klarsynta, gå med på [att lyssna till] hans [vältalighet som bländar och förhäxar som] trolldom?\"{3}Säg: \"Min Herre vet allt som sägs i himlen och på jorden; Han är Den som hör allt, vet allt.\"{4}Och de går så långt att de säger: [\"Detta är bara] ett virrvarr av drömmar\" [eller] \"nej, han har [själv] hittat på alltsammans\" [eller] \"nej, han är ju poet\". - \"Låt honom nu visa oss ett tecken liksom de tidigare [profeterna] sändes [med tecken]!\".{5}Inget av de folk i äldre tid som Vi lät gå under trodde [sina profeter]. Skall då dessa [sentida efterföljare] vara lättare att övertyga?{6}</string>
    <string name="an2biaa7_10">De som Vi har sänt före dig [som sändebud] var ingenting annat än män för vilka Vi uppenbarade [Våra budskap]. Fråga då dem som går efter [de tidigare uppenbarelserna], om ni inte vet det.{7}Inte heller gav Vi dem kroppar som inte behövde föda och de var inte odödliga.{8}Till sist uppfyllde Vi Vårt löfte och räddade dem och de [andra] som Vi ville [rädda], och dem som hade förslösat sina själar lät Vi gå under.{9}[ARABER!] Vi har nu uppenbarat för er en Skrift varigenom ert namn skall ihågkommas och hållas i ära; vill ni då inte använda ert förstånd{10}</string>
    <string name="an3biaa11_15">Hur många folk har Vi inte låtit gå under på grund av den myckna orätt som de begick, och efter dem har Vi låtit nya släkten stiga fram!{11}När de fick känning av Vårt stränga [straff] ville de fly undan på snabbaste sätt,{12}[men en röst hejdade dem:] \"Fly inte! Återvänd till ert ombonade liv i bekvämlighet och överflöd och till era hem; kanske får ni några frågor [som ni måste svara på].\"{13}[Då] jämrade de sig: \"Vi har dragit olycka över oss genom att begå all den orätt som vi begick!\"{14}Och deras jämmerrop tystnade inte förrän Vi [mejade ned dem och] lämnade dem som de torra, döda stråna [efter] skörden.{15}</string>
    <string name="an4biaa16_18">VI HAR inte skapat himlen och jorden och allt som finns däremellan för ros skull.{16}Om Vårt syfte hade varit förströelse kunde Vi ha funnit den inom Oss själva, om Vi verkligen skulle vilja ägna Oss åt något sådant.{17}Nej, Vi slungar sanningen mot lögnen så att alla falska [påståenden eftertryckligt] vederläggs, och så tynar [lögnen] bort och dör. Ni drar olycka över er genom era [försök] att beskriva [Guds] Väsen,{18}</string>
    <string name="an5biaa19_20">Honom som allt och alla i himlarna och på jorden tillhör! De som står nära Honom håller sig inte för goda att tjäna Honom och de förtröttas inte.{19}De prisar Honom natt och dag utan att mattas [i sin hängivelse].{20}</string>
    <string name="an6biaa21_23">Men det finns de som har satt upp gudar hämtade från jorden och [påstår att] de återuppväcker de döda!{21}Men om det i himlen eller på jorden hade funnits gudar vid sidan av Gud skulle världsalltets ordning ha brutit samman! Stor är Gud i Sin härlighet, Herren till allmaktens tron, fjärran från [deras försök] att beskriva [Hans Väsen]!{22}[Ingen] kan ställa Honom till svars för Hans handlande, men [människorna] skall stå till svars [för sina handlingar].{23}</string>
    <string name="an7biaa24_29">Icke desto mindre dyrkar de [falska] gudar i Hans ställe! Säg [Muhammad]: \"Lägg fram era bevis; detta är Påminnelsens [ord, Påminnelsen] som har nedsänts till dem som följer mig och Påminnelsen [som sändes] till dem som var mina föregångare.\" Men de flesta känner inte sanningen och [därför] vänder de sig bort.{24}Vi har aldrig sänt en profet före dig utan att uppenbara för honom: \"Det finns ingen annan gud än Jag - tillbe Mig!\"{25}Och de säger: \"Den Nåderike har [avlat] en son.\" Nej, stor är Han i Sin härlighet! [Alla] är de Hans tjänare som Han har bevisat stor heder;{26}de talar inte förrän Han har talat, och de handlar [bara] när Han befaller.{27}Han vet allt vad [människor] kan veta och allt som är dolt för dem, och de kan inte tala till förmån för någon annan än den som Han är nöjd med. Och de bävar inför Hans [majestät].{28}Och om någon av dem sade: \"Jag är en gud sida vid sida med Honom\", skulle Vi straffa honom med helvetet; så lönar Vi dem som begår orätt.{29}</string>
    <string name="an8biaa30_33">INSER DE inte, de som vill förneka sanningen, att himlarna och jorden [en gång] utgjorde en enda, sammanhållen massa och [att] Vi skilde dem åt? Och [vet de inte] att Vi har låtit allt liv uppstå ur vatten? Har de då ingen tro?{30}Och [ser de inte att] Vi har sänkt ned i jorden fast förankrade berg, så att den inte svajar under deras fot, och banat vägar över den för att de skall kunna komma fram{31}och byggt himlens [valv] som ett väl skyddat tak? Men de vänder ryggen åt [naturens alla] tecken!{32}Också natten och dagen är Hans verk, liksom solen och månen, som rör sig var och en i sitt kretslopp.{33}</string>
    <string name="an9biaa34_35">VI HAR inte skänkt evigt liv åt någon människa före dig [Muhammad]; om du måste dö, skulle de då få leva för evigt?{34}Varje människa skall smaka döden; och Vi prövar er genom de frestelser [som följer] med såväl motgång som medgång. Och ni skall föras tillbaka till Oss.{35}</string>
    <string name="an10biaa36_41">Men när förnekarna av sanningen ser dig är allt de vill att göra dig till åtlöje [och den ene säger till den andre]: \"Är det han som talar [nedsättande] om våra gudar?\" Men [själva] förnekar de den Nåderike, så snart [de hör] Hans namn nämnas.{36}Människan är av naturen en otålig varelse. Jag skall låta er se Mina tecken, men begär inte att Jag skall visa er dem i förtid!{37}Och de frågar: \"När kommer detta löfte [om uppståndelse och dom] att infrias, om det som ni har sagt är sant?\"{38}Om förnekarna visste [att den tid kommer] då de förgäves skall försöka skydda ansikte och rygg mot elden och ingen skall hjälpa dem!{39}Ja, den [Yttersta stunden] skall komma över dem plötsligt och de skall stå där förvirrade och förstummade; de kan inte hejda dess [ankomst] och de kommer inte att beviljas uppskov.{40}[Även] före dig har sändebud gjorts till åtlöje, men [till sist] blev upptågsmakarna inringade just av det som deras skämt brukade handla om.{41}</string>
    <string name="an11biaa42_47">Säg: \"Vem skyddar er om natten och om dagen mot den Nåderikes [vrede]?\" Nej, de vill inte påminnas om sin Herre och vänder ryggen till.{42}Har de då andra gudar än Oss som skyddar dem? Men dessa [gudar] kan inte [ens] hjälpa sig själva och har ingen som skyddar dem mot Oss!{43}Nej, Vi lät dem - liksom deras fäder - njuta av livets goda så länge att de fann tiden lång. Ser de då inte hur Vi går till väga mot [ett] land och berövar det dess bästa resurser [och låter dess tidigare storhet och makt följas av nedgång och fall]? Tror de ändå att de [till sist] skall hemföra segern{44}SÄG [Muhammad]: \"Jag varnar er inte med andra ord än de som uppenbaras [för mig]!\" Men de som [låtsas] döva kan inte uppfatta varningen.{45}Och så snart de får känning av en vindstöt av din Herres straff, jämrar de sig: \"Vi har dragit olycka över oss med all den orätt som vi begick!\"{46}På Uppståndelsens dag skall Vi ställa fram rättvisande vågar och ingen skall då lida den minsta orätt. [Allt,] till och med det som väger så litet som ett senapskorn, skall Vi dra fram i ljuset. Det är Vi som bäst håller räkning på allt.{47}</string>
    <string name="an12biaa48_50">VI GAV Moses och Aron den måttstock med vilken rätt kan mätas och skiljas från orätt, ett ljus [för att lysa upp människornas väg] och en påminnelse för dem som fruktar Gud,{48}som bävar inför sin Herre, trots att de inte kan se eller förnimma Honom, och som ängslas för [den Yttersta] stunden.{49}Även denna [Koran] är en välsignad påminnelse som Vi har uppenbarat. [Är ni beredda att] förkasta den{50}</string>
    <string name="an13biaa51_73">REDAN i hans ungdom gav Vi Abraham kunskap om den rätta vägen och ett rättrådigt handlande; Vi visste att han var [värdig Våra gåvor].{51}Till sin fader och sitt folk sade han: \"Vad föreställer dessa statyer som ni dyrkar med en sådan hängivenhet?\"{52}De svarade: \"Vi såg våra fäder dyrka dem.\"{53}Han sade: \"Det är tydligt att ni och era fäder helt har gått vilse.\"{54}De sade: \"Säger du detta på fullt allvar, eller vill du skämta?\"{55}Han svarade: \"[Jag talar allvar!] Er Herre är himlarnas och jordens Herre, Han som har skapat dem, och jag är en av dem som vittnar om detta.\"{56}[För sig själv sade han:] \"Jag skall vid Gud sannerligen ta itu med era avgudar så snart ni vänder ryggen till!\"{57}Och så slog han dem i stycken, alla utom den förnämste av dem, så att de skulle kunna vända sig till honom.{58}[När de såg förödelsen] sade de: \"Vem har gjort detta mot våra gudar? Han har begått en svår orätt!\"{59}[Några] sade: \"Vi hörde en ung man tala om dem; hans namn är Abraham.\"{60}[De andra] sade: \"För hit honom inför allt folket, så att de kan [berätta vad de får] bevittna!\"{61}[När han förts fram] frågade de: \"Har du, Abraham, gjort detta mot våra gudar?\"{62}Han svarade: \"Nej, det var denne, den förnämste av dem, som gjorde det. Men fråga dem ni, om det är så att de kan tala.\"{63}Då återgick de till att diskutera inbördes och [några] sade [till de andra]: \"Det är ni som har gjort orätt!\"{64}Men så svängde de om [och sade till Abraham:] \"Du vet mycket väl att dessa [bilder] inte kan tala!\"{65}[Då] sade han: \"Dyrkar ni alltså i stället för Gud det som varken kan gagna eller skada er{66}Skam över er och det som ni dyrkar i Guds ställe! Vill ni inte använda ert förstånd?\"{67}[Då] ropade de: \"Låt oss bränna honom [på bål] och hämnas gudarna, om [något] måste göras [för dem]!\"{68}[Då] befallde Vi elden: \"Bli svalka och säkerhet för Abraham!\"{69}[Sedan] försökte de snärja Abraham med list, men [Vi korsade deras planer] och lät dem stå som förlorare:{70}Vi räddade honom och Lot [och förde dem] till det land som Vi har välsignat för alla folk.{71}Och som ännu en gåva av Vår nåd skänkte Vi honom [sonen] Isak och [dennes son] Jakob och Vi gjorde dem alla till rättsinniga människor;{72}och gjorde dem till ledare som ledde [människorna] enligt Våra befallningar, och Vi ingav dem [vilja] att göra gott och att regelbundet förrätta bönen och att hjälpa de behövande. Och de ägnade Oss hela sin dyrkan.{73}</string>
    <string name="an14biaa74_75">OCH [MINNS] Lot! Vi gav honom visdom och kunskap, och Vi räddade honom från [hans] folk, som begick onda och skamliga handlingar; de var fördärvade människor, som trotsade [Gud].{74}Vi inneslöt honom i Vår nåd, och han var sannerligen en av de rättsinniga.{75}</string>
    <string name="an15biaa76_77">OCH [MINNS] Noa! - Hur han i forna dagar bad [om Guds hjälp mot sitt folk] och hur Vi bönhörde honom och därpå räddade honom och hans närmaste undan den stora floden.{76}Vi gav honom styrka att stå emot folket, som avvisade Våra budskap som lögn; dessa människor var i sanning fördärvade och Vi dränkte dem alla.{77}</string>
    <string name="an16biaa78_82">OCH [MINNS] David och Salomo - hur de dömde i ett fall där får [tillhörande] en grupp människor hade kommit in under natten på en [främmande] åker och betat av säden. Vi var vittne till deras dom.{78}Fastän Vi hade gett Salomo en djupare förståelse av saken, hade Vi gett båda visdom och kunskap. Och Vi befallde bergen och fåglarna att tillsammans med David lovprisa Oss - Vi har makt att göra detta.{79}Och Vi lärde honom att tillverka brynjor åt er för att göra er mer motståndskraftiga i era krigståg. Är ni tacksamma [för detta]{80}Och Vi gjorde stormvinden till Salomos [tjänare], och den skyndade på hans befallning till landet som Vi har välsignat; Vi har kunskap om allt.{81}Och bland de upproriska andarna [som Vi gjorde till Salomos tjänare] fanns de som dök i havsdjupet på hans befallning [och de] som utförde andra arbeten. Och Vi hade uppsikt över dem.{82}</string>
    <string name="an17biaa83_84">OCH [MINNS] Job, hur han ropade till sin Herre: \"Jag har prövats av olyckor och elände, men Du är den Barmhärtigaste av de barmhärtiga!\"{83}Och Vi hörde hans bön och befriade honom från det onda som [plågade] honom och gav honom åter [dem av] hans familj [som Vi tagit ifrån honom] och Vi fördubblade deras antal som en särskild nåd från Oss och som något att bevaras i minnet av alla som ägnar Oss sin dyrkan.{84}</string>
    <string name="an18biaa85_86">OCH [MINNS] Ismael och Idris och Dhu\'l-Kifl. De hörde alla till dem som visar tålamod och uthållighet [i livets skiften].{85}Och Vi har inneslutit dem i Vår nåd; de var i sanning rättsinniga människor.{86}</string>
    <string name="an19biaa87_88">OCH [MINNS] honom [som slukades av] en väldig fisk. Han övergav [staden] i vredesmod och trodde att Vi ingen makt hade över honom. Men [när han hade fått sitt straff] ropade han i [sin förtvivlans] mörker: \"Ingen gudom finns utom Du! Stor är Du i Din härlighet! Jag har i sanning handlat orättfärdigt.\"{87}Och Vi hörde hans rop och räddade honom ur hans elände; så räddar Vi dem som har tro.{88}</string>
    <string name="an20biaa89_90">OCH [MINNS] Sakarias, som ropade till sin Herre: \"Herre! Låt mig inte [dö] barnlös! Men [om Du inte skänker mig en arvinge vet jag att] Du är den bäste Arvtagaren!\"{89}Och Vi bönhörde honom och skänkte honom [sonen] Johannes - Vi gjorde nämligen hans hustru fruktsam. - De var alltid beredda att göra gott och ödmjukade sig inför Oss med hopp och fruktan och visade stor undergivenhet.{90}</string>
    <string name="an21biaa_91">OCH [MINNS] henne som bevarade sin jungfrudom. Vi andades in i henne något av Vår ande och Vi gjorde henne och hennes son till ett tecken för alla folk.{91}</string>
    <string name="an22biaa92_94">[TROENDE!] Detta ert samfund är i sanning ett samfund och Jag är [allas] er Herre. Dyrka därför Mig!{92}Men människorna har velat slå sönder denna enhet, trots att de alla är kallade att återvända till Oss [för att avlägga räkenskap].{93}Men den som handlar rättskaffens och som har tro, kommer inte att se sina strävanden misskända; Vi upptecknar nämligen [allt som är] till hans förtjänst.{94}</string>
    <string name="an23biaa95_100">En undantagslös regel föreskriver att inget folk, som Vi har dömt till undergång [därför att de framhärdade i att förneka sanningen], får återvända [till jorden],{95}förrän Gog och Magog har släppts lösa och [deras horder] väller fram från [jordens] alla hörn{96}och tiden för uppfyllelsen av det sanna löftet [om uppståndelsen] närmar sig. Då skall förnekarna [mumla] med stelt stirrande blick: \"Vår olycka var att vi inte tog detta löfte på allvar; vi gjorde sannerligen oss själva svår orätt!\"{97}[En röst skall säga:] \"Ni och allt det ni tillbad i Guds ställe skall bli bränsle för helvetets [eld]; dit drivs ni nu [som boskapen] till vattningsstället.{98}Om dessa ting hade varit gudomligheter skulle de inte ha haft [helvetet] som mål, men där skall ni alla förbli till evig tid.\"{99}I [helvetet] skall vara klagan och jämmer, men [själva] skall de inte höra något [av detta].{100}</string>
    <string name="an24biaa101_103">Men de som Vi har beslutat [belöna med] det högsta goda skall föras långt bort från [åsynen av] detta [helvete];{101}inte ens det svagaste ljud skall de uppfatta därifrån och de skall förbli [i paradiset] till evig tid, [omgivna av allt] det som deras själar har längtat efter.{102}De outsägliga fasor [som möter de dömda denna Dag] vållar dem [som fått stiga in i paradiset] ingen sorg; änglarna möter dem där med orden: \"Er dag, [er dag av triumf,] som har lovats er, är detta!\"{103}</string>
    <string name="an25biaa104_106">Den Dagen skall Vi rulla ihop himlen som en fullskriven pergamentrulle. Liksom Vi grep Oss an med den första skapelsen skall Vi förnya den - för detta löfte borgar Vi och Vi har makt att göra det!{104}I DEN bok av visdom [som Vi skänkte David] efter [den första] påminnelsen har Vi skrivit att Mina rättskaffens tjänare skall ärva jorden.{105}I detta ligger ett budskap till [alla] människor som dyrkar Gud.{106}</string>
    <string name="an26biaa107_112">Vi har sänt dig [Muhammad] enbart av nåd till alla folk.{107}Säg: \"Genom uppenbarelsen, och enbart genom den, vet jag att er Gud är den Ende Guden. Vill ni underkasta er Hans vilja?\"{108}Säg, om de vänder dig ryggen: \"Jag har gett er alla en och samma klara och entydiga varning, fastän jag inte vet, om det som [Gud] lovar er skall komma ligger i en nära eller avlägsen framtid.{109}Han vet vad [ni] säger högt likaväl som det som ni vill dölja.{110}Kanske - om detta vet jag ingenting - betyder [uppskovet med Guds dom] att ni sätts på prov och får njuta av livets goda ännu en tid?\"{111}Säg: \"Döm med Din sanning, Herre, [mellan mig och dem som beskyller mig för lögn]!\" - och: \"Vår Herre är den Nåderike; vars stöd vi ber om i kampen mot era [hädiska] beskrivningar av [Hans Väsen].\"{112}</string>
    <string name="fantitl">Av de verser i Koranen</string>
    <string name="fantitl2">Några av verserna från skapelsen Gud den Allsmäktige i himlarna och jorden</string>
    <string name="turnlang">ändra språket</string>
    <string name="sharefacebook">Dela applänken till (Facebook)</string>
    <string name="sharetwitter">Dela applänken på (Twitter)</string>
    <string name="sharegmail">Dela applänken till (Gmail)</string>
    <string name="sharewhatapp">Dela applänken på (Whatsapp)</string>
    <string name="shareinstagram">Dela applänken på (Instagram)</string>
    <string name="sharetumblr">Dela applänken på (Tumblr)</string>
    <string name="shareviber">Dela applänken på (Viber)</string>
    <string name="sharelinkedin">Dela applänken till (Linkedin)</string>
    <string name="sharesnapchat">Dela applänken på (Snapchat)</string>
    <string name="shareskype">Dela applänken på (Skype)</string>
    <string name="sharetelegram">Dela applänken på (Telegram)</string>
    <string name="sharereddit">Dela applänken på (Reddit)</string>
    <string name="dialog_title">Den nya versionen är tillgänglig</string>
    <string name="dialog_message">En ny version av appen är tillgänglig. Klicka nedan för att uppdatera den senaste versionen.</string>
    <string name="dialog_positive_button_title">Uppdatering</string>
    <string name="slide_to_cancel">Dra för att avbryta</string>
    <string name="hold_button_to_record">Börja spela in</string>
    <string name="hold_button_to_record2">Håll kontakten vid registreringen</string>
    <string name="fetchs">Internet anslutning</string>
    <string name="wifion">WIFI</string>
    <string name="records">Recordings</string>
    <string name="settingss">inställningar</string>
    <string name="store_records_public">Inspelningar lagras i den offentliga mappen</string>
    <string name="record_in_stereo">Stereoljud</string>
    <string name="keep_screen_on">Stäng inte av skärmen när du spelar in</string>
    <string name="total_duration">Total inspelad varaktighet: %s</string>
    <string name="total_record_count">Totala antalet poster: %d</string>
    <string name="available_space">Tillgängligt utrymme: %s</string>
    <string name="delete_all">Radera alla poster</string>
    <string name="warning">Varning!</string>
    <string name="delete_record">Flytta till recirkulering %s</string>
    <string name="delete_all_records">Ta bort alla poster och kommer inte att kunna hämta dem igen.</string>
    <string name="all_records_deleted">Alla poster raderades framgångsrikt</string>
    <string name="failed_to_delete_all_records">Det gick inte att ta bort alla poster</string>
    <string name="please_select_record_to_share">Välj eller spela in en ljudfil som du vill dela</string>
    <string name="record_name">nytt namn</string>
    <string name="recording">Registrera: %s</string>
    <string name="recording_is_on">Inspelningen är på</string>
    <string name="recording_progress">Registrera dig...</string>
    <string name="recording_paused">Pausad</string>
    <string name="playback">Spela: %s</string>
    <string name="no_records">Inspelningarna är tomma.</string>
    <string name="no_bookmarks">Bokmärkena är tomma.</string>
    <string name="bookmarks">bokmärken</string>
    <string name="share_record">Dela Registrering: %s</string>
    <string name="import_progress">Importera ljudfil ...</string>
    <string name="record_processing">Filbehandling ...</string>
    <string name="app_settings">Ljudinställningar:</string>
    <string name="recording_settings">Registreringsinställningar:</string>
    <string name="other_settings">Övrig:</string>
    <string name="today">I dag</string>
    <string name="yesterday">i går</string>
    <string name="btn_save">spara</string>
    <string name="btn_savee">Namnet ändrades framgångsrikt</string>
    <string name="btn_cancel">Annullering</string>
    <string name="btn_cancell">Namnändring har avbrutits</string>
    <string name="btn_c">Filen har återställts</string>
    <string name="btn_cc">radera</string>
    <string name="btn_ccc">Filen raderades framgångsrikt</string>
    <string name="btn_cccc">Filer har återställts</string>
    <string name="btn_ccccc">Alla poster raderades framgångsrikt</string>
    <string name="btn_cancelll">slutar</string>
    <string name="btn_yes">Ja</string>
    <string name="btn_no">Nej</string>
    <string name="btn_play">gång</string>
    <string name="error_unknown">Okänt fel</string>
    <string name="error_cant_create_file">Kan inte skapa fil</string>
    <string name="error_invalid_output_file">Utdatafilen är ogiltig</string>
    <string name="error_file_exists">Filen med det här namnet finns redan!</string>
    <string name="error_failed_to_rename">Det gick inte att byta namn på registret!</string>
    <string name="error_failed_to_init_recorder">Det gick inte att starta inspelningen</string>
    <string name="error_failed_to_init_player">Lyckades inte starta</string>
    <string name="error_player_data_source">Spelaren kan inte läsa filen</string>
    <string name="error_unable_to_read_sound_file">Det gick inte att läsa ljudfilen</string>
    <string name="error_permission_denied">Tillståndsbegäran avslogs</string>
    <string name="recordtoast">Den inspelade tiden är:</string>
    <string name="request">Begär eller feedback</string>
    <string name="email_clients_not_found">Inget e-postmeddelande hittades</string>
    <string name="send_email">Skicka via e-post ...</string>
    <string name="open_record_with">Öppna %s med</string>
    <string name="delete">radera</string>
    <string name="rename">Döp om</string>
    <string name="open_with">öppnas med</string>
    <string name="download">Ladda ner</string>
    <string name="share">Dela med sig</string>
    <string name="ask_to_rename">Visa dialogrutan byta namn efter avslutad inspelning</string>
    <string name="record_deleted_successfully">Filen raderades framgångsrikt</string>
    <string name="need_write_permission">Appen behöver tillåtelse för åtkomst till offentlig lagring. Om inte tillåtet kommer poster att lagras i programmets katalog</string>
    <string name="rec_name">Substantiv:</string>
    <string name="rec_format">formatera:</string>
    <string name="rec_duration">Varaktighet:</string>
    <string name="rec_size">storleken:</string>
    <string name="rec_location">Filplats:</string>
    <string name="naming">namngivning:</string>
    <string name="private_dir_warning">Posterna kommer att lagras i programmets katalog och är inte synliga för andra applikationer</string>
    <string name="public_dir_warning">Posterna lagras i den delade katalogen på din enhet som är synlig för andra applikationer</string>
    <string name="btn_ok">OK</string>
    <string name="btn_deny">Vägran</string>
    <string name="btn_allow">Tillåta</string>
    <string name="error_process_waveform">Vågformen kan inte dras</string>
    <string name="records_was_removed">Vissa loggfiler hittades inte i loggkatalogen. Det kan ha tagits bort eller flyttats.</string>
    <string name="dont_ask_again_rename">Be inte att byta namn igen</string>
    <string name="error_lost_records">Vissa av dina poster har tagits bort eller flyttats</string>
    <string name="delete_record_forever">Radera en post %s för alltid?</string>
    <string name="restore_record">register återhämtning %s?</string>
    <string name="empty">Tömma</string>
    <string name="record_moved_into_trash">Flytta inspelning till papperskorgen</string>
    <string name="record_restored_successfully">Återställ en post framgångsrikt</string>
    <string name="rec_frequency">frekvens:</string>
    <string name="trash">Trash</string>
    <string name="trash_info">Posterna som flyttas till papperskorgen kommer att tas bort för alltid inom 60 dagar.</string>
    <string name="error_no_available_space">Inget utrymme tillgängligt!</string>
    <string name="rec_created">Skapad:</string>
    <string name="sourah30">Sorah Ar-Room (The Romans)</string>
    <string name="h3535">Han sade: Människorna i himlen ser rummen människor ovanför dem, Precis som de ser den upplysande avlägsen planet vid horisonten, Från öster eller väster, för att föredra varandra</string>
    <string name="info">information</string>
    <string name="cancel_rec">Registreringen har avbrutits</string>
    <string name="delete_all2">Ta bort alla</string>
    <string name="lost_records">Records förlorade</string>
    <string name="btn_details">detaljerna</string>
    <string name="card_aya1">Versen {33}</string>
    <string name="error_failed_access_to_storage">Åtkomst till fillagring misslyckades</string>
    <string name="downloading_cancel">Nedladdning avbruten</string>
    <string name="downloading_success">Nedladdat till nedladdningskatalogen %s</string>
    <string name="downloading_failed">Nedladdning misslyckades: %s</string>
    <string name="downloading">Nedladdningar: %s</string>
    <string name="by_date">Efter datum (nyaste)</string>
    <string name="by_date_desc">Efter datum (äldsta)</string>
    <string name="by_name">Med namn (A-Z)</string>
    <string name="by_name_desc">Med namn (Z-A)</string>
    <string name="by_duration">Efter varaktighet (längst)</string>
    <string name="by_duration_desc">Efter varaktighet (kortast)</string>
    <string name="delete_this_record">Radera detta Rekordet?</string>
    <string name="all_records_deleted_successfully">Alla poster har tagits bort Framgångsrikt</string>

    <string-array name="theme_colors">
        <item>Ospecificerat tema</item>
        <item>Svart tema</item>
        <item>Grönaktigt blå tema</item>
        <item>Blått tema</item>
        <item>Mörklila tema</item>
        <item>Rosa tema</item>
        <item>Mörkorange tema</item>
        <item>Röd tema</item>
        <item>Byggd tema</item>
        <item>Gråblått tema</item>
    </string-array>

    <string-array name="formats">
        <item>Samordning: MP3</item>
        <item>اSamordning: Wav</item>
    </string-array>

    <string-array name="sample_rates">
        <item>Provhastighet: 8000</item>
        <item>Provhastighet: 16000</item>
        <item>Provhastighet: 32000</item>
        <item>Provhastighet: 44100</item>
        <item>Provhastighet: 48000</item>
    </string-array>

    <string-array name="bit_rates">
        <item>Bithastighet: 24kbps</item>
        <item>Bithastighet: 48kbps</item>
        <item>Bithastighet: 96kbps</item>
        <item>Bithastighet: 128kbps</item>
        <item>Bithastighet: 192kbps</item>
    </string-array>
    <string name="about_play_store2">Våra andra appar</string>
    <string name="internet_satalite">Internet-anslutning listan</string>
    <string name="quran_karem">Den Heliga Koranen</string>
    <string name="refresh">uppfriskande</string>
    <string name="find">Finna</string>
    <string name="share_via">Dela via</string>
    <string name="copy_link">Kopiera länk</string>
    <string name="copied_to_clipboard">Kopieras till Urklipp</string>
    <string name="site_quran">Holy Quran webbplats</string>
    <string name="qna_maka">Mecka live</string>
    <string name="qna_suna">Sunnah av profeten live</string>
    <string name="vidio_maka">Holy Quran-kanalen sänds direkt från Mekka inuti Grand Mosque på arabiska.</string>
    <string name="vidio_souna">Sunnah-kanal sändes direkt från Medina inuti Profetens moské på arabiska.</string>
</resources>