<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Doa al-Quran</string>
    <string name="lang">ms</string>
    <string name="about_contact_us">Hubungi kami</string>
    <string name="about_instagram">Ikut kami di Instagram</string>
    <string name="about_facebook">Ikut kami di Facebook</string>
    <string name="about_play_store">Rate aplikasi di Gedung Play</string>
    <string name="about_youtube">Ikuti kami di YouTube</string>
    <string name="about_twitter">Ikuti kami di Twitter</string>
    <string name="about_github">Salin projek</string>
    <string name="about_website">Lawati laman web kami</string>
    <string name="menu1">Senarai itu</string>
    <string name="zekr">Ingatlah Tuhan</string>
    <string name="hamd">Syukurlah</string>
    <string name="allah_a">Tuhan sangat hebat</string>
    <string name="dawat_alanbyaa">Sebahagian daripada solat para nabi dan orang-orang yang soleh sebagaimana disebutkan dalam al-Quran</string>
    <string name="aaraf">Mereka berdua merayu: \"Wahai Tuhan kami, kami telah menganiaya diri kami sendiri, dan kalau Engkau tidak mengampunkan kami dan memberi rahmat kepada kami, nescaya menjadilah kami dari orang-orang yang rugi\".</string>
    <string name="dua_adm">Doa Adam dan isterinya</string>
    <string name="dua_noh">Doa Noah</string>
    <string name="surt_hud">Dan Nabi Nuh merayu kepada Tuhannya dengan berkata: \"Wahai Tuhanku! Sesungguhnya anakku itu dari keluargaku sendiri, dan bahawa janjiMu itu adalah benar, dan Engkau adalah sebijak-bijak Hakim yang menghukum dengan seadil-adilnya\".</string>
    <string name="surt_houd47">Nabi Nuh berkata: \"Wahai Tuhanku! Sesungguhnya aku berlindung kepadaMu daripada memohon sesuatu yang aku tidak mempunyai pengetahuan mengenainya; dan jika Engkau tidak mengampunkan dosaku, dan memberi rahmat kepadaku, nescaya menjadilah aku dari orang-orang yang rugi\".</string>
    <string name="surt_moon">Nabi Hud berdoa dengan berkata: \"Wahai TuhanKu, belalah daku, kerana mereka telah mendustakan seruanku\".</string>
    <string name="surt_noh">Dan Nabi Nuh (merayu lagi dengan) berkata: \"Wahai Tuhanku! Janganlah Engkau biarkan seorangpun dari orang-orang kafir itu hidup di atas muka bumi!</string>
    <string name="surtmoom">\"Kemudian apabila engkau dan orang-orang yang bersamamu telah berada di atas bahtera itu maka hendaklah engkau (bersyukur kepada Allah dengan) berkata: ` Segala puji tertentu bagi Allah yang telah menyelamatkan kami daripada orang-orang yang zalim \'.</string>
    <string name="surtmoom2">\"Dan berdoalah dengan berkata: ` Wahai Tuhanku, turunkanlah daku di tempat turun yang berkat, dan Engkau adalah sebaik-baik Pemberi tempat \' \"</string>
    <string name="surtshoraa117">Nabi Nuh berdoa dengan berkata: \"Wahai Tuhanku! Sesungguhnya kaumku telah mendustakan daku.</string>
    <string name="surtshoraa118">\"Oleh itu, hukumkanlah antaraku dengan mereka, dengan hukuman tegas (yang menegakkan yang benar dan melenyapkan yang salah), serta selamatkanlah daku dan orang-orang yang beriman yang bersama-sama denganku\"</string>
    <string name="surt_nouh1">Dan Nabi Nuh (merayu lagi dengan) berkata: \"Wahai Tuhanku! Janganlah Engkau biarkan seorangpun dari orang-orang kafir itu hidup di atas muka bumi!</string>
    <string name="surt_nouh2">\"Kerana sesungguhnya jika Engkau biarkan mereka (hidup), nescaya mereka akan menyesatkan hamba-hambaMu, dan mereka tidak akan melahirkan anak melainkan yang berbuat dosa lagi kufur ingkar.</string>
    <string name="surt_nouh3">\"Wahai Tuhanku! Ampunkanlah bagiku, dan bagi kedua ibu bapaku, serta bagi sesiapa yang masuk ke rumahku dengan keadaan beriman; dan (ampunkanlah) bagi sekalian orang-orang yang beriman, lelaki dan perempuan (dalam segala zaman); dan janganlah Engkau tambahi orang-orang yang zalim melainkan kebinasaan!\"</string>
    <string name="duaaebrahem">Doa Ibrahim</string>
    <string name="bkra_126">Dan (ingatlah) ketika Nabi Ibrahim berdoa dengan berkata: \"Wahai Tuhanku! Jadikanlah (negeri Makkah) ini, negeri yang aman sentosa, dan berikanlah rezeki dari berbagai jenis buah-buahan kepada penduduknya, iaitu orang-orang yang beriman kepada Allah dan hari akhirat di antara mereka\". Allah berfirman:\" (Permohonanmu itu diterima) tetapi sesiapa yang kufur dan ingkar maka Aku akan beri juga ia bersenang-senang menikmati rezeki itu bagi sementara (di dunia), kemudian Aku memaksanya (dengan menyeretnya) ke azab neraka, dan (itulah) seburuk-buruk tempat kembali\".</string>
    <string name="surt_sfat">\" Wahai Tuhanku! Kurniakanlah kepadaku anak yang terhitung dari orang-orang yang soleh!\"</string>
    <string name="surt_ebrahem">Dan (ingatlah) ketika Nabi Ibrahim berdoa dengan berkata: \"Wahai Tuhanku! jadikanlah negeri Makkah ini negeri yang aman, dan jauhkanlah daku dan anak-anakku dari perbuatan menyembah berhala.</string>
    <string name="surt_ebrahem1">Wahai Tuhanku, berhala-berhala itu telah menyebabkan sesat banyak di antara umat manusia. Oleh itu, sesiapa yang menurutku (dalam Islam yang menjadi peganganku) maka ia adalah dari golonganku; dan sesiapa yang menderhaka kepadaku (dengan menyalahi ugamaku), maka sesungguhnya engkau Maha Pengampun, lagi Maha Mengasihani (kiranya ia insaf dan bertaubat).</string>
    <string name="surt_ebrahem2">\"Wahai Tuhan kami! Sesungguhnya aku telah menempatkan sebahagian dari zuriat keturunanku di sebuah lembah (Tanah Suci Makkah) yang tidak tanaman padanya, di sisi rumahMu yang diharamkan mencerobohinya. Wahai Tuhan kami, (mereka ditempatkan di situ) supaya mereka mendirikan sembahyang (dan memakmurkannya dengan ibadat). Oleh itu, jadikanlah hati sebahagian dari manusia tertarik gemar kepada mereka, (supaya datang beramai-ramai ke situ), dan kurniakanlah rezeki kepada mereka dari berbagai jenis buah-buahan dan hasil tanaman, semoga mereka bersyukur.</string>
    <string name="surt_ebrahem3">\"Wahai Tuhan kami! Sesungguhnya Engkau mengetahui akan apa yang kami sembunyikan dan apa yang kami zahirkan; dan tiada sesuatupun di langit dan di bumi, yang tersembunyi kepada Allah!</string>
    <string name="surt_ebrahem4">\"Segala puji tertentu bagi Allah Yang telah mengurniakan kepadaku semasa aku tua: Ismail dan Ishak. Sesungguhnya Tuhanku Maha Mendengar dan Memperkenan doa permohonan.</string>
    <string name="surt_ebrahem5">\"Wahai Tuhanku! Jadikanlah daku orang yang mendirikan sembahyang dan demikianlah juga zuriat keturunanku. Wahai Tuhan kami, perkenankanlah doa permohonanku.</string>
    <string name="surt_ebrahem6">\"Wahai Tuhan kami! Berilah ampun bagiku dan bagi kedua ibu bapaku serta bagi orang-orang yang beriman, pada masa berlakunya hitungan amal dan pembalasan\"</string>
    <string name="surt_ashoara">\"Wahai Tuhanku, berikanlah daku ilmu pengetahuan ugama, dan hubungkanlah daku dengan orang-orang yang soleh;</string>
    <string name="surt_ashoara1">\"Dan jadikanlah bagiku sebutan yang baik (nama yang harum) dalam kalangan orang-orang yang datang kemudian;</string>
    <string name="surt_ashoara2">\"Dan jadikanlah daku dari orang-orang yang mewarisi Syurga Jannatun-Naiim;</string>
    <string name="surt_ashoara3">\"Dan ampunkanlah bagi bapaku, kerana sesungguhnya ia adalah dari orang-orang yang sesat;</string>
    <string name="surt_ashoara4">\"Dan janganlah engkau hinakan daku pada hari makhluk-makhluk dibangkitkan hidup semula -</string>
    <string name="surt_ashoara5">\"Hari yang padanya harta benda dan anak-pinak tidak dapat memberikan pertolongan sesuatu apapun,</string>
    <string name="surt_ashoara6">\"Kecuali (harta benda dan anak-pinak) orang-orang yang datang mengadap Allah dengan hati yang selamat sejahtera (dari syirik dan penyakit munafik);</string>
    <string name="surt_momtahena">Sesungguhnya adalah bagi kamu pada bawaan Nabi Ibrahim (a.s) dan pengikut-pengikutnya - contoh ikutan yang baik, semasa mereka berkata kepada kaumnya (yang kufur ingkar): \"Sesungguhnya kami berlepas diri daripada kamu dan daripada apa yang kamu sembah yang lain dari Allah; kami kufur ingkarkan (segala penyembahan) kamu dan (dengan ini) nyatalah perasaan permusuhan dan kebencian di antara kami dengan kamu selama-lamanya, sehingga kamu menyembah Allah semata-mata\", tetapi janganlah dicontohi perkataan Nabi Ibrahim kepada bapanya (katanya): \"Aku akan memohon kepada Tuhanku mengampun dosamu, dan aku tidak berkuasa menahan (azab seksa) dari Allah sedikit juapun daripada menimpamu\". (Berdoalah wahai orang-orang yang beriman sebagaimana Nabi Ibrahim dan pengikut-pengikutnya berdoa ketika mereka memusuhi kaumnya yang kafir, dengan berkata): \"Wahai Tuhan kami! Kepada Engkaulah sahaja kami berserah diri, dan kepada Engkaulah kami rujuk bertaubat, serta kepada Engkaulah jua tempat kembali!</string>
    <string name="surt_momtahena1">\"Wahai Tuhan kami! Janganlah Engkau jadikan pendirian dan keyakinan kami terpesong kerana penindasan orang-orang kafir, dan ampunkanlah dosa kami wahai Tuhan kami; sesungguhnya Engkaulah sahaja Yang Maha Kuasa, lagi Maha Bijaksana\".</string>
    <string name="surt_momtahena2">Demi sesungguhnya! Adalah bagi kamu pada bawaan Nabi Ibrahim dan pengikut-pengikutnya itu contoh ikutan yang baik, iaitu bagi orang yang sentiasa mengharapkan keredaan Allah dan (balasan baik) hari akhirat. Dan sesiapa yang berpaling daripada mencontohi mereka, (maka padahnya akan menimpa dirinya sendiri), kerana sesungguhnya Allah Dia lah Yang Maha Kaya, lagi Maha Terpuji.</string>
    <string name="doua_ebrahemwesmail">Doaa Ibrahim dan Ismail</string>
    <string name="sure_alpakra">Dan (ingatlah) ketika Nabi Ibrahim bersama-sama Nabi Ismail meninggikan binaan asas-asas (tapak) Baitullah (Kaabah) itu, sambil keduanya berdoa dengan berkata: \"Wahai Tuhan kami! Terimalah daripada kami (amal kami); sesungguhnya Engkaulah yang Maha Mendengar, lagi Maha mengetahui;</string>
    <string name="sure_alpakra1">\"Wahai Tuhan kami! Jadikanlah kami berdua: orang-orang Islam (yang berserah diri) kepadaMu, dan jadikanlah daripada keturunan kami: umat Islam (yang berserah diri) kepadamu, dan tunjukkanlah kepada kami syariat dan cara-cara ibadat kami, dan terimalah taubat kami; sesungguhnya Engkaulah Maha Penerima taubat, lagi Maha Mengasihani;</string>
    <string name="sure_alpakra2">\"Wahai Tuhan Kami! Utuslah kepada mereka seorang Rasul dari kalangan mereka sendiri, yang akan membacakan kepada mereka ayat-ayat (firmanMu) dan mengajarkan mereka isi kandungan Kitab (Al-Quran) serta Hikmat kebijaksanaan dan membersihkan (hati dan jiwa) mereka (dari syirik dan maksiat). Sesungguhnya Engkaulah yang Maha Kuasa, lagi Maha Bijaksana\".</string>
    <string name="douaa_lot">Doa Lot</string>
    <string name="surt_ankabout">Nabi Lut berdoa dengan berkata: \"Wahai Tuhanku, tolonglah daku terhadap kaum yang melakukan kerosakan (menderhaka)\".</string>
    <string name="sourt_choara">(Nabi Lut berdoa): \"Wahai Tuhanku, selamatkanlah daku dan keluarga serta pengikut-pengikutku dari apa yang dilakukan oleh golongan (yang jahat) itu.\"</string>
    <string name="duoa_yosof">Doa Yusuf</string>
    <string name="surt_yosfaya101">\"Wahai Tuhanku! Sesungguhnya Engkau telah mengurniakan daku sebahagian dari kekuasaan (pemerintahan) dan mengajarku sebahagian dari ilmu tafsiran mimpi. Wahai Tuhan yang menciptakan langit dan bumi Engkau Penguasa dan Pelindungku di dunia dan di akhirat; sempurnakanlah ajalku (ketika mati) dalam keadaan Islam, dan hubungkanlah daku dengan orang-orang yang soleh\".</string>
    <string name="surt_uosef">Yusuf (merayu kehadrat Allah Taala dengan) berkata: \"Wahai Tuhanku! Aku lebih suka kepada penjara dari apa yang perempuan-perempuan itu ajak aku kepadanya. Dan jika Engkau tidak menjauhkan daripadaku tipu daya mereka, mungkin aku akan cenderung kepada mereka, dan aku menjadi dari orang-orang yang tidak mengamalkan ilmunya\".</string>
    <string name="doua_ayop">Doa Ayoub</string>
    <string name="surtanbyaaayat3848">Dan (sebutkanlah peristiwa) Nabi Ayub, ketika ia berdoa merayu kepada Tuhannya dengan berkata: \"Sesungguhnya aku ditimpa penyakit, sedang Engkaulah sahaja yang lebih mengasihani daripada segala (yang lain) yang mengasihani\".</string>
    <string name="surtanbyaaya48">Maka Kami perkenankan doa permohonannya, lalu Kami hapuskan penyakit yang menimpanya, serta Kami kurniakan kepadanya: keluarganya, dengan seganda lagi ramainya, sebagai satu rahmat dari Kami dan sebagai satu peringatan bagi orang-orang yang taat kepada Kami (supaya bersabar dan mendapat balasan baik).</string>
    <string name="surt_sad">Dan (ingatkanlah peristiwa) hamba Kami: Nabi Ayub ketika ia berdoa merayu kepada Tuhannya dengan berkata: \" Sesungguhnya aku diganggu oleh Syaitan dengan (hasutannya semasa aku ditimpa) kesusahan dan azab seksa (penyakit)\".</string>
    <string name="doua_shoaup">Doa Shoaib</string>
    <string name="suer_aaraf">\"Sesungguhnya (bermakna) kami berdusta terhadap Allah, jika kami berpindah kepada ugama kamu sesudah Allah menyelamatkan kami daripadanya. Dan tidaklah harus kami berpindah kepadanya sama sekali, kecuali jika Allah Tuhan kami, menghendakinya. Pengetahuan Tuhan kami meliputi akan tiap-tiap sesuatu. Kepada Allah jualah kami bertawakal. Wahai Tuhan kami, hukumkanlah antara kami dan kaum kami dengan kebenaran (keadilan), kerana Engkau jualah sebaik-baik Hakim\".</string>
    <string name="douaa_souliman">Doa Suleiman</string>
    <string name="suer_sad35">Katanya: \" Wahai Tuhanku! Ampunkanlah kesilapanku, dan kurniakanlah kepadaku sebuah kerajaan (yang tidak ada taranya dan) yang tidak akan ada pada sesiapapun kemudian daripadaku; sesungguhnya Engkaulah yang sentiasa Melimpah kurniaNya \".</string>
    <string name="surt_alnaml">Maka tersenyumlah Nabi Sulaiman mendengar kata-kata semut itu, dan berdoa dengan berkata:\" Wahai Tuhanku, ilhamkanlah daku supaya tetap bersyukur akan nikmatMu yang Engkau kurniakan kepadaku dan kepada ibu bapaku, dan supaya aku tetap mengerjakan amal soleh yang Engkau redai; dan masukkanlah daku - dengan limpah rahmatMu - dalam kumpulan hamba-hambaMu yang soleh\".</string>
    <string name="douaa_uonos">Doa Younes</string>
    <string name="surt_anbiaa">Dan (sebutkanlah peristiwa) Zun-Nun, ketika ia pergi (meninggalkan kaumnya) dalam keadaan marah, yang menyebabkan ia menyangka bahawa Kami tidak akan mengenakannya kesusahan atau cubaan; (setelah berlaku kepadanya apa yang berlaku) maka ia pun menyeru dalam keadaan yang gelap-gelita dengan berkata: \"Sesungguhnya tiada Tuhan (yang dapat menolong) melainkan Engkau (ya Allah)! Maha Suci Engkau (daripada melakukan aniaya, tolongkanlah daku)! Sesungguhnya aku adalah dari orang-orang yang menganiaya diri sendiri\".</string>
    <string name="surt_anbiaa1">Maka Kami kabulkan permohonan doanya, dan Kami selamatkan dia dari kesusahan yang menyelubunginya; dan sebagaimana Kami menyelamatkannya Kami akan selamatkan orang-orang yang beriman (ketika mereka merayu kepada Kami).</string>
    <string name="douaa_eisa">Doa Isa</string>
    <string name="douaa_zakria">Doa Zakaria</string>
    <string name="surt_almaeda">Isa ibni Maryam (pun berdoalah ke hadrat Allah dengan) berkata: Ya Allah, Tuhan kami! Turunkanlah kiranya kepada kami satu hidangan dari langit, untuk menjadi hari raya bagi kami, iaitu bagi kami yang ada hari ini dan bagi orang-orang kami yang datang kemudian, dan sebagai satu tanda (mukjizat) daripadamu (yang menunjukkan kebesaran dan kekuasaanMu); dan kurniakanlah rezeki kepada kami, kerana Engkau jualah sebaik-baik Pemberi rezeki\".</string>
    <string name="sourt_mariam">Ia merayu dengan berkata: Wahai Tuhanku! Sesungguhnya telah lemahlah tulang -tulangku, dan telah putih melepaklah uban kepalaku; dan aku - wahai Tuhanku - tidak pernah merasa hampa dengan doa permohonanku kepadaMu.</string>
    <string name="sourt_mariam1">Dan sesungguhnya aku merasa bimbang akan kecuaian kaum kerabatku menyempurnakan tugas-tugas ugama sepeninggalanku; dan isteriku pula adalah seorang yang mandul; oleh itu, kurniakanlah daku dari sisiMu seorang anak lelaki.</string>
    <string name="sourt_mariam2">Yang layak mewarisi daku, juga mewarisi keluarga Nabi Yaakub; dan jadikanlah dia - wahai Tuhanku seorang yang diredhai serta disukai\".</string>
    <string name="sourt_mariam3">(Nabi Zakaria diseru setelah dikabulkan doanya):\"Wahai Zakaria! Sesungguhnya Kami memberikan khabar yang mengembirakanmu dengan mengurniakan seorang anak lelaki bernama Yahya, yang kami tidak pernah jadikan sebelum itu, seorangpun yang senama dengannya\".</string>
    <string name="sorat_alemran">Ketika itu Nabi Zakaria berdoa kepada Tuhannya, katanya:\" Wahai Tuhanku! Kurniakanlah kepadaku dari sisiMu zuriat keturunan yang baik; sesungguhnya Engkau sentiasa Mendengar (menerima) doa permohonan\".</string>
    <string name="sorat_lanbiaa">Dan (sebutkanlah peristiwa) Nabi Zakaria, ketika ia merayu kepada Tuhannya dengan berkata: \"Wahai Tuhanku! Janganlah Engkau biarkan daku seorang diri (dengan tidak meninggalkan zuriat); dan Engkaulah jua sebaik-baik yang mewarisi\".</string>
    <string name="sotat_lanbiaa1">Maka Kami perkenankan doanya, dan Kami kurniakan kepadanya (anaknya) Yahya, dan Kami perelokkan keadaan isterinya yang mandul, (untuk melahirkan anak) baginya. (Kami limpahkan berbagai ihsan kepada Rasul-rasul itu ialah kerana) sesungguhnya mereka sentiasa berlumba-lumba dalam mengerjakan kebaikan, dan sentiasa berdoa kepada kami dengan penuh harapan serta gerun takut; dan mereka pula sentiasa khusyuk (dan taat) kepada Kami.</string>
    <string name="doua_emratemran">Doa Omran wanita atau Mary</string>
    <string name="sourt_aliemran">(Ingatlah) ketika isteri Imran berkata:\" Tuhanku! Sesungguhnya aku nazarkan kepadaMu anak yang ada dalam kandunganku sebagai seorang yang bebas (dari segala urusan dunia untuk berkhidmat kepadaMu semata-mata), maka terimalah nazarku; sesungguhnya Engkaulah Yang Maha Mendengar, lagi Maha Mengetahui.\"</string>
    <string name="sourt_aliemran1">Maka apabila ia melahirkannya, berkatalah ia: \"Wahai Tuhanku! Sesungguhnya aku telah melahirkan seorang anak perempuan (sedang yang aku harap-harapkan ialah anak lelaki), - dan Allah memang mengetahui akan apa yang dilahirkannya itu - dan memanglah tidak sama anak lelaki dengan anak perempuan; dan bahawasanya aku telah menamakannya Maryam, dan aku melindungi dia dengan peliharaanMu, demikian juga zuriat keturunannya, dari godaan syaitan yang kena rejam (yang dikutuk dan disingkirkan)\".</string>
    <string name="sourt_aliemran2">Maka ia (Maryam yang dinazarkan oleh ibunya) diterima oleh Tuhannya dengan penerimaan yang baik, dan dibesarkannya dengan didikan yang baik, serta diserahkannya untuk dipelihara oleh Nabi Zakaria. Tiap-tiap kali Nabi Zakaria masuk untuk menemui Maryam di Mihrab, ia dapati rezeki (buah-buahanan yang luar biasa) di sisinya. Nabi Zakaria bertanya:\" Wahai Maryam dari mana engkau dapati (buah-buahan) ini?\" Maryam menjawab; \"Ialah dari Allah, sesungguhnya Allah memberikan rezeki kepada sesiapa yang dikehendakiNya dengan tidak dikira\".</string>
    <string name="doua_almoumen">Doa mukmin</string>
    <string name="sort_a2af">Dan Kami wajibkan manusia berbuat baik kepada kedua ibu bapanya; ibunya telah mengandungnya dengan menanggung susah payah dan telah melahirkannya dengan menanggung susah payah. Sedang tempoh mengandungnya beserta dengan tempoh menceraikan susunya ialah dalam masa tiga puluh bulan. Setelah ia besar sampai ke peringkat dewasa yang sempurna kekuatannya dan sampai ke peringkat umur empat puluh tahun, berdoalah ia dengan berkata: \"Wahai Tuhanku, ilhamkanlah daku supaya tetap bersyukur akan nikmatmu yang engkau kurniakan kepadaku dan kepada ibu bapaku, dan supaya aku tetap mengerjakan amal soleh yang Engkau redai; dan jadikanlah sifat-sifat kebaikan meresap masuk ke dalam jiwa zuriat keturunanku. Sesungguhnya aku bertaubat kepadamu, dan sesungguhnya aku dari orang-orang Islam (yang tunduk patuh kepadamu)\".</string>
    <string name="sort_a2af1">Mereka (yang bersifat dengan sifat-sifat yang terpuji seperti itu) ialah orang-orang yang Kami terima dari mereka amalnya yang baik yang mereka telah kerjakan, dan Kami ampunkan kesalahan-kesalahannya; (mereka akan dimasukkan) dalam kumpulan ahli Syurga, sebagai memenuhi janji yang benar, yang telah dijanjikan kepada mereka.</string>
    <string name="douaa_altabin">Doa Pengikut dengan kebajikan</string>
    <string name="surt_alhashr">Dan orang-orang (Islam) yang datang kemudian daripada mereka (berdoa dengan) berkata: \"Wahai Tuhan Kami! Ampunkanlah dosa kami dan dosa saudara-saudara kami yang mendahului kami dalam iman, dan janganlah Engkau jadikan dalam hati perasaan hasad dengki dan dendam terhadap orang-orang yang beriman. Wahai Tuhan kami! Sesungguhnya Engkau Amat Melimpah Belas kasihan dan RahmatMu\".</string>
    <string name="afdal_alduoaa">Doa terbaik</string>
    <string name="surt_alfateh">Segala puji tertentu bagi Allah, Tuhan yang memelihara dan mentadbirkan sekalian alam.</string>
    <string name="surt_alfateh1">Yang Maha Pemurah, lagi Maha Mengasihani.</string>
    <string name="surt_alfateh2">Yang Menguasai pemerintahan hari Pembalasan (hari Akhirat).</string>
    <string name="surt_alfateh3">Engkaulah sahaja (Ya Allah) Yang Kami sembah, dan kepada Engkaulah sahaja kami memohon pertolongan.</string>
    <string name="surt_alfateh4">Tunjukilah kami jalan yang lurus.</string>
    <string name="surt_alfateh5">Iaitu jalan orang-orang yang Engkau telah kurniakan nikmat kepada mereka, bukan (jalan) orang-orang yang Engkau telah murkai, dan bukan pula (jalan) orang-orang yang sesat.</string>
    <string name="surt_bkara">Dan apabila hamba-hambaKu bertanya kepadamu mengenai Aku maka (beritahu kepada mereka): sesungguhnya Aku (Allah) sentiasa hampir (kepada mereka); Aku perkenankan permohonan orang yang berdoa apabila ia berdoa kepadaKu. Maka hendaklah mereka menyahut seruanku (dengan mematuhi perintahKu), dan hendaklah mereka beriman kepadaKu supaya mereka menjadi baik serta betul.</string>
    <string name="douaa_mlaeka">Doa malaikat</string>
    <string name="suer_gafer">Malaikat yang memikul Arasy dan malaikat yang berada di sekelilingnya, bertasbih memuji TuhanNya; dan beriman kepadaNya; serta mereka memohon ampun bagi orang-orang yang beriman (dengan berdoa merayu): \"Wahai Tuhan kami! RahmatMu dan IlmuMu meliputi segala-galanya; maka berilah ampun kepada orang-orang yang bertaubat serta menurut jalanMu, dan peliharalah mereka dari azab neraka.</string>
    <string name="suer_gafer1">\"Wahai Tuhan kami! Dan masukkanlah mereka ke dalam Syurga \"Adn\" yang Engkau telah janjikan kepada mereka; dan (masukkanlah bersama-sama mereka): orang-orang yang layak di antara ibu bapa mereka, dan isteri-isteri mereka, serta keturunan mereka. Sesungguhnya Engkaulah jua Yang Maha Kuasa, lagi Maha Bijaksana.</string>
    <string name="suer_gafer2">\"Dan peliharalah mereka dari (balasan) kejahatan-kejahatan (yang dilakukannya); dan (sebenarnya) sesiapa yang Engkau pelihara pada hari itu dari terkena (balasan) kejahatan-kejahatan (yang dilakukannya) maka sesungguhnya Engkau telah mengurniakan rahmat kepadanya; dan yang demikian itulah kemenangan yang besar (nilainya)\".</string>
    <string name="doua_banyesrail">Doa membina Israel dengan Musa</string>
    <string name="surt_uonos">Lalu mereka berkata: \"Kepada Allah jualah kami berserah. Wahai Tuhan kami! Janganlah Engkau jadikan kami landasan fitnah kesengsaraan bagi kaum yang zalim ganas.</string>
    <string name="surt_uonos1">\" Dan selamatkanlah kami dengan rahmatMu dari angkara kaum yang kafir\".</string>
    <string name="doua_m2monen">Doa orang percaya dari bani Israel</string>
    <string name="surt_albakra">Dan apabila mereka (yang beriman itu) keluar menentang Jalut dan tenteranya, mereka berdoa dengan berkata: \"Wahai Tuhan kami! Limpahkanlah sabar kepada kami, dan teguhkanlah tapak pendirian kami serta menangkanlah kami terhadap kaum yang kafir\"</string>
    <string name="surt_alaaraf">\"Dan tidaklah engkau (hai Firaun) marah (dan bertindak menyeksa) kami melainkan kerana kami beriman kepada ayat-ayat Tuhan kami, ketika sampainya kepada kami\". (Mereka berdoa): \"Wahai Tuhan kami, limpahkanlah kesabaran kepada kami, dan matikanlah kami dalam keadaan Islam (berserah bulat-bulat kepadaMu)\".</string>
    <string name="doua_shart">Doa penyihir Firaun</string>
    <string name="douaa_ansaresa">Doa messenger penyokong Yesus</string>
    <string name="surt_alyemran">\"Wahai Tuhan kami! Kami telah beriman kepada apa yang telah Engkau turunkan, dan kami mengikut RasulMu; oleh itu suratkanlah kami beserta orang-orang yang menjadi saksi (yang mengakui keesaanMu dan kebenaran RasulMu)\".</string>
    <string name="doua_atbaa">Doa para pengikut para nabi</string>
    <string name="surt_alyemrany">Dan tidaklah ada yang mereka ucapkan (semasa berjuang), selain daripada berdoa dengan berkata: \"Wahai Tuhan kami! Ampunkanlah dosa-dosa kami dan perbuatan kami yang melampau dalam urusan kami, dan teguhkanlah tapak pendirian kami (dalam perjuangan); dan tolonglah kami mencapai kemenangan terhadap kaum yang kafir.</string>
    <string name="douaa_alftya">"Doa A muda "</string>
    <string name="surt_alkhf">(Ingatkanlah peristiwa) ketika serombongan orang-orang muda pergi ke gua, lalu mereka berdoa: \"Wahai Tuhan kami! Kurniakanlah kami rahmat dari sisiMu, dan berilah kemudahan-kemudahan serta pimpinan kepada kami untuk keselamatan ugama kami\".</string>
    <string name="douaa_asia">Doa wanita Firaun Aceh</string>
    <string name="surt_athrem">Dan Allah mengemukakan satu misal perbandingan (yang menyatakan tidak ada mudaratnya) kepada orang-orang mukmin (berhubung rapat dengan orang-orang kafir kalau tidak terjejas keadaan imannya), iaitu: perihal isteri Firaun, ketika ia berkata: \"Wahai Tuhanku! Binalah untukku sebuah rumah di sisiMu dalam Syurga, dan selamatkanlah daku dari Firaun dan perbuatannya (yang kufur dan buas), serta selamatkanlah daku dari kaum yang zalim\";</string>
    <string name="surt_alaaaaraf">Dan apabila dialihkan pandangan mereka ke arah ahli neraka, mereka (berdoa dengan) berkata: \"Wahai Tuhan kami! Janganlah Engkau jadikan kami bersama orang-orang yang zalim\".</string>
    <string name="douaa_ashap">"Doa Al-A'raaf "</string>
    <string name="surt_nsaaa">Dan apakah yang menghalang kamu (maka kamu) tidak mahu berperang pada jalan Allah (untuk menegakkan ugama Islam) dan (untuk menyelamatkan) orang-orang yang tertindas dari kaum lelaki, perempuan dan kanak-kanak, iaitu mereka yang selalu (berdoa dengan) berkata: \"Wahai Tuhan kami! Keluarkanlah kami dari negeri (Makkah) ini, yang penduduknya (kaum kafir musyrik) yang zalim, dan jadikanlah bagi kami dari pihakMu seorang pemimpin yang mengawal (keselamatan ugama kami), dan jadikanlah bagi kami dari pihakMu seorang pemimpin yang membela kami (dari ancaman musuh)\".</string>
    <string name="douaa_mostdafin">Doa Orang miskin</string>
    <string name="doua_mosa">Doa Musa</string>
    <string name="surt_allaraf">Dan ketika Nabi Musa datang pada waktu yang Kami telah tentukan itu, dan Tuhannya berkata-kata dengannya, maka Nabi Musa (merayu dengan) berkata: \"Wahai Tuhanku! Perlihatkanlah kepadaku (ZatMu Yang Maha Suci) supaya aku dapat melihatMu\". Allah berfirman: \"Engkau tidak sekali-kali akan sanggup melihatKu, tetapi pandanglah ke gunung itu, maka kalau ia tetap berada di tempatnya, nescaya engkau akan dapat melihatKu\", Setelah Tuhannya \"Tajalla\" (menzahirkan kebesaranNya) kepada gunung itu, (maka) \"TajalliNya\" menjadikan gunung itu hancur lebur dan Nabi Musa pun jatuh pengsan. Setelah ia sedar semula, berkatalah ia: \"Maha Suci Engkau (wahai Tuhanku), aku bertaubat kepadaMu, dan akulah orang yang awal pertama beriman (pada zamanku)</string>
    <string name="sourt_alaarafi">Nabi Musa berdoa dengan berkata: \"Wahai Tuhanku, ampunkanlah bagiku dan bagi saudaraku, dan masukkanlah kami ke dalam rahmatMu, kerana Engkaulah sahaja Yang Maha Mengasihani dari segala yang lain mengasihani\".</string>
    <string name="suort_aaraf">Dan Nabi Musa memilih tujuh puluh orang lelaki dari kaumnya (untuk di bawa bersama ke Gunung Tursina) pada waktu yang telah kami tentukan. Maka ketika mereka digegar oleh gempa, Nabi Musa merayu dengan berkata: \"Wahai Tuhanku! Jika Engkau kehendaki, Engkau boleh binasakan mereka bersama-sama denganku sebelum ini. Adakah Engkau hendak membinasakan kami disebabkan apa yang telah dilakukan oleh orang-orang yang bodoh di antara kami? (Apa yang mereka telah lakukan) itu hanyalah cubaanMu. Dengan cubaan itu Engkau sesatkan sesiapa yang Engkau kehendaki dan Engkau beri petunjuk kepada sesiapa yang Engkau kehendaki. Engkau jualah Pelindung kami; oleh itu ampunkanlah kami dan berilah rahmat kepada kami, kerana Engkau jualah sebaik-baik Pemberi ampun.</string>
    <string name="suort_aaraf1">\"Dan tetapkanlah untuk Kami kebaikan dalam dunia ini dan juga di akhirat, sesungguhnya kami kembali (bertaubat) kepadaMu\". Allah berfirman: \"AzabKu akan Aku timpakan kepada sesiapa yang Aku kehendaki, dan rahmatKu meliputi tiap-tiap sesuatu; maka Aku akan menentukannya bagi orang-orang yang bertaqwa, dan yang memberi zakat, serta orang-orang yang beriman kepada ayat-ayat Kami.</string>
    <string name="suort_aaraf2">\"Iaitu orang-orang yang mengikut Rasulullah (Muhammad s.a.w) Nabi yang Ummi, yang mereka dapati tertulis (namanya dan sifat-sifatnya) di dalam Taurat dan Injil yang ada di sisi mereka. Ia menyuruh mereka dengan perkara-perkara yang baik, dan melarang mereka daripada melakukan perkara-perkara yang keji; dan ia menghalalkan bagi mereka segala benda yang baik, dan mengharamkan kepada mereka segala benda yang buruk; dan ia juga menghapuskan dari mereka beban-beban dan belenggu-belenggu yang ada pada pada mereka. Maka orang-orang yang beriman kepadanya, dan memuliakannya, juga menolongnya, serta mengikut nur (cahaya) yang diturunkan kepadanya (Al-Quran), mereka itulah orang-orang yang berjaya.</string>
    <string name="surt_kass">Ia merayu (dengan sesalnya): \"Wahai Tuhanku, sesungguhnya aku telah menganiaya diri sendiri; oleh itu ampunkanlah - apalah jua kiranya - akan dosaku\". (Maka Allah Taala menerima taubatnya) lalu mengampunkan dosanya; sesungguhnya Allah jualah Yang Maha Pengampun, lagi Maha Mengasihani.</string>
    <string name="surt_kass1">Ia merayu lagi: \"Wahai Tuhanku, demi nikmat-nikmat yang Engkau kurniakan kepadaku, (peliharalah daku) supaya aku tidak akan menjadi penyokong kepada golongan yang bersalah\".</string>
    <string name="surt_alkass">Maka Musa pun memberi minum kepada binatang-binatang ternak mereka, kemudian ia pergi ke tempat teduh lalu berdoa dengan berkata: \"Wahai Tuhanku, sesungguhnya aku sangat berhajat kepada sebarang rezeki pemberian yang Engkau berikan\".</string>
    <string name="surt_tahaa">Nabi Musa berdoa dengan berkata: \"Wahai Tuhanku, lapangkanlah bagiku, dadaku;</string>
    <string name="surt_tahaa1">\"Dan mudahkanlah bagiku, tugasku;</string>
    <string name="surt_tahaa2">\"Dan lepaskanlah simpulan dari lidahku,</string>
    <string name="surt_tahaa3">\"Supaya mereka faham perkataanku;</string>
    <string name="surt_tahaa4">\"Dan jadikanlah bagiku, seorang penyokong dari keluargaku.</string>
    <string name="surt_tahaa5">\"Iaitu Harun saudaraku;</string>
    <string name="surt_tahaa6">\"Kuatkanlah dengan sokongannya, pendirianku,</string>
    <string name="surt_tahaa7">\"Dan jadikanlah dia turut campur bertanggungjawab dalam urusanku,</string>
    <string name="surt_tahaa8">\"Supaya kami sentiasa beribadat dan memujiMu,</string>
    <string name="surt_tahaa9">\"Dan (supaya) kami sentiasa menyebut dan mengingatiMu;</string>
    <string name="surt_tahaa10">\"Sesungguhnya Engkau adalah sedia melihat dan mengetahui hal ehwal kami\".</string>
    <string name="surt_tahaa11">Allah berfirman: \"Sesungguhnya telah diberikan kepadamu apa yang engkau pohonkan itu, wahai Musa!</string>
    <string name="sourt_uonos">Dan Nabi Musa pula (merayu dengan) berkata: \"Wahai Tuhan kami! Sesungguhnya Engkau telah memberikan kepada Firaun dan ketua-ketua kaumnya barang-barang perhiasan dan harta benda yang mewah dalam kehidupan dunia ini. Wahai Tuhan kami! (Kemewahan yang Engkau berikan kepada mereka) akibatnya menyesatkan mereka dari jalanMu (dengan sebab kekufuran mereka). Wahai Tuhan kami! Binasakanlah harta benda mereka dan meteraikanlah hati mereka (sehingga menjadi keras membatu), maka dengan itu mereka tidak akan dapat beriman sehingga mereka melihat azab yang tidak terperi sakitnya.</string>
    <string name="sourt_uonos1">Allah berfirman: \"Sesungguhnya telah dikabulkan doa kamu berdua; oleh itu hendaklah kamu tetap (menjalankan perintahKu seterusnya), dan janganlah kamu menurut jalan orang-orang yang tidak mengetahui (peraturan janjiKu)\".</string>
    <string name="doua_m2monenn">Doa kepada umat beriman pada umumnya</string>
    <string name="surt_bkra200">Kemudian apabila kamu telah selesai mengerjakan amalan ibadat Haji kamu, maka hendaklah kamu menyebut-nyebut dan mengingati Allah (dengan membesarkanNya) sebagaimana kamu dahulu menyebut-nyebut (memuji-muji) datuk nenek kamu, bahkan dengan sebutan yang lebih lagi. Dalam pada itu, ada di antara manusia yang (berdoa dengan) berkata: \"Wahai Tuhan kami! Berilah kami kebaikan) di dunia\". (orang-orang ini diberikan kebaikan di dunia) dan tidak ada baginya sedikitpun kebaikan di akhirat.</string>
    <string name="surt_bkra200i">Dan di antara mereka pula ada yang (berdoa dengan) berkata: \"Wahai Tuhan kami, berilah kami kebaikan di dunia dan kebaikan di akhirat, dan peliharalah kami dari azab neraka\".</string>
    <string name="surt_bkra200ii">Mereka itulah yang akan mendapat bahagian yang baik dari apa yang telah mereka usahakan; dan Allah amat cepat hitunganNya.</string>
    <string name="surt_bk285">Rasulullah telah beriman kepada apa yang diturunkan kepadanya dari Tuhannya, dan juga orang-orang yang beriman; semuanya beriman kepada Allah, dan Malaikat-malaikatNya, dan Kitab-kitabNya, dan Rasul-rasulNya. (Mereka berkata): \"Kami tidak membezakan antara seorang dengan yang lain Rasul-rasulnya\". Mereka berkata lagi: Kami dengar dan kami taat (kami pohonkan) keampunanMu wahai Tuhan kami, dan kepadaMu jualah tempat kembali\".</string>
    <string name="surt_bk285i">Allah tidak memberati seseorang melainkan apa yang terdaya olehnya. Ia mendapat pahala kebaikan yang diusahakannya, dan ia juga menanggung dosa kejahatan yang diusahakannya. (Mereka berdoa dengan berkata): \"Wahai Tuhan kami! Janganlah Engkau mengirakan kami salah jika kami lupa atau kami tersalah. Wahai Tuhan kami ! Janganlah Engkau bebankan kepada kami bebanan yang berat sebagaimana yang telah Engkau bebankan kepada orang-orang yang terdahulu daripada kami. Wahai Tuhan kami! Janganlah Engkau pikulkan kepada kami apa yang kami tidak terdaya memikulnya. Dan maafkanlah kesalahan kami, serta ampunkanlah dosa kami, dan berilah rahmat kepada kami. Engkaulah Penolong kami; oleh itu, tolonglah kami untuk mencapai kemenangan terhadap kaum-kaum yang kafir\".</string>
    <string name="surt_alyqmran">(Iaitu) orang-orang yang berdoa dengan berkata: \"Wahai Tuhan kami! Sesungguhnya kami telah beriman, oleh itu, ampunkanlah dosa-dosa kami dan peliharalah kami dari azab neraka\";</string>
    <string name="surt_alyqmrani">(Dan juga) orang-orang yang sabar (dalam menjunjung perintah Allah), dan orang-orang yang benar (perkataan dan hatinya), dan orang-orang yang sentiasa taat (akan perintah Allah), dan orang-orang yang membelanjakan hartanya (pada jalan Allah), dan orang-orang yang beristighfar (memohon ampun) pada waktu sahur.</string>
    <string name="surt_alywmran">(Iaitu) orang-orang yang menyebut dan mengingati Allah semasa mereka berdiri dan duduk dan semasa mereka berbaring mengiring, dan mereka pula memikirkan tentang kejadian langit dan bumi (sambil berkata): \"Wahai Tuhan kami! Tidaklah Engkau menjadikan benda-benda ini dengan sia-sia, Maha Suci Engkau, maka peliharalah kami dari azab neraka.</string>
    <string name="surt_alywmrani">Wahai Tuhan kami! Sebenarnya sesiapa yang Engkau masukkan ke dalam neraka maka sesungguhnya Engkau telah menghinakannya, dan orang-orang yang zalim tidak akan beroleh seorang penolong pun;</string>
    <string name="surt_alywmranii">Wahai Tuhan kami! Sesungguhnya kami telah mendengar seorang Penyeru (Rasul) yang menyeru kepada iman, katanya: ` Berimanlah kamu kepada Tuhan kamu \', maka kami pun beriman. Wahai Tuhan kami, ampunkanlah dosa-dosa kami, dan hapuskanlah daripada kami kesalahan-kesalahan kami, dan matikanlah kami bersama orang-orang yang berbakti;</string>
    <string name="surt_alywmraniii">Wahai Tuhan kami! Berikanlah kepada kami pahala yang telah Engkau janjikan kepada kami melalui Rasul-rasulMu, dan janganlah Engkau hinakan kami pada hari kiamat; sesungguhnya Engkau tidak memungkiri janji\".</string>
    <string name="surt_forkan">Dan hamba-hamba (Allah) Ar-Rahman (yang diredhaiNya), ialah mereka yang berjalan di bumi dengan sopan santun, dan apabila orang-orang yang berkelakuan kurang adab, hadapkan kata-kata kepada mereka, mereka menjawab dengan perkataan yang selamat dari perkara yang tidak diingini;</string>
    <string name="surt_forkani">Dan mereka (yang diredhai Allah itu ialah) yang tekun mengerjakan ibadat kepada Tuhan mereka pada malam hari dengan sujud dan berdiri,</string>
    <string name="surt_forkanii">Dan juga mereka yang berdoa dengan berkata: Wahai Tuhan kami, sisihkanlah azab neraka Jahannam dari kami, sesungguhnya azab seksanya itu adalah mengertikan</string>
    <string name="surt_forkaniii">Sesungguhnya neraka Jahannam itu tempat penetapan dan tempat tinggal yang amat buruk\";</string>
    <string name="surt_fourcan">Dan juga mereka (yang diredhai Allah itu ialah orang-orang) yang berdoa dengan berkata: \"Wahai Tuhan kami, berilah kami beroleh dari isteri-isteri dan zuriat keturunan kami: perkara-perkara yang menyukakan hati melihatnya, dan jadikanlah kami imam ikutan bagi orang-orang yang (mahu) bertaqwa.</string>
    <string name="surt_threm">Wahai orang-orang yang beriman! Bertaubatlah kamu kepada Allah dengan \" Taubat Nasuha\", mudah-mudahan Tuhan kamu akan menghapuskan kesalahan-kesalahan kamu dan memasukkan kamu ke dalam Syurga yang mengalir di bawahnya beberapa sungai, pada hari Allah tidak akan menghinakan Nabi dan orang-orang yang beriman bersama-sama dengannya; cahaya (iman dan amal soleh) mereka, bergerak cepat di hadapan mereka dan di sebelah kanan mereka (semasa mereka berjalan); mereka berkata (ketika orang-orang munafik meraba-raba dalam gelap-gelita): \"Wahai Tuhan kami! Sempurnakanlah bagi kami cahaya kami, dan limpahkanlah keampunan kepada kami; sesungguhnya Engkau Maha Kuasa atas tiap-tiap sesuatu\".</string>
    <string name="surt_m2moenon">\"Sesungguhnya ada sepuak diri hamba-hambaKu (di dunia dahulu) memohon kepadaKu dengan berkata: ` Wahai Tuhan kami, kami telah beriman; oleh itu ampunkanlah dosa kami serta berilah rahmat kepada kami, dan sememangnya Engkaulah jua sebaik-baik Pemberi rahmat \'.</string>
    <string name="duoa_nabina">Doa Nabi Muhammad</string>
    <string name="surt_liemran">Katakanlah (wahai Muhammad): \"Wahai Tuhan yang mempunyai kuasa pemerintahan! Engkaulah yang memberi kuasa pemerintahan kepada sesiapa yang Engkau kehendaki, dan Engkaulah yang mencabut kuasa pemerintahan dari sesiapa yang Engkau kehendaki. Engkaulah juga yang memuliakan sesiapa yang Engkau kehendaki, dan Engkaulah yang menghina sesiapa yang Engkau kehendaki. Dalam kekuasaan Engkaulah sahaja adanya segala kebaikan. Sesungguhnya Engkau Maha Kuasa atas tiap-tiap sesuatu.</string>
    <string name="surt_liemran1">\"Engkaulah (wahai Tuhan) yang memasukkan waktu malam ke dalam waktu siang, dan Engkaulah yang memasukkan waktu siang ke dalam waktu malam. Engkaulah juga yang mengeluarkan sesuatu yang hidup dari benda yang mati, dan Engkaulah yang mengeluarkan benda yang mati dari sesuatu yang hidup. Engkau jualah yang memberi rezeki kepada sesiapa yang Engkau kehendaki, dengan tiada hitungan hisabnya\".</string>
    <string name="sourat_alyemran">Mereka juga ialah yang diberitahu oleh orang-orang (pembawa berita) kepada mereka: \"Bahawa kaum (kafir musyrik) telah mengumpulkan tentera untuk memerangi kamu, oleh itu hendaklah kamu gerun kepadanya\". Maka berita itu makin menambahkan iman mereka lalu berkata: \"Cukuplah untuk (menolong) kami, dan Ia sebaik-baik pengurus (yang terserah kepadaNya segala urusan kami)\".</string>
    <string name="sourat_alyemran1">Setelah (pergi mengejar musuh), mereka kembali dengan mendapat nikmat dan limpah kurnia dari Allah, mereka tidak disentuh oleh sesuatu bencana pun, serta mereka pula menurut keredaan Allah. Dan ingatlah), Allah mempunyai limpah kurnia yang amat besar.</string>
    <string name="surt_m2menoun">Katakanlah (wahai Muhammad): \"Wahai Tuhanku, kiranya Engkau hendak memperlihatkan kepadaku (azab) yang dijanjikan kepada mereka (di dunia), -</string>
    <string name="surt_m2menoun1">\"Maka wahai Tuhanku, janganlah Engkau biarkan daku tinggal dalam kalangan kaum yang zalim itu\".v</string>
    <string name="sort_nonon">Dan katakanlah: \"Wahai Tuhanku, aku berlindung kepadaMu dari hasutan Syaitan-syaitan</string>
    <string name="sort_nonon1">\"Dan aku berlindung kepadaMu, wahai Tuhanku, supaya Syaitan-syaitan itu tidak menghampiriku\".</string>
    <string name="surt_mo2mnen">Dan berdoalah (wahai Muhammad dengan berkata): \"Wahai Tuhanku, berikanlah ampun dan kurniakan rahmat, dan sememangnya Engkaulah sahaja sebaik-baik Pemberi rahmat!\"</string>
    <string name="surt_alesraa">Dan pohonkanlah (wahai Muhammad, dengan berdoa): \"Wahai Tuhanku! Masukkanlah daku ke dalam urusan ugamaku dengan kemasukan yang benar lagi mulia, serta keluarkanlah daku daripadanya dengan cara keluar yang benar lagi mulia; dan berikanlah kepadaku dari sisiMu hujah keterangan serta kekuasaan yang menolongku\",</string>
    <string name="surt_alesraa1">Dan katakanlah:\" Telah datang kebenaran (Islam), dan hilang lenyaplah perkara yang salah (kufur dan syirik); sesungguhnya yang salah itu sememangnya satu perkara yang tetap lenyap\".</string>
    <string name="surt_alesraa2">Dan Kami turunkan dengan beransur-ansur dari Al-Quran Aya-ayat Suci yang menjadi ubat penawar dan rahmat bagi orang-orang yang beriman kepadanya; dan (sebaliknya) Al-Quran tidak menambahkan orang-orang yang zalim (disebabkan keingkaran mereka) melainkan kerugian jua.</string>
    <string name="surt_esraa">Katakanlah (wahai Muhammad): \"Serulah nama \" Allah\" atau nama \"Ar-Rahman\", yang mana sahaja kamu serukan (dari kedua-dua nama itu adalah baik belaka); kerana Allah mempunyai banyak nama-nama yang baik serta mulia\". Dan janganlah engkau nyaringkan bacaan doa atau sembahyangmu, juga janganlah engkau perlahankannya, dan gunakanlah sahaja satu cara yang sederhana antara itu.</string>
    <string name="surt_esraa1">Dan katakanlah: \"Segala puji tertentu bagi Allah yang tiada mempunyai anak, dan tiada bagiNya sekutu dalam urusan kerajaanNya, dan tiada bagiNya penolong disebabkan sesuatu kelemahanNya; dan hendaklah engkau membesarkan serta memuliakanNya dengan bersungguh-sungguh!\"</string>
    <string name="surt_altoubh">Sesungguhnya telah datang kepada kamu seorang Rasul dari golongan kamu sendiri (iaitu Nabi Muhammad s.a.w), yang menjadi sangat berat kepadanya sebarang kesusahan yang ditanggung oleh kamu, yang sangat tamak (inginkan) kebaikan bagi kamu, (dan) ia pula menumpahkan perasaan belas serta kasih sayangnya kepada orang-orang yang beriman.</string>
    <string name="surt_altoubh1">Kemudian jika mereka berpaling ingkar, maka katakanlah (wahai Muhammad): \"cukuplah bagiku Allah (yang menolong dan memeliharaku), tiada Tuhan (yang berhak disembah) melainkan Dia; kepadaNya aku berserah diri, dan Dia lah yang mempunyai Arasy yang besar.\"</string>
    <string name="surt_taha">Maka Maha Tinggilah Allah, yang Menguasai seluruh alam, lagi Yang Benar (pada segala-galanya). Dan janganlah engkau (wahai Muhammad) tergesa-gesa membaca Al-Quran sebelum selesai dibacakan oleh Jibril kepadamu, dan berdoalah dengan berkata: \"Wahai Tuhanku, tambahilah ilmuku\".</string>
    <string name="beasm_ellah">Dengan nama Tuhan</string>
    <string name="album_title">Ini adalah dari rahmat Tuhanku</string>
    <string name="artist_name">Ingatlah Tuhan sepanjang masa</string>
    <string name="song_title">penyertaan</string>
    <string name="e_prog1">Ingatlah Tuhan</string>
    <string name="aya_alkorsi">Kursiy</string>
    <string name="aya_alkorcey">Allah, tiada Tuhan (yang berhak disembah) melainkan Dia, Yang Tetap hidup, Yang Kekal selama-lamanya mentadbirkan (sekalian makhlukNya). Yang tidak mengantuk usahkan tidur. Yang memiliki segala yang ada di langit dan yang ada di bumi. Tiada sesiapa yang dapat memberi syafaat (pertolongan) di sisiNya melainkan dengan izinNya. yang mengetahui apa yang ada di hadapan mereka dan apa yang ada di belakang mereka, sedang mereka tidak mengetahui sesuatu pun dari (kandungan) ilmu Allah melainkan apa yang Allah kehendaki (memberitahu kepadanya). Luasnya Kursi Allah (ilmuNya dan kekuasaanNya) meliputi langit dan bumi; dan tiadalah menjadi keberatan kepada Allah menjaga serta memelihara keduanya. Dan Dia lah Yang Maha Tinggi (darjat kemuliaanNya), lagi Maha Besar (kekuasaanNya)</string>
    <string name="b_1">Dengan nama Allah, Yang Maha Pemurah, lagi Maha Mengasihani.</string>
    <string name="kol_hewo_allah">Katakanlah (wahai Muhammad): \"(Tuhanku) ialah Allah Yang Maha Esa;</string>
    <string name="kol_hewo_allah1">\"Allah Yang menjadi tumpuan sekalian makhluk untuk memohon sebarang hajat;</string>
    <string name="kol_hewo_allah2">\"Ia tiada beranak, dan Ia pula tidak diperanakkan;</string>
    <string name="kol_hewo_allah3">\"Dan tidak ada sesiapapun yang serupa denganNya\".</string>
    <string name="alflak">Katakanlah (wahai Muhammad); \"Aku berlindung kepada (Allah) Tuhan yang menciptakan sekalian makhluk,</string>
    <string name="alflak1">\"Dari bencana makhluk-makhluk yang Ia ciptakan;</string>
    <string name="alflak2">\"Dan dari bahaya gelap apabila ia masuk;</string>
    <string name="alflak3">\"Dan dari kejahatan makhluk-makhluk yang menghembus-hembus pada simpulan-simpulan (dan ikatan-ikatan);</string>
    <string name="alflak4">\"Dan dari kejahatan orang yang dengki apabila ia melakukan dengkinya\".</string>
    <string name="alnas">Katakanlah (wahai Muhammad): \"Aku berlindung kepada (Allah) Pemulihara sekalian manusia.</string>
    <string name="alnas1">\"Yang Menguasai sekalian manusia,</string>
    <string name="alnas2">\"Tuhan yang berhak disembah oleh sekalian manusia,</string>
    <string name="alnas3">\"Dari kejahatan pembisik penghasut yang timbul tenggelam, -</string>
    <string name="alnas4">\"Yang melemparkan bisikan dan hasutannya ke dalam hati manusia, -</string>
    <string name="alnas5">\"(Iaitu pembisik dan penghasut) dari kalangan jin dan manusia\".</string>
    <string name="finalback">Klik sekali lagi untuk kembali ke menu utama</string>
    <string name="back">Klik sekali lagi untuk keluar</string>
    <string name="eshab">Tarik ke atas atau ke bawah</string>
    <string name="profile">Nama-nama Allah</string>
    <string name="feed">Solat Dari Al-Quran</string>
    <string name="activity">Rosary</string>
    <string name="settings">Mengenai program</string>
    <string name="menu">Pujian</string>
    <string name="bhs">Carian</string>
    <string name="close">Keluar</string>
    <string name="autooooo">Semoga Allah berkenan kepada mereka</string>
    <string name="autoooo">Jika ia mencapai tahap kemuncak</string>
    <string name="autooo">Semoga Allah berkenan kepadanya</string>
    <string name="autoo">(Salam sejahtera ke atas mereka)</string>
    <string name="auto">(Salam sejahtera ke atas mereka)</string>
    <string name="eklass">Sorah Al-Ikhlas(Sincerity)</string>
    <string name="flk">Sorah Al-Falaq(The Daybreak)</string>
    <string name="nas">Sorah An-Nas(Mankind)</string>
    <string name="salam">(Damai sejahtera kepada mereka)</string>
    <string name="salamm">Dengan Talot</string>
    <string name="salammm">Apabila mereka percaya</string>
    <string name="atba">Dalam peperangan</string>
    <string name="atbaa">Pemilik gua</string>
    <string name="atbaaa">Jika mereka melihat kebakaran</string>
    <string name="ard">Di atas tanah</string>
    <string name="ardd">Dan mereka mencari pertolongan dari Allah</string>
    <string name="alfateha">Sorah Al-Fatihah(The Opening)</string>
    <string name="quran">Dari Al-Qur\'an yang mulia</string>
    <string name="mainActivityh">Semoga Allah berkenan kepadanya</string>
    <string name="mainActivityhh">Abu Hurairah berkata</string>
    <string name="mainActivityhhh">Rasul Allah, semoga Tuhan memberkati dia dan memberinya kedamaian, berkata:</string>
    <string name="mainActivitya">Katanya</string>
    <string name="mainActivityaa">Tuhan mempunyai sembilan puluh sembilan nama, Menyelamatkan mereka Paradise memasuki</string>
    <string name="mainActivitys">Sesiapa yang memahaminya akan masuk Syurga</string>
    <string name="mainActivityd">Dan dalam novel</string>
    <string name="m1">Buku hadis para nabi</string>
    <string name="mm1">Pintu Adam, semoga Allah memberkati dia dan keturunannya</string>
    <string name="hadethAdm">Allah menciptakan Adam dan ketinggiannya adalah enam puluh hasta.</string>
    <string name="hadethAdm1">Kemudian dia berkata:Salam dari malaikat-malaikat ini</string>
    <string name="hadethAdm2">Beliau berkata: Salam sejahtera kepada kamu.</string>
    <string name="hadethAdm3">Mereka berkata:Salam sejahtera dan rahmat Allah, Mereka menambah: Dan rahmat Allah</string>
    <string name="hadethAdm4">Sesiapa sahaja yang akan masuk syurga pada imej Adam, Tetapi panjang penciptaan sekurang-kurangnya setakat</string>
    <string name="rwa">Sahih Bukhari</string>
    <string name="h2">Dikatakan kepada Nabi, semoga solat dan salam sejahtera Tuhan, Siapa yang paling murah hati orang?</string>
    <string name="h22">Dia berkata yang paling murah hati dari mereka, yang takut kepada Allah</string>
    <string name="h222">Mereka berkata: Wahai Nabi Allah, kami tidak bertanya tentang hal ini.</string>
    <string name="h2222">Beliau berkata: Orang-orang terbaik adalah Yusuf, Nabi Allah, anak Nabi Allah, putra Nabi Allah, anak Nabi Allah.</string>
    <string name="h22222">Mereka berkata: Ia bukan tentang perkara ini yang kami tanya.</string>
    <string name="h222222">Dia berkata: Kamu bertanya tentang jenis orang Arab.</string>
    <string name="h2222222">Mereka berkata: Ya.</string>
    <string name="hf">Bab {Atau adakah kamu mati syahid ketika Yakub menghadiri kematian ketika ia berkata kepada anak-anaknya} [Al-Baqarah: 133] Ayat</string>
    <string name="h22222222">Beliau berkata: Vohassankm dalam kejahilan, Mereka adalah yang terbaik dalam Islam jika mereka belajar agama</string>
    <string name="h3">Nabi, semoga Allah memberkati dia dan memberinya kedamaian, kata.</string>
    <string name="hh3">Pintu firman Allah SWT: {Dan (sebutkanlah peristiwa) Nabi Ayub, ketika ia berdoa merayu kepada Tuhannya dengan berkata: \"Sesungguhnya aku ditimpa penyakit, sedang Engkaulah sahaja yang lebih mengasihani daripada segala (yang lain) yang mengasihani\".} [Al-Anbiya(The Prophets): 83]</string>
    <string name="h33">Beliau berkata:Semasa Ayub membasuh tubuhnya, Seorang lelaki melemparkan emas kepadanya, Dia mengumpul emas di dalam pakaiannya</string>
    <string name="h333">Dan Tuhannya berfirman: Wahai Ayub, Anda mempunyai lagu anda mengenainya</string>
    <string name="h3333">Said Ya, TUHAN, tetapi ia adalah penting kepada saya untuk berkatmu.</string>
    <string name="h4">Dari Ibn Omar</string>
    <string name="h44">Semoga Allah berkenan kepada mereka</string>
    <string name="h444">Datang Rasul Allah memberkati dia dan Allah Untuk sekumpulan orang bersyukur kepada Tuhan, Kemudian dia bercakap tentang Dajjal</string>
    <string name="h4444">Dia berkata: Aku memberi amaran kepadamu, dan semua nabi telah memberi amaran kepada kaum mereka</string>
    <string name="h44444">Nuh telah memberi amaran kepada rakyatnya, Tetapi saya katakan kepada kamu apa yang tidak dikatakan seorang nabi kepada umatnya</string>
    <string name="h444444">Anda tahu bahawa ia bermata satu, dan Tuhan tidak bermata satu.</string>
    <string name="hh4">Bab tentang Tuhan Yang Maha Kuasa berkata: {Sesungguhnya Kami telah mengutus Nabi Nuh kepada kaumnya, (dengan berfirman kepadanya): \"Berikanlah peringatan dan amaran kepada kaummu sebelum mereka didatangi azab yang tidak terperi sakitnya\".} [Nooh: 1] - hingga akhir surah -</string>
    <string name="h5">Pintu firman Allah SWT kepada penghutang dan saudara mereka, Syu\'aib} kepada rakyat penghutang kerana negara penghutang, dan sepertinya {minta kampung}: minta {karavan}: saya maksudkan orang-orang kampung dan rakyat karavan, {belakang anda dorsally}: tidak memberi perhatian kepadanya, ia berkata jika anda tidak menghabiskan keperluannya: Anda menunjukkan keperluan saya dan membuat saya kembali. Dia berkata: Al-Dhahri akan membawa kamu mangkuk atau mangkuk yang akan kamu panggil di dalamnya, tempat dan tempat mereka adalah satu: (Yaa-ya): menyanyi. (Asa): Saya sedih Al-Hassan berkata: \"Kamu adalah pemimpi, mereka mengejeknya dan Mujahid berkata: (Leyke), kegelapan.\"</string>
    <string name="hh5">Bab pada kata-kata Tuhan yang Maha Kuasa {Dan kepada penduduk Madyan (Kami utuskan) saudara mereka Nabi Syuaib.} [Al-A\'raf(The Heights): 85]</string>
    <string name="h6">Ibn Abbas berkata</string>
    <string name="h66">Dia berkata: Pada hari kiamat, Orang akan berkumpul tanpa alas kaki, tanpa pakaian</string>
    <string name="h6i">Kemudian dia membaca: {(Ingatlah) hari Kami menggulung langit seperti menggulung lembaran surat catitan; sebagaimana kami mulakan wujudnya sesuatu kejadian, Kami ulangi wujudnya lagi; sebagai satu janji yang ditanggung oleh Kami; sesungguhnya Kami tetap melaksanakannya.}[Al-Anbiya(The Prophets):104]</string>
    <string name="h6ii">Dan yang pertama yang berpakaian pada hari kebangkitan ialah Ibrahim.</string>
    <string name="h6iii">Dan sebahagian sahabat saya dibawa ke utara yang sama, Saya katakan kawan-kawan saya, kawan-kawan saya</string>
    <string name="h6iiii">Dia berkata:Mereka meninggalkan agama Tuhan setelah saya meninggalkan mereka</string>
    <string name="h6iiiii">Jadi saya katakan, seperti yang dikatakan oleh hamba yang saleh: {Dan saya menjadi saksi sebelum mereka selagi saya berada di dalamnya, jadi apabila saya mati}- Kepada pepatahnya -{Sesungguhnya Engkaulah yang Maha Kuasa, lagi Maha Bijaksana}</string>
    <string name="h666">Bab mengenai Tuhan Yang Maha Kuasa berkata: {dan (kerana itulah) Allah menjadikan Nabi Ibrahim kesayanganNya.} [An-Nisa(The Women): 125]</string>
    <string name="h7">Said Salamah bin al-Akwa \'</string>
    <string name="h77">Nabi, bolehkah solat dan salam sejahtera baginya datang kepada beberapa umat Islam, Mereka dilatih dalam latihan</string>
    <string name="h77i">Rasul Allah, semoga Tuhan memberkati dia dan memberinya kedamaian, berkata:Buang anak panahmu, anak-anak Ismael.Saya bersama pasukan ini</string>
    <string name="h77ii">Dia berkata: \"Salah satu daripada dua pasukan itu meraih tangan mereka.\"</string>
    <string name="h77iii">Rasul Allah, semoga Tuhan memberkati dia dan memberinya kedamaian, berkata:Kenapa awak tidak mulakan?</string>
    <string name="h77iiii">Mereka berkata: Wahai Rasulullah Mula berperang pada latihan dan anda dengan mereka</string>
    <string name="h77iiiii">Beliau berkata: Mula dan saya dengan anda anda semua</string>
    <string name="h777">Bab pada perkataan Allah SWT: {Dan bacakanlah (wahai Muhammad) di dalam Kitab (Al-Quran) ini perihal Nabi Ismail; sesungguhnya ia adalah benar menepati janji dan adalah ia seorang Rasul, lagi berpangkat Nabi.} [Maryam(Mary): 54]</string>
    <string name="h8">Musa adalah seorang lelaki yang suka kesopanan, Dia tidak melihat apa-apa dari badan kerana moralnya baik</string>
    <string name="h8i">Menyakiti dia dari orang Israel, beliau berkata:Tudung veil ini tidak tersembunyi, kecuali untuk kecacatan kulitnya:Kecuali dari kecacatan dengan kulitnya: sama ada kusta, atau tipuan: atau kecacatan</string>
    <string name="h8ii">Dan Tuhan mahu membebaskannya dari apa yang mereka katakan kepada Musa,Suatu hari dia bersendirian, jadi dia bangun dan melepaskan pakaian Dia meletakkannya di atas batu dan kemudian pergi untuk mandi Apabila dia selesai, dia pergi ke pakaiannya, tetapi batu itu bergerak</string>
    <string name="h8iii">Maka Musa mengambil tongkatnya dan meminta batu itu.Dia menjadikan dia berkata: Pakaianku ada di atas batu, pakaianku ada di atas batu,Sehingga dia sampai kepada beberapa orang Israel,Jadi mereka melihat dia telanjang, yang terbaik dari ciptaan Allah.Dan Allah membersihkan dia dari apa yang mereka katakan</string>
    <string name="h8iiii">Batu itu bangkit dan mengambil pakaiannya dan meletakkannya.Dan dia memukul batu dengan tongkatnya Oleh Tuhan, dengan batu, ada bekas luka dari kesan pemukulannya, tiga, empat, atau lima.</string>
    <string name="h8iiiii">Jadi dia berkata:{Wahai orang-orang yang beriman, janganlah kamu menjadi seperti orang-orang (Yahudi) yang telah mencaci Nabi Musa, lalu Allah membersihkannya dari segala cacian yang mereka katakan; dan adalah dia seorang yang mulia di sisi Allah.}[Al-Ahzab(The Combined Forces):69]</string>
    <string name="h88">Pintu hadis Nabi Musa, salam sejahtera kepadanya</string>
    <string name="h9">Saya dan rakyat,Seperti seorang lelaki yang menyalakan api, maka katil dan haiwan masuk, tetapi saya menjauhkan mereka daripada mereka</string>
    <string name="h9i">Dan dia berkata: Ada dua wanita dengan dua anak lelaki mereka, Serigala datang, dan dia pergi, anak seorang dari mereka.</string>
    <string name="h9ii">Rakannya berkata, \"Dia hanya pergi bersama anak anda.\"</string>
    <string name="h9iii">Yang lain itu berkata:Dia hanya pergi kepada anakmu.</string>
    <string name="h9iiii">Jadi mereka bertanya kepada penghakiman Daud,Beliau berkata, adalah anak kepada wanita besar,Jadi anda pergi ke Suleiman Bin Dawood, dan mereka memberitahunya</string>
    <string name="h9iiiii">Beliau berkata: Bawalah saya pisau dan potong di antara mereka.</string>
    <string name="h9iiiiii">Jadi wanita kecil itu berkata:Jangan lakukannya Tuhan mengasihani kamu,Adalah anaknya,Saya diadili dia kepada perempuan itu kecil</string>
    <string name="h9iiiiiii">Abu Hurairah berkata:Oleh Tuhan, saya tidak mendengar tentang pisau sehingga hari itu</string>
    <string name="h99">Pintu kepada Allah SWT berkata: {Dan Kami telah kurniakan kepada Nabi Daud (seorang anak bernama) Sulaiman ia adalah sebaik-baik hamba (yang kuat beribadat), lagi sentiasa rujuk kembali (bertaubat).}[Sad(The Letter Sad):30]</string>
    <string name="h10">Ketika seorang Yahudi menawarkan barang-barangnya, dia diberi sesuatu yang dia benci.</string>
    <string name="h10i">Dia berkata: Tidak, oleh Allah yang memilih Musa atas manusia,Seorang lelaki dari kaum Ansar mendengar dia,Maka dia bangun dan memukul wajahnya, dan berkata: Kamu berkata:Tidak, oleh Allah yang memilih Musa atas manusia ,Dan Nabi, bolehkah solat dan salam sejahtera baginya Antara kami muncul?</string>
    <string name="h10ii">Maka dia pergi kepadanya dan berkata: Abu al-Qasim,Saya mempunyai ikrar dan perjanjian, tetapi apa yang telah dilakukan adalah menyerang wajah saya</string>
    <string name="h10iii">Dia berkata: Mengapa kamu memukul wajahnya, Nabi, bolehkah solat dan salam sejahteraNya menjadi marah sehingga dia muncul di wajahnya.</string>
    <string name="h10iiii">Kemudian dia berkata: Jangan membedakan antara nabi-nabi Allah,Dan sudah tentu akan ditiup sangkakala, maka pada waktu itu matilah makhluk-makhluk yang ada di langit dan yang ada di bumi, kecuali sesiapa yang dikehendaki Allah (terkemudian matinya)</string>
    <string name="h10iiiii">kemudian ditiup sangkakala sekali lagi, Saya akan menjadi yang pertama untuk hidup,Musa, di sebelah takhta,Saya tidak tahu terakhir akaun Musa di gunung Tur,Atau dihantar ke hadapan saya</string>
    <string name="h10iiiiii">Saya tidak mengatakan: ada yang lebih baik daripada Yunus bin Matta.</string>
    <string name="h1010">Bab pada kata-kata Tuhan yang Maha Kuasa: {Dan sesungguhnya Nabi Yunus adalah dari Rasul-rasul (Kami) yang diutus.} [As-Saaffat(Those Ranges in Ranks): 139]</string>
    <string name="h11">Dan siapa yang menguasai jiwaku,Ia adalah dekat untuk Ibn Maryam untuk membawa anda penghakiman yang adil,Jadi salib itu patah, dan babi dibunuh,Dia meletakkan penghormatan itu,Wang melimpah sehingga tiada siapa yang menerimanya,Supaya hanya sujud adalah lebih baik dari dunia ini dan apa yang ada di dalamnya</string>
    <string name="h11i">Kemudian Abu Huraira berkata: Baca jika anda suka: {Dan tidak ada seorang pun dari kalangan ahli Kitab melainkan ia akan beriman kepada Nabi Isa sebelum matinya dan pada hari kiamat kelak Nabi Isa akan menjadi saksi terhadap mereka.}[An-Nisa(The Women):159]</string>
    <string name="h1111">Bab Issa Ibn Maryam (salam sejahtera kepada mereka)</string>
    <string name="h12">Allah mengampuni Nabi Lot,Sekiranya dia berteduh di sudut yang teruk</string>
    <string name="h1212">Bab {Dan Nabi Lut juga (Kami utuskan); (ingatlah peristiwanya) ketika ia berkata kepada kaumnya: \"Patutkah kamu melakukan perbuatan yang keji sedang kamu nampak kejinya?\"Sesungguhnya kamu mendatangi lelaki, bukan perempuan, kerana memuaskan nafsu syahwat kamu. (Perbuatan kamu itu amatlah keji) bahkan kamu kaum yang jahil (yang tidak mengetahui akan akibatnya)\".Maka kaumnya tidak menjawab selain dari berkata: usirlah Lut dan pengikut-pengikutnya dari bandar kamu ini; sesungguhnya mereka adalah orang-orang yang mendakwakan dirinya bersih suci \".Lalu Kami selamatkan Nabi Lut dan keluarganya serta pengikut-pengikutnya, kecuali isterinya, Kami takdirkan dia menjadi dari golongan yang tertinggal dalam azab.Dan Kami hujani mereka dengan hujan yang membinasakan, maka amatlah buruknya hujan azab yang menimpa orang-orang yang telah diberi amaran.} [An-Naml(The Ants):55]</string>
    <string name="h13">Malik ibn Sa`sa \'berkata</string>
    <string name="h1313">Nabi Allah, semoga solat dan salam sejahtera Tuhan,Nabi Allah, bolehkah solat dan salam sejahtera Tuhan memberitahukan kepada mereka tentang malamnya ia pergi ke Masjid Al-Aqsa dan kemudian naik sampai surga kedua datang, dia meminta ampun.</string>
    <string name="h1313i">Ia telah berkata: Siapa ini? Dia berkata: Jibril</string>
    <string name="h1313ii">Dia berkata: Dan siapakah yang bersama kamu? Dia berkata: Muhammad</string>
    <string name="h1313iii">Beliau berkata: Adakah anda menghantar dia? Beliau berkata: Ya</string>
    <string name="h1313iiii">Apabila saya selesai, saya melihat Yahya dan Issa</string>
    <string name="h1313iiiii">Dia berkata: Ini adalah Yahya dan Isa, dan dia menyambut mereka.Mereka menjawab saya</string>
    <string name="h1313iiiiii">Maka mereka berkata: Abang hello dan Nabi yang soleh</string>
    <string name="h131313">Bab pada kata-kata Tuhan yang Maha Kuasa{(Ini ialah) perihal limpahan rahmat Tuhanmu (wahai Muhammad), kepada hambaNya Zakaria.}[Maryam(Mary):2]</string>
    <string name="h14">Saya mendengar Rasulullah, semoga Tuhan memberkati dia dan memberinya kedamaian, berkata:Tiada seorang pun dari anak Adam dilahirkan, tetapi setan menyentuhnya ketika ia dilahirkan.Kemudian ia mula menjerit dari sentuhan Iblis, kecuali Maryam dan anaknya</string>
    <string name="h14i">Kemudian Abu Huraira berkata:{Maka apabila ia melahirkannya, berkatalah ia: \"Wahai Tuhanku! Sesungguhnya aku telah melahirkan seorang anak perempuan (sedang yang aku harap-harapkan ialah anak lelaki), - dan Allah memang mengetahui akan apa yang dilahirkannya itu - dan memanglah tidak sama anak lelaki dengan anak perempuan; dan bahawasanya aku telah menamakannya Maryam, dan aku melindungi dia dengan peliharaanMu, demikian juga zuriat keturunannya, dari godaan syaitan yang kena rejam (yang dikutuk dan disingkirkan)\".}[Al-Imran(The Famiy of Imran):36]</string>
    <string name="h1414">Bab pada kata-kata Tuhan Yang Maha Kuasa{Dan bacakanlah (wahai Muhammad) di dalam Kitab Al-Quran ini perihal Maryam, ketika dia memencilkan diri dari keluarganya di sebuah tempat sebelah timur.} [Maryam(Mary): 16]</string>
    <string name="h15">Buku Tawheed</string>
    <string name="h1515">Ibn Masoud berkata</string>
    <string name="h151515">Bahawa seorang lelaki bertanya kepada Nabi, semoga solat dan salam sejahtera ke atasnya Perniagaan mana yang lebih baik? Beliau berkata: Berdoa apabila anda mendengar panggilan untuk doa,Dan pelayanan orang tua, maka perjuangan di jalan Allah</string>
    <string name="h15151515">Pintu Nabi (semoga Allah memberkati dia dan memberinya kedamaian) berkata, Doa adalah pekerjaan,Dan dia berkata: Tidak ada doa bagi mereka yang tidak membaca Surat Al-Fatihah</string>
    <string name="h16">Asir Bin Jabir berkata</string>
    <string name="h1616">Omar adalah ketika bekalan orang-orang Yaman datang kepadanya, dia bertanya kepada mereka, dia berkata: Adakah Ouyas bin Omar dalam kamu? Aku mendengar Rasulullah saw berkata: Marilah anda Uys Ben Amer dengan bekalan penduduk Yaman dari Murad, kemudian abad, adalah Fbero keputihan yang dia hanya kedudukan AED, ibunya adalah kebenaran, jika saya bersumpah kepada Allah untuk Oprah, ia telah dapat Beliau meminta maaf untuk anda, dan dia telah dan diriwayatkan oleh pasangan, lebih daripada Ibn Abi Ziyad, atas kuasa Abd al-Rahman Ibn Abi Laila, yang berkata: Nadal Bukan Oasis, kerana saya mendengar Rasulullah, semoga Allah memberkati dia dan memberinya kedamaian, mengatakan: Uwais ibn Amer al-Qarni adalah yang terbaik dari mereka yang mengikuti</string>
    <string name="h161616">Pengetahuan sahabat Abu Naim Al-Asbhani</string>
    <string name="h16161616">Nama-nama</string>
    <string name="h1616161616">Uys Bin Amer Al-Garni, berkata: Aws ibn Anas bin Amer ,Ia berada di era Nabi saw, damai dan berkat, tetapi dia tidak melihatnya</string>
    <string name="h17">Apabila Tuhan mengasihi seorang lelaki yang memanggil Gabriel:Tuhan suka ini,Gabriel suka manusia ini,Jibril berseru kepada orang-orang Syurga:Tuhan mengasihi lelaki ini, dan orang-orang Syurga mengasihi dia.Kemudian penduduk bumi mengasihi dia</string>
    <string name="h1717">Buku kesusasteraan</string>
    <string name="h171717">Pintu cinta dari Allah SWT</string>
    <string name="h17171717">Cinta Tuhan</string>
    <string name="h18">Rasulullah saw datang dan ketinggian salam damai keatasnya bandar,Dan orang-orang Yahudi berpuasa pada Ashura,Dia bertanya kepada mereka</string>
    <string name="h18i">Mereka berkata: Inilah hari yang Musa mengalahkan Firaun.</string>
    <string name="h18ii">Nabi, bolehkah solat dan salam sejahtera Tuhan, berkata:Kami lebih berhak daripada mereka Musa,Umat Islam perlu berpuasa pada hari ini</string>
    <string name="h1818">Allah SWT berkata {Dan demi sesungguhnya! Kami telah wahyukan kepada Nabi Musa: \"Hendaklah engkau membawa hamba-hambaKu (kaummu) keluar memgembara pada waktu malam, kemudian pukulah air laut dengan tongkatmu, untuk mengadakan jalan yang kering bagi mereka di laut itu; janganlah engkau menaruh bimbang daripada ditangkap oleh musuh, dan jangan pula engkau takut tenggelam\".Maka Firaun pun mengejar mereka bersama-sama dengan tenteranya, lalu ia dan orang-orangnya diliputi oleh air laut yang menenggelamkan mereka semuanya dengan cara yang sedahsyat-dahsyatnya.Dan dengan itu Firaun telah menjerumuskan kaumnya ke tempat kebinasaan, dan tidaklah ia membawa mereka ke jalan yang benar.} [Taha: 78]</string>
    <string name="h181818">Buku tafsiran Al-Qur\'an</string>
    <string name="h19">Katanya Bara</string>
    <string name="h1919">Kita bercakap dengan Muhammad saw,Bahawa bilangan sahabat Talut yang menyeberang sungai dengannya,Dan ia tidak melebihi dengan hanya sepuluh orang percaya sedikit dan tiga ratus</string>
    <string name="h191919">Buku Maghazi</string>
    <string name="h19191919">beberapa pemilik Badr</string>
    <string name="h20">Abu Musa Al-Ashari berkata</string>
    <string name="h2020">Tuhan menerima pertaubatan manusia pada waktu malam dan siang,Sehingga matahari terbit dari barat</string>
    <string name="h202020">Diriwayatkan oleh Muslim</string>
    <string name="h20202020">Abu Dawood berkata</string>
    <string name="h2020202020">Dan contoh para penyihir Firaun dan kisah mereka dalam Kitab Allah, Yang Maha Kuasa dan Maha Tinggi, dalam penerimaan pertaubatan penyihir itu</string>
    <string name="h202020202020">Al-Sunan Bayhaqi</string>
    <string name="h20202020202020">Buku Al-Qassamah</string>
    <string name="h2020202020202020">Penghakiman ahli silap mata</string>
    <string name="h21">Allah SWT berkata {Sesungguhnya orang-orang yang kufur ingkar akan ayat-ayat keterangan Allah dan membunuh Nabi-nabi dengan jalan yang tidak benar, serta membunuh orang-orang yang menyeru manusia supaya berlaku adil maka sampaikanlah berita yang mengembirakan mereka, dengan azab seksa yang tidak terperi sakitnya.} [Al-Imran(The Famiy of Imran):21]</string>
    <string name="h21i">Beliau berkata: dihantar Isa putera Maryam, dua belas orang murid-murid,Mereka mengajar orang,Dan dia melarang mereka daripada berkahwin dengan keponakan,saudara raja mempunyai seorang gadis yang dia suka,Beliau berkhidmat dia setiap hari sesuatu</string>
    <string name="h21ii">Ibunya berkata:Jika dia meminta anda tentang keperluan anda,Katakan kepadanya:Yahya ibn Zakhariah dibunuh.</string>
    <string name="h21iii">Dan raja berkata kepadanya, \"Kau memerlukanmu?\"</string>
    <string name="h21iiii">Jadi dia berkata: Saya perlu dibunuh, Yahya Bin Zakhariah.</string>
    <string name="h21iiiii">Dia berkata: Mintalah sesuatu yang lain</string>
    <string name="h21iiiiii">Dia berkata, \"Saya tidak meminta apa-apa selain ini.\"</string>
    <string name="h21iiiiiii">Dan apabila dia datang kepadanya dia diperintahkan untuk membunuhnya,Dia disembelih di lembangan sulung.Satu setitik darahnya jatuh,Ia masih mendidih sehingga Tuhan menghantar Bakhtnasr,Malah seorang wanita tua menunjuk kepadanya,Dia mendapati dalam dirinya bahawa dia akan membunuh mereka sehingga darah ini tenang,Terbunuh dalam satu hari tujuh puluh ribu</string>
    <string name="h21iiiiiiii">Ini adalah hadits yang sah menurut syarat dua sheikhs, dan mereka tidak mengambilnya, dan dia mempunyai saksi yang pelik, menurut rangkaian penghantaran.</string>
    <string name="h2121">Mustadrak membetulkan</string>
    <string name="h212121">Buku tafsiran</string>
    <string name="h21212121">Ia adalah Surah Al-Imran</string>
    <string name="h2_2">Semoga Allah menjamin mereka yang berjuang di jalanNya,Dia tidak membawanya keluar dari rumahnya kecuali jihad di jalannya, dan kebenaran firmannya disahkan.Syurga akan masuk,Atau kembali ke rumahnya, dengan apa yang dia terima dari ganjaran.</string>
    <string name="h23">Al-Bara \'Ibn Al-Azib berkata</string>
    <string name="h2323">Beliau berkata: Seorang lelaki membaca Surah Gua,Dan di sisinya adalah kuda yang terikat, dan ia tertutup dalam awan,</string>
    <string name="h2323i">Dan pada waktu pagi ia datang kepada Nabi (semoga Allah menunaikan solat dan solat)Dan dia berkata kepadanya:Nabi berkata kepadanya: Ketenangan itu diturunkan dalam Al-Qur\'an.</string>
    <string name="h232323">Buku kebajikan Al-Qur\'an</string>
    <string name="h23232323">Kebaikan Surah Al-Kahf</string>
    <string name="h24">Abu Musa Al-Ashari berkata</string>
    <string name="h242424">Buku makanan</string>
    <string name="h24242424">Pintu bubur</string>
    <string name="h25">Abu Saeed Al-Khudri berkata</string>
    <string name="h2525">"Nabi (semoga Allah memberkati dia dan memberinya kedamaian) ditanya yang berada di atas tembok Al-A'raaf "</string>
    <string name="h2525i">Beliau berkata: Mereka adalah lelaki yang dibunuh demi Tuhan.Mereka tidak patuh kepada ibu bapa mereka,Kesaksian itu menghalang mereka daripada memasuki api,Dan ketidaktaatan menghalang mereka daripada memasuki surga</string>
    <string name="h2525ii">Mereka berada di dinding antara Syurga dan Neraka, sehingga daging dan lemak mereka layu.Sehingga Allah selesai membuat penciptaan,Perakaunan antara perbuatan buruk dan perbuatan baik</string>
    <string name="h2525iii">Jadi, jika Allah telah menyelesaikan kejadian penciptaannya,Dan apabila hanya mereka yang tersisa,Jadi dia memasuki mereka ke syurga dengan rahmat-Nya</string>
    <string name="h252525">Almejm Al\'awsat Liltubaranaa</string>
    <string name="h25252525">Bab Al Ain</string>
    <string name="h2525252525">Namanya: hamba-hamba Allah</string>
    <string name="h26">Nabi, semoga Tuhan memberkati dia dan memberinya kedamaian, biasa berkata dalam doa:Oh Tuhan, Anj Ayyash ibn Abi Rabi\'ah, Salama Bin Hisham,Dan Walid bin Walid,Ya Tuhan, selamatkan yang lemah dari orang-orang yang beriman,Ya Allah, tambahkan penderitaan kamu terhadap penindas,Dan hantar mereka bertahun-tahun seperti yusuf </string>
    <string name="h2626">Buku pemaksa</string>
    <string name="h262626">Bab apa yang datang dalam jurubahasa</string>
    <string name="h27">Abu Khair berkata</string>
    <string name="h2727">Abd Allah bin Amru mendengar</string>
    <string name="h272727">Abu Bakr lssddiq  berkata,</string>
    <string name="h27272727">Kepada Nabi, bolehkah solat dan salam sejahtera ke atasnya</string>
    <string name="h2727272727">Wahai Rasulullah, ajarkanlah apa yang harus saya katakan dalam doa saya</string>
    <string name="h2727272727i">Dia berkata: Ya Tuhan, saya telah banyak melakukan kesalahan.Dosa tidak akan diampunkan kecuali anda.Ampunilah ampun kepada-Mu, kerana Engkaulah Yang Maha Pengampun, lagi Maha Mengasihani.</string>
    <string name="h272727272727">Bab mengenai Tuhan Yang Maha Kuasa berkata: {Sesiapa yang mahukan pahala (balasan) dunia sahaja (maka rugilah ia), kerana di sisi Allah disediakan pahala (balasan) dunia dan akhirat. Dan (ingatlah) Allah sentiasa Mendengar, lagi sentiasa Melihat.} [An-Nisa(The Women): 134]</string>
    <string name="h28">Abu Saeed bin Al-Maali berkata</string>
    <string name="h2828">Aku sedang berdoa di masjid,Rasul Allah, semoga Tuhan memberkati dia dan memberinya kedamaian, bercakap dengan saya tetapi saya tidak menjawabnya</string>
    <string name="h2828i">Maka saya berkata: Wahai Rasulullah, saya sedang berdoa</string>
    <string name="h2828ii">Dia berkata: Adakah Allah tidak berkata: {Wahai orang-orang yang beriman, sahut dan sambutlah seruan Allah dan seruan RasulNya apabila Ia menyeru kamu kepada perkara-perkara yang menjadikan kamu hidup sempurna; dan ketahuilah bahawa sesungguhnya Allah berkuasa mengubah atau menyekat di antara seseorang itu dengan (pekerjaan) hatinya, dan sesungguhnya kepadaNyalah kamu akan dihimpunkan.} [Al-Anfal(The Spoils of War):24]</string>
    <string name="h2828iii">Kemudian dia berkata kepada saya: Saya akan mengajarkan kamu surah yang merupakan surah terbaik dalam Al-Qur\'an.Sebelum anda meninggalkan masjid. Kemudian dia mengambil tangan saya, dan apabila dia mahu keluar</string>
    <string name="h2828iiii">Saya memberitahunya: Bukankah kamu katakan, saya akan mengajar kamu surah yang merupakan surah terbaik dalam Al-Quran?</string>
    <string name="h2828iiiii">Beliau berkata: {Segala puji tertentu bagi Allah, Tuhan yang memelihara dan mentadbirkan sekalian alam.} Dia, dan Al-Quran yang hebat yang saya berikan</string>
    <string name="h282828">Bab tentang apa yang terdapat di chapeau buku</string>
    <string name="h29">Abu Masood berkata</string>
    <string name="h2929">Nabi, semoga Allah memberkati dia dan memberinya kedamaian, berkata:Sesiapa yang membaca dua ayat terakhir Surat Al-Baqara. Ia telah diselamatkan sehingga subuh</string>
    <string name="h292929">Rasulullah memerintahkan saya (semoga solat dan salam sejahtera kepada Allah) Mengekalkan zakat Ramadan,Dan seseorang yang lewat,Dia terus makan dari makanan sehingga saya mengambilnya dari dia</string>
    <string name="h292929i">Maka saya berkata: Saya akan memberitahu Rasulullah SAW, semoga solat dan salam sejahtera kepada Allah, tentang kamu.</string>
    <string name="h292929ii">Beritahu cerita,Rasulullah, semoga Tuhan memberkati dia dan memberinya kedamaian, berkata:Jika anda datang ke tempat tidur anda, baca ayat kerusi.Semoga Allah memelihara kamu bersama kamu,Dan Syaitan tidak mendekati kamu sampai pagi</string>
    <string name="h292929iii">Nabi, bolehkah solat dan salam sejahtera Tuhan, berkata:Beliau memberitahu anda kebenaran dan dia diketahui berbohong,Ini adalah syaitan</string>
    <string name="h29292929">Kebaikan Surat Al-Baqara</string>
    <string name="h30">Tuhan berkata:Ibnu Adam berbohong kepada saya dan dia tidak mempunyai hak untuk berbuat demikian.Dan dia mengutuk saya dan tidak mempunyai hak untuk berbuat demikian</string>
    <string name="h30i">Mengenai kebohongannya kepada saya, beliau berkata:Saya tidak akan menyambutnya lagi</string>
    <string name="h30ii">Mengenai saya menghina dia, dia berkata:Tuhan mengambil seorang anak lelaki,Dan saya\"Allah Yang menjadi tumpuan sekalian makhluk untuk memohon sebarang hajat.Ia tiada beranak, dan Ia pula tidak diperanakkan.Dan tidak ada sesiapapun yang serupa denganNya\".</string>
    <string name="h3030">Tuhan Yang Maha Kuasa berkata: {Allah Yang menjadi tumpuan sekalian makhluk untuk memohon sebarang hajat} [Al-Ikhlas(Sincerity): 2]</string>
    <string name="h31">Dari Aisha</string>
    <string name="h3131">Bahawa Nabi, semoga Tuhan memberkati dia dan memberinya kedamaian, jika dia pergi ke tempat tidurnya setiap malam ia mengumpulkan telapak tangannya</string>
    <string name="h3131i">Kemudian dia menghembuskan nafas ke dalamnya, dan dia membaca di dalamnya:Katakanlah (wahai Muhammad): \"(Tuhanku) ialah Allah Yang Maha Esa\" Dan Katakanlah (wahai Muhammad); \"Aku berlindung kepada (Allah) Tuhan yang menciptakan sekalian makhluk\" Dan Katakanlah (wahai Muhammad): \"Aku berlindung kepada (Allah) Pemulihara sekalian manusia\"</string>
    <string name="h3131ii">Kemudian lap mereka dia dapat dari tubuhnya,Dia bermula dengan kepalanya dan muka, dan apa sahaja yang berasal dari tubuhnya, dia melakukan ini tiga kali</string>
    <string name="h313131">Bab kelebihan Al-Qur\'an</string>
    <string name="h32">Beliau berkata:Setiap kanak-kanak lahir dengan hatinya dan bisikan Syaitan,Kerana jika Dia mengingat Allah, berpalinglah dari-Nya,Jika dilupakan dan bisikan kepadanya syaitan Ia adalah kata-kata Allah yang Maha Kuasa {Dari kejahatan pembisik penghasut yang timbul tenggelam}</string>
    <string name="h32i">Ini adalah hadits yang sah, mengikut keadaan kedua Sheikhs</string>
    <string name="h32ii">Buku terakhir tafsiran dan Segala puji tertentu bagi Allah, Tuhan yang memelihara dan mentadbirkan sekalian alam.Dan bolehkah doa-doa Allah menjadi tuan kita Muhammad dan keluarganya dan sahabatnya</string>
    <string name="h3232">penjelasan An-Nas(Mankind)</string>
    <string name="h3_3">Dua perkataan Rahman mengasihi mereka,ucapan mudah pada lidah,Dua skala berat pada hari kebangkitan:Maha Suci Allah dan pujian-Nya,Kemuliaan kepada Allah yang Agung</string>
    <string name="h33_33">Bab pada kata-kata Tuhan yang Maha Kuasa: {Dan (ingatlah) Kami akan mengadakan neraca timbangan yang adil untuk (menimbang amal makhluk-makhluk pada) hari kiamat; maka tidak ada diri sesiapa akan teraniaya sedikitpun; dan jika (amalnya) itu seberat biji sawi (sekalipun), nescaya Kami akan mendatangkannya (untuk ditimbang dan dihitung); dan cukuplah Kami sebagai Penghitung.} [Al-Anbiya(The Prophets):47]</string>
    <string name="h34">Ali berkata</string>
    <string name="h3434">Bahawa Fatima (as) Dia mengadu tentang apa yang berlaku di tangannya dari kerja,Jadi Nabi, semoga sholat dan salam sejahtera Tuhan datang untuk meminta kepadanya seorang hamba,Tetapi dia tidak menemuinya, dia memberitahu Aisyah, ketika Nabi datang, dia memberitahunya</string>
    <string name="h3434i">Dia berkata: Jadi kami datang dan kami mengambil katil kami, jadi saya mahu bangun dari katil</string>
    <string name="h3434ii">Dia berkata: Tempat anda duduk di antara kami sehingga saya dapati kaki sejuk di dada saya.</string>
    <string name="h3434iii">Dia berkata: Saya akan memberitahu anda apa yang lebih baik untuk anda daripada seorang hamba?</string>
    <string name="h3434iiii">Jika anda datang ke tempat tidur anda, tidur,Dan Tuhanmu, maka ucaplah dan ingatlah kebesaranNya! tiga puluh tiga, dan Maha Sucilah Allah Tuhan sekalian alam. tiga puluh tiga, dan Segala puji tertentu bagi Allah tiga puluh tiga,Ini lebih baik untuk anda daripada pelayan</string>
    <string name="h3434iiiii">Dan Shu`bah, Khalid, atas Ibn Sirin, dia berkata: Puji menjadi tiga puluh empat</string>
    <string name="h343434">Buku undangan</string>
    <string name="h34343434">Pintu pembesaran dan pujian apabila mimpi</string>
    <string name="h3535i">Mereka berkata: Wahai Rasulullah, ini adalah rumah para nabi.Ia tidak diperoleh oleh orang lain</string>
    <string name="h3535ii">Dia berkata: Ya, oleh Allah, orang-orang yang beriman kepada Allah dan percaya kepada Rasul-rasul</string>
    <string name="h3535iii">Buku penciptaan</string>
    <string name="h3535iiii">Bab tentang apa yang digambarkan sebagai Surga dan bahawa ia dicipta</string>
    <string name="copy_right">Ahmed Saad %1$d</string>
    <string name="list1">Doa-doa Adam dan isterinya, perdamaian dan rahmat-Nya</string>
    <string name="list2">Doa Yusuf (damai dan rahmat kepadanya)</string>
    <string name="list3">Doaa Ayoub (damai dan rahmat kepadanya)</string>
    <string name="list4">Doa Noah (damai dan rahmat kepadanya)</string>
    <string name="list5">Doa Shoaib (damai dan rahmat kepadanya)</string>
    <string name="list6">Doa Ibrahim (damai dan rahmat kepadanya)</string>
    <string name="list7">Doa Ibrahim dan Ismail (Salam sejahtera ke atas mereka)</string>
    <string name="list8">Doaa Musa (damai dan rahmat kepadanya)</string>
    <string name="list9">Doa Suleiman (damai dan rahmat kepadanya)</string>
    <string name="list10">Doa Younes (damai dan rahmat kepadanya)</string>
    <string name="list11">Doa Issa (damai dan rahmat kepadanya)</string>
    <string name="list12">Doa Lot (damai dan rahmat kepadanya)</string>
    <string name="list13">Doa Zakaria (damai dan rahmat kepadanya)</string>
    <string name="list14">Doa wanita Imran (Damai kepada mereka)</string>
    <string name="list17">Doa malaikat (Damai kepada mereka)</string>
    <string name="list18">Doa Bani Israil dengan Musa (damai dan rahmat kepadanya)</string>
    <string name="list20">doa setia Charmers firaun</string>
    <string name="list21">Doa murid-murid  Penyokong Isa (damai dan rahmat kepadanya)</string>
    <string name="list23">Doa pemilik gua</string>
    <string name="list24">Doaa Aceh, semoga Allah senang kepadanya</string>
    <string name="list26">Doa orang miskin di tanah</string>
    <string name="list28">Doa terbaik Al-Fatihah(The Opening)</string>
    <string name="list33">Doa Nabi Muhammad (damai dan rahmat kepadanya)</string>
    <string name="il">Ketahuilah dengan \"zikrullah\" itu, tenang tenteramlah hati manusia.</string>
    <string name="ill">Segala puji tertentu bagi Allah yang hebat</string>
    <string name="esm0">Allah</string>
    <string name="esm000">{Dan Allah mempunyai nama-nama yang baik (yang mulia), maka serulah (dan berdoalah) kepadaNya dengan menyebut nama-nama itu.}Al-A\'raf(The Heights)180</string>
    <string name="esm00">Ia adalah nama paling besar yang Pencipta unik dimuliakan dan dipilih untuk dirinya sendiri dan menjadikannya nama pertamanya.</string>
    <string name="esm0000">Nama (Allah) adalah nama sejagat untuk nama-nama yang paling indah, dan ini bermakna dalam bahasa Arab,Itulah, dewa , yang adalah ibadah, sebagaimana Allah SWT berfirman:(Dan Dia lah Allah (yang disembah dan diakui kekuasaanNya) di langit dan di bumi.)</string>
    <string name="esm00000">Nama Allah: Dia adalah dewa penciptaan, kasih sayang, kemuliaan dan tunduk patuh.Dia adalah Tuhan segala sifat kesempurnaan, keagungan dan keindahan. Dia mempunyai nama-nama yang paling indah dan sifat-sifat tertinggi</string>
    <string name="esm1">Al-Rahman</string>
    <string name="esm11_11">Al-Rahman ialah vitamin jiwa yang didambakan oleh jiwa-jiwa manusia yang tandus dan gersang dengan perasaan kasih sayang. Sesungguhnya, setiap makhluk yang berkasih sayang di dunia ini atas daya kasih sayang Allah al-Rahman yang dialirkan sedikit kepada setiap makhluk ciptaan-Nya. Dengan itu, nyata bagi kita yang benar-benar mengenali Allah al-Rahman bahawa kasih sayang suami, ibu bapa, anak-anak, sahabat, manusia di sekeliling kita, pada hakikatnya ialah kasih sayang Allah kepada diri kita selama ini. Kurniaan kasih sayang al-Rahman kepada manusia, sudah pasti kebahagiaan menunggu kita.</string>
    <string name="esm111">"Allah al-Rahman. Maha Pengasih. Maha Pemurah. Maha Belas Kasihan. Dia menaburkan kasih kepada semua makhluk di dunia ini walaupun manusia tidak menyembah-Nya, tidak mengucapkan terima kasih kepada-Nya atau tidak meminta kepada-Nya. Rahmat Allah meliputi segala-galanya.  "</string>
    <string name="esm2">Al-Rahim</string>
    <string name="esm1_1">Yang Maha Pemurah dan Yang Memberi Rahmat</string>
    <string name="esm2_2">Yang Maha Pengasih kepada semua makhluk</string>
    <string name="esm222">Allah Ya Rahim Yang Maha Penyayang. Allah penyayang kepada hamba-Nya yang beriman. Dengan sayang-Nya, Dia memelihara hamba pilihan-Nya untuk tetap berada di dalam reda-Nya. Sayang Allah akan berakhir dengan balasan syurga di akhirat.</string>
    <string name="esm22_22">Sifat al-Rahim yang ada pada manusia membolehkan manusia menyayangi, mendidik dan membimbing ummah untuk membawa manusia lain kepada Allah Ya Rahim. Menegur sekiranya tersilap, memberikan perhatian dan sokongan di dalam perkara yang diperjuang.</string>
    <string name="esm3">Al-Malik</string>
    <string name="esm3_3">Yang Maha Memiliki Segala Kekuasaan</string>
    <string name="esm333">Allah Ya Malik Yang Maha Memiliki. Dia memiliki seluruh isi langit dan bumi secara mutlak. Dan Dia memiliki diri kita, tubuh badan kita, anak-anak kita, suami/isteri kita. Dia boleh memberi dan Dia boleh mengambil apa-apa sahaja daripada manusia pada bila-bila masa. Tiada siapa-siapa pun yang mampu menghalang sekiranya Allah Ya Malik ingin memberi atau mengambil. Setiap pemberian ialah amanah dan pinjaman yang akan ditanyai semuanya di Akhirat kelak.</string>
    <string name="esm33_33">Menghayati sifat al-Malik membuatkan seseorang sedar dirinya fakir, tidak memiliki suatu apa-apa pun. Dia akan berusaha bersungguh-sungguh untuk melaksanakan setiap amanah yang diberikan Allah dan menjaga semua anugerah Allah yang dipinjamkan sebaik mungkin.</string>
    <string name="esm4">Al-Quddus</string>
    <string name="esm4_4">Yang Maha Suci</string>
    <string name="esm444">Allah Ya Quddus Yang Maha Suci. Ini bererti Allah suci, bersih dan sempurna dari segala kesalahan, kecacatan atau kekurangan. Penciptaan langit dan bumi membuktikan kesempurnaan penciptaan-Nya dan kekuasaan-Nya. Al-Quddus juga membawa makna mempunyai pekerti yang sangat mulia diliputi dengan kasih sayang tanpa kebencian.</string>
    <string name="esm44_44">Penghayatan al-Quddus dalam diri manusia adalah dengan menyucikan jiwa daripada sembahan-sembahan lain selain daripada Allah (hawa nafsu, bisikan syaitan, dunia, kata-kata manusia). Menyucikan jiwa daripada penyakit-penyakit hati (dendam, benci, mengumpat, menghasut dan lain-lain). Menyucikan hidup daripada dosa dan noda, serta menyucikan mulut, telinga, mata, anggota tubuh dan sebagainya.</string>
    <string name="esm5">Al-Salam</string>
    <string name="esm5_5">Yang Maha Sejahtera</string>
    <string name="esm55_55">Penghayatan kepada al-Salam melahirkan manusia yang sanggup mengorbankan diri bagi kesejahteraan dan keselamatan orang lain dengan membantu mengikut kemampuan, memberi ketenangan melalui motivasi, nasihat dan pandangan.</string>
    <string name="esm555">Allah Ya Salam bererti Yang Maha Sejahtera, tenang, menyelamatkan dan damai. Dia yang memberi kesejahteraan, ketenangan, keselamatan dan kedamaian kepada manusia. Dia memberi kesejahteraan jiwa, pemikiran, emosi dan tubuh badan. Untuk mendapat kesejahteraan dari Ya Salam, hendaklah mendekatkan diri dengan-Nya dengan melakukan ketaatan dan memperbanyak ibadah-ibadah sunat.</string>
    <string name="esm6">Al-Mukmin</string>
    <string name="esm6_6">Yang Maha Melimpahkan Keamanan dan Kesejahteraan</string>
    <string name="esm666">Penghayatan kepada Al-Mukmin adalah seseorang harus ikhlas dalam setiap apa yang dilakukan demi kerana ALLAH semata-mata, bersemangat dan tidak ada sikap putus asa. Tidak gentar atau takut menghadapi cabaran kehidupan ini kerana tingginya keyakinan berdampingan dengan ALLAH YA MUKMIN.</string>
    <string name="esm66_66">Sekiranya Engkau Ya Mukmin mencabut rasa aman itu, akan cemas dan takutlah jiwa ini.  Sekiranya Engkau Ya Mukmin mengambil balik keamanan dunia ini, akan huru-haralah dunia ini sehingga berlakunya bunuh-membunuh dan berperang antara satu sama lain disana sini. Sesungguhnya seluruh keamanan itu milikMu dan kurniaan Mu Ya Mukmin kepada hamba-hambaMu. Oleh itu Ya Allah Ya Mukmin, amankanlah jiwaku yg sering kali cemas dan takut ini, amankanku dari gangguan dan tipu daya syaitan yang sentiasa membisik dan dari kejahatan makhluk samada yang nampak atau tak nampak. Amankan negara kami dan dunia ini Ya Mukmin.</string>
    <string name="esm7">Al-Muhaimin</string>
    <string name="esm7_7">Yang Maha Mengawal</string>
    <string name="esm777">ALLAH YA MUHAIMIN Yang Maha Memelihara. DIA memelihara hidup manusia daripada bahaya dan bencana. DIA memelihara manusia daripada tergelincir dari jalan kebenaran dan daripada mengikut bisikan syaitan serta memelihara hamba-hamba yang beriman daripada azab api neraka.</string>
    <string name="esm77_77">Menghayati sifat AL-MUHAIMIN akan menjadikan seseorang cuba sedaya upaya memelihara kesejahteraan manusia lain agar manusia selamat dunia dan akhirat. Juga memelihara manusia lain daripada terpesong dari kebenaran dengan kerja-kerja dakwah.</string>
    <string name="esm8">Al-Aziz</string>
    <string name="esm888">ALLAH YA AZIZ Yang Maha Perkasa. DIA lebih perkasa daripada seluruh makhluk di dunia ini. KeperkasaanNYA dapat dilihat dalam penciptaan langit dan bumi serta makhlukNYA. DIA perkasa dalam menguasai setiap makhluk ciptaanNYA seperti matahari, bulan, bintang, binatang, gunung serta manusia. Seluruh keperkasaan makhlukNYA adalah daya keperkasaanNYA Ya Aziz. DIA juga mampu memperkasakan jiwa manusia agar cekal dan tabah dalam menghadapi ujian kehidupan.</string>
    <string name="esm8_8">Yang Maha Berkuasa dan Perkasa</string>
    <string name="esm88_88">Menghayati sifat Al Aziz akan melahirkan manusia yang cekal semangat dalam mengharungi kehidupan, tidak mudah putus asa ketika kecewa dan berusaha bersungguh-sungguh mencapai kejayaan dan kecemerlangan. Hamba Al Aziz akan menguatkan jiwa-jiwa yang lemah dan kecewa dengan keyakinan bahawasanya semakin dia diuji, semakin cinta ALLAH kepadaNYA dan DIA redha dan sabar atas ujian itu.</string>
    <string name="esm9">Al-Jabbar</string>
    <string name="esm9_9">Yang Maha Perkasa</string>
    <string name="esm999">Menghayati AL-JABBAR menjadikan manusia bersyukur dan bersikap redha kerana mengerti kehendak ALLAH itu tanda kasih sayangNYA, untuk menyelamatkan manusia daripada kemungkaran dan kemurkaan ALLAH. Disempitkan rezekinya atau diberikan ujian kesakitan dan kehinaan agar manusia kembali ingat dan menginsafi setiap salah silapnya dan berpatah balik ke jalan yang benar. ALLAH YA JABBAR memastikan hambaNya bergerak di atas landasan orbit yg ditetapkanNya dengan tegas, apabila tersasar ditarik kembali samada secara lembut atau paksaan.</string>
    <string name="esm99_99">Orang beriman yang menghayati nama ALLAH YA JABBAR menzahirkan fitrah ini pada akhlak dan peribadinya. Setiap saat berlapang dada dan redha akan agenda Allah meskipun tidak disukai oleh nafsunya yg sukakan rehat dan keduniaan. Sentiasa tunduk pada setiap arahan Allah. Istiqomah dalam menyebarkan ilmu makrifat, menegakkan kebenaran dan mencantas kemungkaran.</string>
    <string name="esm10">Al-Mutakabbir</string>
    <string name="esm1010">Yang Maha Memiliki Segala Kebesaran</string>
    <string name="esm101010">ALLAH YA MUTAKABBIR Yang Maha Memiliki Kebesaran. Kebesaran DZATNYA meliputi kebesaran alam ini. Manusia dan alam semesta sangat kerdil berbanding dengan kebesaran ALLAH.</string>
    <string name="esm10101010">Menghayati AL MUTAKABBIR menjadikan manusia sedar akan kekerdilan diri, tidak menyombong diri, sentiasa merendah dan menginsafi diri. Hamba AL MUTAKABBIR bergantung penuh kepada ALLAH dalam setiap yang dilakukan kerana menyedari akan kedhaifan dan kekurangan diri.</string>
    <string name="esm11">Al-Khaliq</string>
    <string name="esm1111">Yang Maha Pencipta Sekalian Makhluk</string>
    <string name="esm111111">ALLAH YA KHALIQ Yang Maha Pencipta menciptakan alam semesta ini serta seluruh isi langit dan bumi tanpa bantuan sesiapa. DIA pencipta dan pemilik mutlak ke atas segalaNYA. PenciptaanNYA sangat sempurna, indah dan harmoni. Manusia adalah ciptaan ALLAH dan sebagai pencipta, ALLAH mengetahui keperluan manusia, DIA mengatur segala keperluan manusia di atas muka bumi ini. Untuk mencapai kesempurnaan penciptaan Ya Khaliq, manusia harus kembali kepada fitrah kesempurnaan ciptaan yang dialirkan dengan sifat-sifat ALLAH yang Maha Hebat.</string>
    <string name="esm11111111">Penghayatan kepada sifat AL-KHALIQ akan menjadikan manusia suka mencipta perkara dan idea baru, sentiasa membuat perubahan ke arah kebaikan dan memikirkan teknik dan kaedah baru yang tidak pernah difikirkan oleh orang lain. Mereka tidak mengenal putus asa dan kecewa kerana bergantung penuh dengan YA KHALIQ.</string>
    <string name="esm12">Al-Barik</string>
    <string name="esm1212">Yang Maha Pencipta Makhluk</string>
    <string name="esm121212">ALLAH YA BAARI Yang Maha Merancang dan Mengatur kejadian alam dan agenda hidup manusia. DIA merancang kehidupan manusia dan perjalanan seluruh makhluq di dunia ini. Perancangan dan pengaturanNYA sangat hebat dan sempurna. Manusia sering gagal melihat perancangan dan aturan ALLAH yang menyebabkan mereka merosakkan perancangan ALLAH dengan perancangan sendiri yang dipengaruhi nafsu dan bisikan syaitan sehingga merosakkan alam dan kehidupan.</string>
    <string name="esm12121212">Menghayati AL-BAARI melahirkan hamba yang menyerah diri mengikut perancangan, aturan dan agenda ALLAH. Membiarkan diri mengikut agenda ALLAH akan melahirkan kehidupan yang tenang dan bahagia tanpa kecewa dan derita. Agenda ALLAH YA BAARI penuh dengan kesempurnaan, ketaatan dan kebaikan. Sebailknya agenda manusia sering dipenuhi kepentingan diri dan nafsu.</string>
    <string name="esm13">Al-Musawwir</string>
    <string name="esm1313">Yang Maha Menentukan Bentuk Rupa Makhluk-Nya</string>
    <string name="esm131313">ALLAH YA MUSOWWIR Yang Maha Merekabentuk, merekabentuk alam semesta dan semua makhlukNYA dengan cantik dan sempurna serta penuh keunikan dan amat kreatif. Maha Kreatif ALLAH YA MUSSOWIR mencipta alam yang berwarna warni ini, pelbagai bentuk planet dan bintang, pelbagai gerakan alam yg menghasilkan pelbagai jenis cuaca, pelbagai rupabentuk gunung dan bukit, air terjun yg pelbagai rupa, pokok dan binatang yg berjuta jenis, kuman dan virus yg pelbagai, jenis tanah yg pelbagai, bisnes yang pelbagai, produk dan perkhidmatan yang pelbagai, pendekatan, teknik dan strategi yang pelbagai, rakan, sahabat, lawan, musuh yang pelbagai jenis, nikmat syurga yang pelbagai, azab neraka yang pelbagai, jin yg pelbagai jenis, syaitan yg pelbagai jenis kejahatan, penjahat dan pendosa yg pelbagai, pelbagai jenis perbuatan baik dan amal soleh, jutaan cara amalan asmaulhusna dalam kehidupan, pelbagai teknik untuk solat kusyuk, pelbagai jenis bidang ilmu, penyelidikan, pelbagai jenis ujian hidup, pelbagai jenis penyakit, pelbagai jenis stres. Sungguh tidak mampu diungkapkan kreatifnya ALLAH YA MUSSOWWIR.</string>
    <string name="esm13131313">Setiap kreativiti yang ada pada manusia merupakan sifat ALLAH YA MUSOWWIR yang dialirkan sedikit sifat ini. DIA mengalirkan sifat Al-Mosowwir kepada manusia sehingga manusia menjadi kreatif dalam perbuatannya.</string>
    <string name="esm14">Al-Ghaffar</string>
    <string name="esm1414">Yang Maha Mengampuni</string>
    <string name="esm141414">ALLAH YA GHAFFAR Yang Maha Pengampun mengampunkan dosa-dosa hambaNYA walaupun dosa itu seluas buih di lautan, sebanyak pasir di pantai. DIA mengampunkan kesalahan hambaNYA walaupun setiap kali melakukan kesalahan, memohon ampun namun diulangi balik kesalahan itu, maka memohon ampun lagi dan kemudian diulangi dan begitulah seterusnya. Walau banyak kali melakukan kesalahan tapi setiap kali melakukan kesalahan akan memohon ampun dan bertaubat dan berazam meninggalkan kesalahan tersebut, pasti akan diampunkan oleh ALLAH YA GHAFFAR.</string>
    <string name="esm14141414">Menghayati sifat YA GHAFFAR akan melahirkan manusia pemaaf yang mudah memaafkan manusia lain. Hamba AL-GHAFFAR akan mudah menerima kelemahan dan kekurangan orang lain dan bersedia memaafkan kesalahan dan kelemahan tersebut. Ini akan membuatkan seseorang tidak mudah putus asa dan merasa rendah diri dalam menjalani kehidupan seharian.</string>
    <string name="esm15">Al-Qahhar</string>
    <string name="esm1515">Yang Maha Gagah Perkasa</string>
    <string name="esm151515">ALLAH sebagai AL-QOHHAR Yang Maha Menundukkan, menundukkan orang kafir dengan kejelasan tanda-tanda kebesaranNYA, menundukkan yang ingkar dan yang mungkar dengan kekuasaanNYA, menjinakkan para pencintaNYA sehingga bergembira di hadapan pintu RahmatNYA, menundukkan panas dengan dingin, menggabungkan kering dengan basah, mengalahkan besi dengan api, memadamkan api dgn air, memberi manusia apa yang tidak diinginkan dan menghalanginya daripada apa yang diingini.</string>
    <string name="esm15151515">Hamba yang menghayati sifat AL-QOHHAR akan aktif, produktif dan inovatif dalam hidupnya, tak pernah menyusahkan orang lain kerana mereka yakin suntikan vitamin AL-QOHHAR dalam jiwa mereka adalah sumber kekuatan luar biasa bagi mengharungi hidup yang sukar di dunia ini, dan mereka bertawakkal kepadaNYA kerana yakin ALLAH akan membantu dan menolongnya.</string>
    <string name="esm16">Al-Wahhab</string>
    <string name="esm1616">Yang Maha Pemberi</string>
    <string name="esm161616">ALLAH YA WAHHAAB Yang Maha Memberi, memberi apa yang diperlukan oleh manusia tanpa meminta balasan dan seringkali ALLAH memberi tanpa manusia meminta. KebaikanNYA tidak putus-putus mengalir kepada manusia. Kadang-kadang pemberianNYA dalam bentuk kesusahan atau kemiskinan, namun jika itu memberi kebaikan kepada kita, bersikaplah redha dan berlapang dada. Mungkin kesenangan dan kekayaan akan melalaikan kita, oleh kerana itu ianya dijauhi oleh ALLAH. Panjatkan sentiasa rasa bersyukur atas setiap pemberianNYA.</string>
    <string name="esm16161616">AL-WAHHAB sebagai vitamin jiwa akan membangkitkan semangat sentiasa ingin memberi kepada orang lain, termasuk membahagiakan dan menggembirakan orang lain serta mengurangkan derita orang lain. Manusia perlu bekerja keras memajukan ummah, membantu orang-orang yang susah dan memerlukan. Walau kita dalam keadaan lapang mahupun sempit, kita perlu memberi apa sahaja yang kita miliki.</string>
    <string name="esm17">Al-Razzaq</string>
    <string name="esm1717">Yang Maha Memberi Rezeki</string>
    <string name="esm171717">ALLAH YA RAZZAQ Yang Maha Pemberi Rezeki, memberi rezekiNYA kepada setiap makhlukNYA. Setiap makhluk samada manusia, tumbuh-tumbuhan atau binatang sudah tersedia rezeki masing-masing. Rezeki ALLAH dalam pelbagai bentuk. Terdapat rezeki dalam bentuk keperluan duniawi seperti makan-minum, wang ringgit, rumah, kenderaan dan sebagainya. Terdapat juga rezeki dalam bentuk ukhrawi iaitu ilmu mengenal ALLAH dan Syurga. Rezeki juga merupakan ujian daripada ALLAH. ALLAH memerintahkan kita untuk menafkahkan sebahagian daripada rezekiNYA kepada orang yang memerlukan.</string>
    <string name="esm17171717">Penghayatan sifat Ar-Razzaq akan melahirkan manusia yang bekerja dan berdikari. Manusia yang inovatif, suka membuat perkara-perkara baru dan perubahan dalam kehidupan tetapi semuanya berlandaskan hukum syariat ALLAH. Sekiranya diperlukan, keluarlah merantau mencari rezeki dari seluruh pelusuk dunia kerana kepunyaan ALLAH perbendaharaan langit dan bumi.</string>
    <string name="esm18">Al-Fattah</string>
    <string name="esm1818">Yang Maha Pembuka</string>
    <string name="esm181818">ALLAH YA FATTAH Yang Maha Membuka, membuka setiap yang tertutup. DIA membuka pintu rezeki, pintu penyelesaian segala masalah hidup, membuka pintu kasih sayang untuk yang hati tertutup, membuka minda dan pemikiran yang buntu dan tertutup dan membuka setiap sesuatu yang tertutup yang diperlukan oleh manusia. DIA juga mampu membuka jalan ke arahNYA dengan membuka pintu misteri dan keajaiban untuk manusia lebih dekat denganNYA dengan membuka pintu hati dan akal.</string>
    <string name="esm18181818">Kekuatan AL-FATTAH yang ada dalam diri manusia mampu menjadikan manusia sentiasa berusaha memecah pelbagai kesulitan yang dihadapi. Hamba kepada YA FATTAH mempunyai hati dan fikiran yang jernih yang mampu menerima pandangan orang lain, sentiasa positif kerana yakin YA FATTAH akan sentiasa membuka jalan bagi hamba-hambaNYA yang menyerah diri dan bersandar kepadaNYA, tidak pernah mengenal erti putus asa.</string>
    <string name="esm19">Al-Alim</string>
    <string name="esm1919">Yang Maha Mengetahui</string>
    <string name="esm191919">ALLAH YA ALIM Yang Maha Mengetahui, mengetahui setiap sesuatu yang berlaku. DIA mengetahui perkara-perkara yang ghaib yang diluar jangkauan manusia dan DIA mengetahui setiap apa yang akan berlaku. Tiada sehelai daun pun yang gugur tanpa pengetahuanNYA. Ilmu ALLAH YA ALIM sangat hebat. Kehebatan ilmuNYA terserlah dalam kesempurnaan penciptaan makhlukNYA. YA ALIM memberikan ilmuNYA kepada sesiapa yang dikehendakiNYA. Hamba ALLAH YA ALIM akan membuka fikirannya untuk dialirkan Ilmu ALLAH YA ALIM untuk digunakan bagi kesejahteraan sejagat. Hamba YA ALIM juga rela menimba ilmu daripada ALLAH melalui makhluk-makhlukNYA tanpa merasa dirinya hebat dengan sedikit ilmu yang ALLAH berikan.</string>
    <string name="esm19191919">IlmuNYA juga perlu disebarkan kepada orang lain agar dapat dimanfaatkan untuk kesejahteraan manusia dunia dan akhirat. Orang yang dikurniakan ilmu sewajarnya lebih takut kepada ALLAH kerana mengetahui kehebatan dan sifat-sifatNYA. ALLAH YA ALIM mengarahkan kita mencari ilmuNYA bersungguh-sungguh dan tanpa henti serta di mana sahaja. Dalam mencari ilmu, kita harus merenungi, mengkaji, menganalisis dan mengamati serta mengambil pengajaran dari semua itu dan seterusnya sujud kepada ALLAH apabila dapat melihat kehebatan dan keagonganNYA melalui penciptaanNYA.</string>
    <string name="esm20">Al-Qabid</string>
    <string name="esm2020">Yang Maha Pengekang</string>
    <string name="esm202020">ALLAH YA QOBIDH Yang Maha Menyempitkan mampu menggenggam, menyempitkan, menghalang. DIA mampu menyempitkan rezeki seseorang sekiranya DIA merasakan perlu sebagai peringatan dan hukuman kepada hambaNYA. DIA juga mampu menghalang atau menangguhkan seseorang daripada mendapat sesuatu seperti jawatan, harta, kasih sayang dan sebagainya. Tetapi setiap ketentuan ALLAH YA QOBIDH mempunyai kebaikan yang seringkali tidak mampu difikirkan oleh manusia. DIA juga menutup dosa hamba-hambaNYA dengan menyempitkannya.</string>
    <string name="esm20202020">Hamba ALLAH YA QOBIDH adalah seorang yang redha atas setiap ketentuanNYA dan mengambil pengajaran atas setiap yang berlaku, memohon ampun di atas setiap kesalahan yang disedarinya. Ketika diuji oleh ALLAH YA QOBIDH, haruslah memerah tenaga dan akal untuk menghadapinya dengan usaha dan tawakkal. Setiap ujian yang diberikan untuk membuktikan nilai seseorang disisi ALLAH. Dalam menghadapi ujian YA QOBIDH, hendaklah bersikap redha dan tunjukkan kesenangan dengan ketentuanNYA dan memohon pertolonganNYA serta mengharapkan semata-mata dariNYA.</string>
    <string name="esm21">Al-Basit</string>
    <string name="esm2121">Yang Maha Melapangkan</string>
    <string name="esm212121">ALLAH YA BASITH Yang Maha Melapangkan mampu melapangkan rezeki seseorang setelah disempitkanNYA. ALLAH melapangkan rezeki seseorang mengikut keperluan dan kesesuaian. Disebalik kelapangan itu tersirat ujian daripada ALLAH. Setiap kelapangan harus diiringi dengan syukur, menafkah sebahagiannya dan alat untuk mendekatkan diri kepadaNYA. Hamba ALLAH YA BASITH adalah orang yang yakin diri, mempunyai harga diri dan berdikari. Mereka berusaha tanpa henti mengejar cita-cita, cekal dan sabar. Hamba YA BASITH suka melapangkan orang lain, memberi apa yang ada padanya demi menolong orang yang memerlukan.</string>
    <string name="esm21212121">Kita harus mentauladani Nabi Muhammad S.A.W yang menjadikan hidup dan hartanya diabdikan untuk kepentingan manusia, keselamatan dunia dan akhirat. Orang yang dilapangkan pangkat dan kekuasaan menggunakannya untuk membantu orang lain menyelesaikan masalah hidup. Ingatlah kelapangan itu adalah amanah yang akan dipersoalkan.</string>
    <string name="esm22">Al-Khafid</string>
    <string name="esm2222">Yang Maha Merendahkan Darjat Seseorang</string>
    <string name="esm222222">ALLAH YA KHOFIDH Yang Maha Merendahkan atau Menjatuhkan berhak merendahkan atau menghinakan makhlukNYA sekiranya DIA merasakan perlu bagi memberi peringatan kepada hambaNYA yang lalai. ALLAH YA KHOOFIDH juga mampu menghinakan tempat kembali hamba-hambanya di Akhirat, iaitu di Neraka disebabkan oleh dosa-dosa. Orang yang dipandang hina oleh manusia mungkin dipandang mulia oleh ALLAH disisiNYA dan sebaliknya.</string>
    <string name="esm22222222">Manusia harus berhati-hati dalam mempergunakan amanah ALLAH dalam bentuk kemuliaan seperti harta, pangkat, anak-anak kerana DIA YA KHOFIDH boleh merendahkan pada bila-bila masa. Menghayati nama YA KHOFIDH, seseorang itu tidak akan menghina sesama makhluk apatah lagi manusia, terutamanya orang-orang miskin yang dimuliakan ALLAH.</string>
    <string name="esm23">Al-Rafik</string>
    <string name="esm2323">Yang Maha Meninggikan Darjat</string>
    <string name="esm232323">ALLAH YA RAFI Yang Maha Meninggikan atau Mengangkat mampu meninggikan seseorang mengikut pilihanNYA. DIA mampu meninggikan seseorang samada semasa hidup atau selepas mati. Perjuangan manusia semasa hidup akan dinikmati oleh generasi akan datang sementara kemaksiatan juga akan menghinakan generasi akan datang.</string>
    <string name="esm23232323">Hamba YA RAFI sentiasa sedar bahawa ada kuasa yang sentiasa mengendalikan hidupnya dan apabila diuji, dia yakin bahawa selepas kesukaran pasti ada kemudahan. Apabila dihina oleh manusia, dia juga yakin bahawa ALLAH YA RAFI akan meninggikan darjat selagi mana dia bertaqwa kepadaNYA.</string>
    <string name="esm24">Al-Muiz</string>
    <string name="esm2424">Yang Maha Memuliakan</string>
    <string name="esm242424">Kemuliaan itu milik ALLAH YA MUIZZ Yang Maha Memuliakan dan DIA memberikan kepada sesiapa yang DIA kehendaki dan DIA memberi kepada utusanNYA dan orang-orang yang beriman. DIA juga boleh menarik balik kemuliaan itu dengan menghinakan. Orang-orang yang menjadi hamba dunia, pangkat dan wang tidak akan mendapat kemuliaan dari YA MUIZ.</string>
    <string name="esm24242424">Hamba kepada YA MUIZ mempunyai keyakinan diri, harga diri yang tinggi dan hidup berdikari menggunakan seluruh potensi yang ada pada diri untuk kebaikan manusia sejagat. Dengan mempercayai pertolongan ALLAH YA MUIZ, kekuatan luar biasa akan terserlah dan kemenangan akan dicapai. Hamba YA MUIZ juga senang memuliakan orang lain serta menebarkan cinta dan kasih sayang sesama manusia.</string>
    <string name="esm25">Al-Muzil</string>
    <string name="esm2525">Yang Maha Menghina Musuh-Nya</string>
    <string name="esm252525">ALLAH YA MUDZIL Yang Maha Menghinakan berhak dan berkuasa menghinakan seseorang dan tiada siapa yang terlepas daripadaNYA. Sekiranya dihina ALLAH, tiada siapa yang dapat memuliakannya. ALLAH YA MUDZIL menghina manusia yang melampaui batas, zalim, mementing diri sendiri dan sombong. ALLAH juga menghina manusia ketika mereka menjauhiNYA, melakukan laranganNYA dan tidak menghiraukan perintahNYA dan ketika manusia lebih takut kepada manusia daripada murka ALLAH.</string>
    <string name="esm25252525">Hamba ALLAH YA MUDZIL akan sentiasa mendekatkan diri dengan ALLAH, mengerjakan perintahNYA dan menjauhi laranganNYA. Hamba YA MUDZIL juga adalah manusia yang merendah diri sesama manusia dan mengganggap manusia itu sama dan tidak boleh membangga diri.</string>
    <string name="esm26">Al-Samik</string>
    <string name="esm2626">Yang Maha Mendengar</string>
    <string name="esm262626">ALLAH YA SAMII Yang Maha Mendengar mendengar dan mengabulkan permintaan hamba-hambaNYA, mendengar keluhan serta puji-pujian kepadaNYA. ALLAH juga mendengar setiap rahsia yang disembunyikan oleh hamba-hambaNYA. DIA mendengar suara lidah dan suara hati dan DIA menghitungnya.</string>
    <string name="esm26262626">Hamba ALLAH YA SAMII akan sentiasa berhati-hati dalam bicaranya dan tindakannya kerana ALLAH mendengar semuanya, tiada suatu pun dapat lari dari pendengaranNYA. HAMBA YA SAMII menjadi pendengar yang baik kepada pandangan dan teguran orang disekitarnya dan juga keluhan hati mereka.</string>
    <string name="esm27">Al-Basir</string>
    <string name="esm2727">Yang Maha Melihat</string>
    <string name="esm272727">ALLAH YA BASHIR Yang Maha Melihat. DIA melihat setiap perbuatan manusia dan menghitung setiap perbuatan tersebut. Tiada sesuatupun yang boleh lari daripada pandangan dan perhatian ALLAH.</string>
    <string name="esm27272727">Manusia yang mengenali ALLAH YA BASHIR akan sentiasa berwaspada atas apa sahaja tindakan dan aktiviti yang ingin dilakukan kerana sudah pasti ALLAH melihat walaupun manusia lain tidak melihat. Manusia yang mengamalkan sifat AL-BASHIR akan sentiasa melihat nasib dan masalah orang lain dan membantu manusia menyelesaikan masalah hidup.</string>
    <string name="esm28">Al-Hakam</string>
    <string name="esm2828">Yang Maha Menentukan Hukuman</string>
    <string name="esm282828">ALLAH YA HAKAM Yang Maha Menghukum mempunyai ketetapan hukum terhadap manusia. ALLAH menetapkan hukum untuk kebaikan manusia dan agar manusia mengikut jalan yang benar. Tiada siapa yang boleh menghalang dan mengingkari hukuman ALLAH. Manusia harus menerima apa sahaja hukum ALLAH sebagai anugerah dan nikmat, bukan bencana. Manusia harus membaca keputusan hukuman ALLAH sebagai satu ujian, satu proses pembersihan dosa-dosa manusia dan menerima penderitaan sebagai pengubatan, serta redha di atas segala ketentuan ALLAH.</string>
    <string name="esm28282828">Penghayatan kepada sifat ALLAH AL-HAKAM akan melahirkan manusia yang redha, tenang dan berusaha tanpa putus asa bagi mengatasi segala kesulitan dan bencana yang dikurniakan oleh ALLAH YA HAKAM.</string>
    <string name="esm29">Al-Adl</string>
    <string name="esm2929">Yang Maha Adil</string>
    <string name="esm292929">ALLAH YA ADL bersifat Yang Maha Adil kepada makhlukNYA. Seseorang tidak akan dirugikan dan akan dibalasi mengikut apa yang dia kerjakan. Jalan keburukan yang dilalui oleh manusia akan dibalas dengan adil oleh ALLAH YA ADL. Manusia harus menerima pengadilan ALLAH dengan penuh rasa nikmat kerana kasih sayangNYA menyelamatkan kita daripada bencana. Keadilan ALLAH tidak mampu ditafsirkan oleh manusia. Seringkali apa yang disukai ALLAH tidak disukai manusia dan apa yang dibenci ALLAH disukai pula oleh manusia. Beringat sentiasa bahawa setiap pengadilan ALLAH itulah yang paling adil dan baik untuk manusia dan terimalah ianya dengan redha penuh rasa nikmat.</string>
    <string name="esm29292929">Manusia harus menghayati sifat AL-ADL agar berlaku adil kepada semua orang tanpa memilih atau memihak kepada orang-orang tertentu serta tidak mengikut hawa nafsu dalam memberi keadilan.</string>
    <string name="esm30">Al-Latif</string>
    <string name="esm3030">Yang Maha Lemah Lembut dan Mengetahui Segala Sesuatu Sehalus-halusnya</string>
    <string name="esm303030">ALLAH Yang Maha Lembut membawa erti hasil ciptaanNYA Maha Halus, setiap takdir ke atas manusia penuh kebaikan dan hikmah dan ALLAH melihat sesuatu dengan penuh lembut dan halus. ALLAH Ya Latif juga melayan hamba-hambaNYA dengan penuh kelembutan dan kasih sayang. KelembutanNYA dapat dirasai ketika dimaafkan segala kesalahan kita ketika kita memohon ampun, dimakbulkan segala keperluan ketika kita memohon, diselamatkan dari bala bencana ketika kita memohon perlindungan dan kata-kata yang lembut oleh manusia sekeliling kita apabila dialirkan kelembutanNYA.</string>
    <string name="esm30303030">Penghayatan Al-Latif di dalam diri sebagai seorang khalifah mampu menjadikan seseorang itu bersikap lemah-lembut sesama manusia kerana fitrah manusia sukakan kelembutan dan tidak selesa dengan kekasaran. Kelembutan itu dapat digambarkan melalui kata-kata dan tingkah laku yang sopan serta sikap suka memaafkan, menerima kelemahan dan bertolak ansur.</string>
    <string name="esm31">Al-Khabir</string>
    <string name="esm3131">Yang Maha Sedia Mengetahui</string>
    <string name="esm313131">ALLAH YA KHABIR Yang Maha Waspada sentiasa berwaspada terhadap tingkahlaku manusia. Sekiranya manusia tersasar, maka akan diperbetulkan untuk berpatah balik ke jalan yang benar.</string>
    <string name="esm31313131">Penghayatan kepada sifat AL-KHABIR akan melahirkan manusia yang sentiasa berwaspada dengan kehadiran, penglihatan dan kewaspadaan ALLAH. Mereka akan mengelakkan diri daripada perkara-perkara dosa, kemaksiatan dan kemarahan ALLAH. Khalifah YA KHABIR juga akan waspada dengan kemaksiatan anak-anaknya, suami/isterinya, sahabat-sahabatnya dan orang-orang sekelilingnya dengan mengingati serta menasihati mereka agar kembali ke jalan yang benar ketika mereka melakukan kesalahan dan dosa.</string>
    <string name="esm32">Al-Halim</string>
    <string name="esm3232">Yang Maha Penyantun dan Penyabar</string>
    <string name="esm323232">ALLAH YA HALIM Yang Maha Penyantun sentiasa bersifat santun kepada hamba-hambaNYA walaupun hamba-hambaNYA tidak santun kepadaNYA. ALLAH YA HALIM santun dalam memberikan nasihat dan teguran, santun dalam layanan, santun dalam perkataan, santun dalam tindakbalas kasar hambaNYA. Kesantunan ALLAH dapat dilihat dengan mata hati dalam diri wakil-wakilNYA YA HALIM yang bersifat santun kepada sesama manusia.</string>
    <string name="esm32323232">Menghayati sifat AL-HALIM, seseorang itu harus menunjukkan kesantunan sesama manusia bagi mengalirkan sifat kesantunan ALLAH kerana dengan menyebarkan sifat santun YA HALIM akan melembutkan hati yang keras, menundukkan kesombongan orang yang sombong dan merendahkan orang yang suka meninggi diri serta berbangga dengan kehebatan diri. Manusia dilarang bersikap kasar kerana jiwa manusia itu inginkan dan sukakan kelembutan.</string>
    <string name="esm33">Al-Azim</string>
    <string name="esm3333">Yang Maha Agung</string>
    <string name="esm333333">ALLAH YA ADZIM Yang Maha Agong memiliki seluruh isi langit dan bumi. KeagunganNYA mengatasi keagungan manusia kerana manusia hanyalah hamba yang menggunakan pinjaman dan amanah ALLAH secara sementara. ALLAHlah pemilik yang mutlak dan DIA mampu berbuat apa sahaja kepada sesiapa sahaja tanpa perlu keizinan hamba-hambaNYA. DIA mengurus, mengatur dan mengawal setiap makhlukNYA tanpa bantuan dan begitu sempurna tanpa cacat-cela dan DIA juga Maha Pengasih Penyayang, Pelindung serta mempunyai budi pekerti mulia yang melayakkanNYA diagung-agungkan.</string>
    <string name="esm33333333">Menghayati sifat ALLAH Ya Adzim menuntut seseorang itu hanya mengagungkan ALLAH dan tidak wajar baginya mengagungkan manusia kerana ALLAH Yang Maha Hebat sedangkan manusia hanyalah hamba yang tidak berdaya tanpa pertolongan ALLAH Ya Adzim.</string>
    <string name="esm34">Al-Ghafur</string>
    <string name="esm3434">Yang Maha Sedia Mengampuni</string>
    <string name="esm343434">ALLAH YA GHAFFUR Yang Maha Pengampun mengampuni hambaNYA walaupun dosa hambaNYA seluas buih di lautan. Setiap kali hambaNYA melakukan dosa dan kemudian memohon ampun kepada ALLAH YA GHAFFUR, pasti DIA akan mengampunkan dosa mereka. Seorang hamba semestinyalah sentiasa memohon keampunan daripada ALLAH YA GHAFFUR kerana tanpa keampunanNYA, pastilah seseorang itu akan menerima azab api NerakaNYA di Akhirat kelak.</string>
    <string name="esm34343434">Menghayati sifat AL-GHAFFUR dalam diri seseorang akan melahirkan seorang yang sentiasa memaafkan kesilapan dan kesalahan orang lain. Seseorang itu amat mudah memaafkan kerana mengingati akan dosa-dosanya yang diampunkan ALLAH atas sifatNYA yang Maha Pengampun. Sifat suka memaafkan orang akan menjalin hubungan baik sesama manusia dan mampu mengubah seseorang daripada kelakuan yang buruk kepada kelakuan yang baik.</string>
    <string name="esm35">Al-Syakur</string>
    <string name="esm3535">Yang Maha Menggandakan Balasan</string>
    <string name="esm353535">ALLAH YA SYAKUR Yang Maha Mensyukuri dan Menghargai sentiasa menghargai hamba-hambaNYA yang mentaatiNYA dan mengikut perintahNYA serta melakukan kebaikan dan amal solih. DIA YA SYAKUR akan sentiasa menunjukkan penghargaanNYA membalasnya dengan mengalirkan kasih sayangNYA, mengalirkan rezeki dan kekayaanNYA, memberikan perlindunganNYA serta memberikan balasan syurga di Akhirat kelak.</string>
    <string name="esm35353535">Menghayati sifat AS-SYAKUR akan melahirkan seorang manusia yang suka menghargai sumbangan dan jasa seseorang kepadanya. Dia mudah memberikan pujian sewajarnya sebagai adab sesama manusia dan pujian yang hakiki ditujukan hanya kepada ALLAH YA SYAKUR yang sentiasa menghargai hamba-hambaNYA.</string>
    <string name="esm36">Al-Ali</string>
    <string name="esm3636">Yang Maha Tinggi (Luhur)</string>
    <string name="esm363636">ALLAH YA ALIYY Yang Maha Tinggi mempunyai kedudukan yang lebih tinggi daripada yang ditakluki dan dikalahkan, sekaligus menakluki makhlukNYA. Kedudukan ALLAH YA ALIYY mencapai puncak tertinggi di tempat yang tinggi. DIA Maha Tinggi disebabkan Dzat dan sifat-sifatNYA, lebih daripada gambaran makhlukNYA. DIA YA ALIYY menganugerahkan darjat ketinggian kepada hamba-hamba pilhanNYA seperti para nabi dan rasul.</string>
    <string name="esm36363636">Merendah diri kepada ALLAH YA ALIYY dicapai melalui sujud dalam solat yang mana ianya simbol merendahkan dan menghinakan diri di hadapan ALLAH. Sujud adalah darjat hamba yang paling tinggi. Seluruh makhluk di dunia ini sujud kepada ALLAH YA ALIYY. Sujud adalah kondisi terbaik bagi seseorang mendekatkan diri kepada ALLAH.</string>
    <string name="esm37">Al-Kabir</string>
    <string name="esm3737">Maha Besar</string>
    <string name="esm373737">ALLAH YA KABIR Yang Maha Besar merupakan ungkapan kesempurnaan Dzat. KebesaranNYA menyebabkan DIA tidak memerlukan kepada sesiapapun, malah semua makhlukNYA memerlukan kepadaNYA.</string>
    <string name="esm37373737">Menghayati sifat AL-KABIR akan melahirkan manusia yang merendah diri, tidak menyombong diri kerana sedar kebesaran itu hak mutlak ALLAH YA KABIR dan kita tidak ada apa-apa hak bagi mengakui kebesaran diri. Bagi orang yang dikurniakan harta kekayaan sehingga merasa sombong dan penguasa yang melakukan kezaliman dan penganiayaan akan menerima balasan daripada ALLAH kerana mereka merasa diri lebih besar dari orang lain dan merasa orang lain hina. Orang yang merendah diri akan diangkat ALLAH dan orang takbur akan direndah oleh ALLAH.</string>
    <string name="esm38">Al-Hafiz</string>
    <string name="esm3838">Yang Maha Memelihara</string>
    <string name="esm383838">ALLAH YA HAFIDZ Yang Maha Memelihara dan menjaga seluruh ciptaanNYA. Tidak ada satu pun yang terlepas daripada jagaanNYA. DIA memelihara langit dan bumi dan setiap apa yang ada di antara keduanya. Manusia dijaga oleh Malaikat atas perintah ALLAH. Di antara pemeliharaan ALLAH ke atas manusia adalah dikurniakan kesihatan yang baik. Walaupun begitu melalui kesakitan, ALLAH YA HAFIDZ memelihara jiwa kita agar sentiasa ingat kepadaNYA dan ketika sakit manusia mampu merenungi apa yang berlaku disekelilingnya terutama berinteraksi dengan Tuhan yang selama ini dilupakannya. Ujian kesusahan dan kesakitan adalah cara ALLAH menyelamatkan hamba-hambaNYA dari azab api neraka. ALLAH YA HAFIZ Juga mampu melindungi kita daripada bisikan hawa nafsu dan syaitan.</string>
    <string name="esm38383838">Penghayatan kepada sifat AL-HAFIDZ adalah sentiasa ingat yang memelihara kita, anak-anak kita, suami/isteri kita, ibubapa kita, sahabat-sahabat kita dan seluruh manusia di dunia ini adalah ALLAH YA HAFIDZ, bukan sesekali makhluk. Penghayatan AL-HAFIZ juga menjadikan manusia mengeluarkan seluruh potensi yang ada pada dirinya dengan pemeliharaan dan perlindungan AL-HAFIDZ, menjadi manusia yang yakin diri dengan bantuan dan pemeliharaan ALLAH.</string>
    <string name="esm39">Al-Muqit</string>
    <string name="esm3939">Yang Maha Menyediakan Segala Keperluan Makhluk-Nya</string>
    <string name="esm393939">ALLAH YA MUQIT Yang Maha Memberi Kekuatan dan Kecukupan. ALLAH Ya Muqit juga menggenggam manusia. ALLAH YA MUQIT mencukupkan keperluan manusia, berkuasa ke atas manusia serta mampu menggenggam manusia mengikut kehendakNYA. ALLA YA MUQIT  juga mencukupkan rasa kebahagiaan dan kepuasan kepada hamba-hambaNYA hasil daripada amalan dan ketaatan hamba itu kepada ALLAH.</string>
    <string name="esm39393939">Penghayatan kepada AL-MUQIT melahirkan manusia yang tidak pernah berputus asa kerana kemampuan dan kekuatan yang cukup yang diberikan oleh ALLAH kepada kita untuk melakukan tugas dan amanah di atas dunia ini. Mereka akan sentiasa disuntik dengan kekuatan-kekuatan baru. Sifat AL-MUQIT juga akan melahirkan insan yang mengambil berat hal orang lain, suka menolong orang yang sedih, menderita, lapar dan sakit. Hidup juga tidak disia-siakan kerana sedar kematian pasti akan datang kerana itu menggunakan kekuatan ALLAH YA MUQIT untuk melakukan kebaikan dan kebajikan.</string>
    <string name="esm40">Al-Hasib</string>
    <string name="esm4040">Yang Maha Menghitung Amalan Makhluk</string>
    <string name="esm404040">Penghayatan AL-HASIB akan menjadikan seorang hamba itu sentiasa berwaspada dengan setiap apa yang ingin dilakukan kerana semuanya akan dihisab dan dihitung setiap masa dan saat ALLAH YA HASIB.</string>
    <string name="esm40404040">Menghayati sifat AL-HASIB adalah mencukupkan keperluan orang lain dengan membantu mereka. Kita adalah nakhoda kapal yang membawa manusia menuju pantai bahagia dan damai. Kita perlu bermasyarakat dan menentukan hala tuju masyarakat, mengeluarkan masyarakat daripada kegelapan jahiliyyah kepada cahaya Islam yang membahagiakan. Walaupun kita merasa lemah dan tidak mampu, yakinlah ALLAH YA HASIB akan mencukupkan segala keperluan kita.</string>
    <string name="esm41">Al-Jalil</string>
    <string name="esm4141">Yang Maha Memiliki Sifat Keagungan Yang Tiada Pada Makhluk</string>
    <string name="esm414141">ALLAH YA JALIL Yang Maha Mempunyai Keagungan dan Kesempurnaan, Maha Kaya, Maha Suci, Maha Luas dan semuanya. Apabila sifat AL-JALIL mampu dilihat dengan mata hati akan nampaklah kecantikan dan keindahan ALLAH dan melahirkan suasana kekaguman yang luar biasa, akan membangkitkan kehairanan, ketakjuban dan penghargaan yang tak terhingga sehingga tidak mampu digambarkan dengan kata-kata. Apabila keindahan ALLAH tersingkap, maka sifat AL-JAMIL akan tersingkap dan seseorang akan merasakan kerinduan yang mendalam.</string>
    <string name="esm41414141">Penghayatan kepada SIFAT AL-JALIL DAN AL-JAMIL akan mempamerkan budi pekerti yang luhur dan mulia kepada sesama manusia dengan kecantikan dalam dan luar. Menghayati Sifat AL-JALIL ialah kemampuan untuk merenung keagungan dan keindahan ALLAH melalui diri kita sendiri dan seluruh alam semesta ciptaanNYA.</string>
    <string name="esm42">Al-Karim</string>
    <string name="esm4242">Yang Maha Mulia dan Sedia Memberi</string>
    <string name="esm424242">ALLAH YA KARIM Yang Maha Mulia, Maha Pemurah, Maha Dermawan. Memberi tanpa hitungan, tidak pernah menghalang siapapun untuk datang kepadaNYA dan gembira memberi anugerah kepada makhlukNYA. Kemuliaan ALLAH YA KARIM juga digambarkan ketika ALLAH memberi pendidikan, pemeliharaan dan pembaikkan kepada makhlukNYA. ALLAH YA KARIM tak pernah memutuskan harapan hambaNYA yang meminta kepadaNYA.</string>
    <string name="esm42424242">Penghayatan kepada sifat AL-KARIM akan melahirkan hamba yang hanya menuju permintaan dan harap kepada ALLAH YA KARIM yang Maha Mulia dan Pemurah serta mengabulkan doa dan mampu melahirkan orang yang berfikiran positif kerana yakin dengan pertolongan ALLAH dan mereka akan sentiasa bertaqwa dan bertawakkal kepadaNYA. Orang yang menghayati sifat AL-KARIM akan sentiasa bersifat dermawan sesama manusia walaupun DIA dalam keadaan susah atau senang.</string>
    <string name="esm43">Al-Raqib</string>
    <string name="esm4343">Yang Maha Mengawasi</string>
    <string name="esm434343">ALLAH YA ROQIB Yang Maha Mengawasi, tegak dan lurus bagi memelihara sesuatu, memerhatikan dan mengawas apa yang dipeliharaNYA. DIA pencatat ucapan dan perbuatan manusia. ALLAH mengawasi bukan untuk mencari kesalahan manusia, tetapi hendak mengarahkan, membimbing dan memelihara hambaNYA agar tidak terjerumus kepada dosa dan kesalahan, agar manusia berwaspada dalam setiap tindakan.</string>
    <string name="esm43434343">Penghayatan kepada AR-ROQIB akan melahirkan hamba yang muraqabah sentiasa mengamati kewujudan ALLAH dengan lebih jelas dalam alam dan diri. Muraqabah Tuhan kepada semua makhluk  kurniaan Muraqabah Tuhan kepada perlaksanaan ibadah  menggerakkan hamba melaksanakan ibadah. Muraqabah Makhluk kepada Tuhan adalah dengan merasa ALLAH sentiasa memerhati dan mengawasi.</string>
    <string name="esm44">Al-Mujib</string>
    <string name="esm4444">Yang Maha Memakbulkan</string>
    <string name="esm444444">ALLAH YA MUJIB Yang Maha Mengabulkan pasti menjawab dan memberi responseNYA kepada setiap keluhan, permohonan dan rayuan. ALLAH memberi masalah dan ujian hanya semata-mata  untuk menguji tahap keimanan dan keyakinan hambaNYA. YA MUJIB berhak mempercepat atau melambatkan pengabulan hajat hambaNYA kerana kebijaksanaanNYA dalam menentukan samada hajat itu membawa manfaat atau mudarat. Doa hajat hendaklah dipohon dengan penuh yakin dan sabar. ALLAH YA MUJIB tidak pernah jemu dengan keluhan dan permintaan hamba-hambaNYA.</string>
    <string name="esm44444444">Penghayatan kepada AL-MUJIB melahirkan insan yang berfikiran positif dan tidak berfikir negatif terhadap ALLAH dan janjiNYA, begitu juga dengan manusia lain dan hakikat kehidupan ini. Semuanya diterima sebagai ketentuan ALLAH dan sebagai seorang hamba, dia perlu redha sepenuhnya. Manusia hanya perlu berdoa kepada ALLAH bukan kepada manusia lain. Elakkan berputus ada, teruslah mengulangi doa dan hajat itu sekiranya masih tidak dimakbulkan. Dengan hubungan semasa manusia, lapangkanlah manusia lain dengan senyuman dan tunaikan permintaan manusia semampu mungkin.</string>
    <string name="esm45">Al-Wasik</string>
    <string name="esm4545">Yang Maha Luas Ilmu dan Rahmat-Nya</string>
    <string name="esm454545">ALLAH YA WAASI Yang Maha Luas pemberian dan nikmatNYA yang tidak dapat dihitung dan diperincikan. ALLAH Ya Waasi juga Maha Luas IlmuNYA, Maha Luas KekuasaanNYA, Maha Luas Petunjuk dan BimbinganNYA, Maha Luas RezekiNYA, Maha Luas KeampunanNYA dan GanjaranNYA.</string>
    <string name="esm45454545">Allah Ya Wasi\' yg Maha Luas, Allah luas dari segala aspek, luas pemberianNya dan kurniaanNya, luas kemaafan, keampunan dan pintu taubatNya, luas kekayaanNya, luas kerajaanNya, luas kekuasaanNya, luas kebijaksanaanNya, luas alam ciptaanNya, luas syurga dan nerakaNya, luas padang mahsyarNya, luas pandanganNya, luas pendengaranNya, luas petunjuk dan bimbinganNya, luas ilmuNya, luas bimbinganNya dan luas DzatNya.</string>
    <string name="esm46">Al-Hakim</string>
    <string name="esm4646">Yang Maha Bijaksana</string>
    <string name="esm464646">ALLAH YA HAKIM Yang Maha Bijaksana, kebijaksanaanNYA tidak mampu difikirkan dan difahami oleh sesiapa kecuali Nabi Muhammad s.a.w. DIA bertindak penuh hikmah bagi menampakkan kekuasaanNYA. KebijaksanaanNYA tidak mampu dilhat dengan pandangan zahir, bahkan hanya dengan pandangan mata hati. Semua tindakan ALLAH penuh dengan kebijaksanaan. Penciptaan alam ini juga melambangkan kebijaksanaan ALLAH YA HAKIM yang mana semuanya berlaku penuh harmoni dan saling berkait.</string>
    <string name="esm46464646">Manusia dikurniai sifat AL-HAKIM yang mampu mengemudi kehidupanNYA dalam mencapai martabat yang mulia lebih mulia daripada malaikat. Penghayatan kepada sifat Al-Hakim melahirkan insan yang bekerja keras dalam kehidupan ini dengan bergantung dengan kebijaksanaan ALLAH YA HAKIM.</string>
    <string name="esm47">Al-Wadud</string>
    <string name="esm4747">Yang Maha Mengasihi orang yang beriman kepada-Nya</string>
    <string name="esm474747">ALLAH YA WADUD Yang Maha Pencinta mencintai makhlukNYA dengan kecintaan yang suci, abadi dan luar biasa. Cinta adalah ciptaan pertama yang dicipta yang melahirkan kekuatan kreativiti dan kehidupan yang sangat indah di dunia ini. DIA YA WADUD mengalirkan rasa cinta ke dalam jiwa hamba-hambaNYA agar mencintaiNYA dan sesama makhluq.</string>
    <string name="esm47474747">Manusia yang menghayati dan mengenal YA WADUD akan mengingati ALLAH sentiasa dalam hati dan fikirannya. Cintanya hanya untuk ALLAH dan tidak bercinta dengan yang lain dariNYA dan melahirkan kepatuhan dan taqwa dengan penuh ketulusan dan hati yang penuh redha dan kasih.</string>
    <string name="esm48">Al-Majid</string>
    <string name="esm4848">Yang Maha Sempurna</string>
    <string name="esm484848">ALLAH YA MAJID yang Maha Mulia memuliakan hamba pilihanNYA sehingga DIA mampu mengkayakan seorang hamba tanpa harta, dicukupkan segala keperluan tanpa usaha dan dimuliakan tanpa susah payah. Sebaliknya DIA juga mampu menimpakan musibah secara mendadak. Disebabkan kemuliaan itu hak ALLAH Ya Majid, manusia tidak boleh berbangga apabila dipuji kerana segala sifat baik dan terpuji itu adalah sifat ALLAH YA MAJID.</string>
    <string name="esm48484848">Penghayatan kepada sifat AL-MAJID ialah dengan mempamerkan sifat dan budi pekerti mulia, suka menolong, prihatin dan mudah memaafkan.</string>
    <string name="esm49">Al-Bais</string>
    <string name="esm4949">Yang Membangkitkan Manusia</string>
    <string name="esm494949">ALLAH YA BAITS Yang Maha Membangkitkan. DIA membangkitkan manusia selepas kematian, membangkitkan selepas tidur, membangkitkan lintasan hati untuk kebaikan dan keburukan. ALLAH YA BAITS mampu membangkitkan ketenangan jiwa kepada hamba pilihanNYA sehingga lahir keilkhlasan, rela, redha dan mahu menurut apa sahaja kehendakNYA. Keikhlasan adalah kunci utama bagi mendekatkan diri pada ALLAH dan mendapatkan cahaya dariNYA.</string>
    <string name="esm49494949">Penghayatan kepada SIFAT AL-BAITS melahirkan manusia yang sentiasa bersemangat dan penuh keyakinan, menjadikan kegagalan sebagai panduan untuk menempa kejayaan pada masa depan. Mereka juga berani mencuba, tidak takut gagal dan berani mengambil risiko.</string>
    <string name="esm50">Al-Syahid</string>
    <string name="esm5050">Yang Maha Menyaksikan Segala Kebenaran</string>
    <string name="esm505050">ALLAH YA SYAHID Yang Maha Menyaksikan membawa erti ALLAH wujud, hadir, melihat dan menyaksikan setiap perbuatan manusia dan apa sahaja yang berlaku di dalam dunia ini. ALLAH YA SYAHID menjadikan anggota manusia berkata-kata sebagai saksi perbuatan manusia di dunia. ALLAH menyaksikan apa yang dilahirkan oleh manusia dan apa yang disembunyikan di dalam hati.</string>
    <string name="esm50505050">Penghayatan kepada AS-SYAHID melahirkan manusia yang sentiasa memerhatikan setiap perbuatanNYA agar tetap berada di atas landasan yang ditetapkan oleh ALLAH.</string>
    <string name="esm51">Al-Haq</string>
    <string name="esm5151">Yang Maha Benar</string>
    <string name="esm515151">ALLAH YA HAQ Yang Maha Benar adalah sumber kebenaran. KalimahNYA benar, janjiNYA benar, balasan dan azabNYA benar, akhiratNYA benar, cinta dan kasih sayangNYA benar dan apa yang dibawa oleh Nabi dan RasulNYA benar. Oleh itu hendaklah kita bersandar dan bersumberkan dari kebenaran ALLAH YA HAQ dalam setiap kata-kata, perbuatan, ibadah, hukuman dan seluruh tindakan kita di dunia ini.</string>
    <string name="esm51515151">Menghayati sifat AL-HAQ ialah dengan menjadikan diri kita orang yang benar dalam segala tindakan, perkataan hatta suara hati sekali pun. Serta sebagai seorang hamba juga kita harus memperjuangkan amal makruf dan menghalang kemungkaran kerana itulah perjuangan yang benar. Dan hendaklah kita sedar bahawa ALLAH sentiasa memerhati akan kebenaran tindakan dan kata-kata kita di atas dunia ini.</string>
    <string name="esm52">Al-Wakil</string>
    <string name="esm5252">Yang Maha Pelindung</string>
    <string name="esm525252">ALLAH YA WAKIL Yang Maha Menguruskan Amanah melaksanakan urusan pentadbiran di dunia ini dengan penuh kesempurnaan. Sebagai seorang hamba yang tidak berdaya, seharusnya kita menyerahkan segala urusan kita kepada ALLAH YA WAKIL agar menjadi wakil kita dalam menguruskan segala urusan kita,  menjaga suami/isterimu, anak-anakmu, harta bendamu dan lain-lain lagi ketika ketiadaanmu. DIA YA WAKIL pasti menjadi wakil yang amanah dan sempurna dalam menguruskan urusan hamba-hambaNYA yang menyerahkan urusan kepadaNYA.</string>
    <string name="esm52525252">Menghayati sifat ALLAH AL-WAKIL menjadikan kita seorang yang mampu memikul amanah yang diberikan olehNYA untuk mentadbir dan mengurus dunia. Dengan bergantung kepada ALLAH YA WAKIL, segala urusan menjadi mudah dan berjaya dilaksanakan dengan baik.</string>
    <string name="esm53">Al-Qawi</string>
    <string name="esm5353">Yang Maha Berkuasa</string>
    <string name="esm535353">ALLAH YA QOWIY yang Maha Kuat adalah yang mempunyai kekuatan yang maha hebat yang tiada siapa mempunyai kekuatan sepertiNYA. DIA YA QOWIY mampu menggerakkan bulan, matahari, bumi dan bintang. KekuatanNYA mampu menenggalamkan bumi dan manusia. KekuatanNYA juga mampu mengalahkan seluruh musuh walaupun seluruh manusia dan jin berkumpul untuk mengalahkanNYA sudah pasti tidak akan mampu. Dengan kekuatanNYAlah sahaja yang mampu menembusi langit sepertimana ketika peristiwa Isra Miraj. Kekuatan yang ada pada manusia merupakan kekuatan ALLAH YA QOWIY dan bukanlah kekuatan manusia sesungguhnya.</string>
    <string name="esm53535353">Menghayati sifat AL-QOWIY mampu menjadikan jiwa kuat dan kental serta tidak mudah putus asa, gigih dan berusaha bersungguh-sungguh dalam apa juga kebaikan yang dilakukan. Manusia yang dikurnaikan kekuatan ALLAH YA QOWIY juga mampu memberikan kekuatan kepada orang-orang lain yang sedang diuji oleh ALLAH dengan kesusahan dan kesempitan.</string>
    <string name="esm54">Al-Matin</string>
    <string name="esm5454">Yang Maha Teguh Kekuatan-Nya</string>
    <string name="esm545454">ALLAH YA MATIN Yang Maha Teguh, seluruh keteguhan yang ada di dunia ini adalah keteguhan ALLAH. KeteguhanNYAlah yang menjadikan gunung-gunung teguh menjadi pasak bumi, kedudukan bulan, bintang dan matahari sangat teguh, tidak bergoyang sedikitpun dalam peredaranNYA. Keteguhan yang ada dalam setiap ciptaanNYA merupakan keteguhan YA MATIN. Begitu juga manusia yang teguh jiwa dan iman merupakan anugerah ALLAH YA MATIN yang menyebabkan manusia mampu menghadapi apa jua dugaan hidup dengan penuh keteguhan dan kesabaran.</string>
    <string name="esm54545454">Menghayati ALLAH AL-MATIN menjadikan kita seorang hamba yang teguh pendirian demi menegakkan kebenaran. Keteguhan AL-MATIN yang mengalir dalam diri kita akan menjadikan kita seorang yang tabah dan mampu memberikan motivasi agar manusia lain juga merasa tabah dalam menghadapi ujianNYA serta tetap teguh dalam perjuanganNYA.</string>
    <string name="esm55">Al-Wali</string>
    <string name="esm5555">Yang Maha Memberikan Pertolongan</string>
    <string name="esm555555">ALLAH YA WALI Yang Maha Melindungi lagi Maha Mengurus. YA WALI juga sentiasa menolong dan membantu hamba-hambaNYA yang dalam kesusahan dan ketika hamba-hambaNYA dalam kesesatan, dibimbingNYA, diberi rasa tenteram dan diberi kejayaan dalam urusan hamba-hambaNYA di dunia dan akhirat. Bagi hamba yang menjadikan ALLAH sebagai waliNYA, ALLAH akan menjaga dan membantu orang itu daripada segala yang dihajatiNYA dan sentiasa berada dalam taufik dan hidayah ALLAH.</string>
    <string name="esm55555555">Ya Wali, Engkau terus melindungiku melalui ilmu-ilmuMu Ya Alim Ya Hakim Ya Rashid sejak daku kecil, daku diajar melindungi jasmani dari panas matahari dunia dengan pakaian, melindungi roh dari panas matahari Mahsyar dengan ibadah kepadaMu. Engkau Ya Waliy melindungi ibubapa yang tua dengan kewajipan anak-anak berbakti kepada org tua.</string>
    <string name="esm56">Al-Hamid</string>
    <string name="esm5656">Yang Maha Layak Menerima Pujian</string>
    <string name="esm565656">ALLAH YA HAMID Yang Maha Terpuji menciptakan sesuatu dengan baik dan ALLAH mempunyai sifat yang terpuji dan segala perbuatan terpuji itu adalah sifatNYA. DIA YA HAMID layak untuk menerima pujian kerana DIA yang mencipta dan menghidupkan, yang menganugerahkan keperluan hidup dan DIA yang memberi petunjuk sehingga manusia mencapai kebahagiaan dunia dan akhirat. ALLAH YA HAMID layak mendapat pujian bukan hanya ketika menerima kesenangan tetapi juga ketika menerima kesempitan dan bencana kerana ianya merupakan proses pendidikan ALLAH kepada hamba-hambaNYA. Seorang hamba hendaklah berbaik sangka dengan ALLAH walaupun apa pun yang dilakukan ALLAH kepadaNYA.</string>
    <string name="esm56565656">Menghayati sifat AL-HAMID menjadikan seseorang hamba itu sentiasa memuja dan memuji ALLAH serta beramal dengan sifat terpuji ALLAH. Akan dialirkan sifat-sifat itu oleh ALLAH AL- HAMID sehingga mampu menaburkan kebaikan kepada sesama manusia.</string>
    <string name="esm57">Al-Muhsi</string>
    <string name="esm5757">Yang Maha Mengira</string>
    <string name="esm575757">ALLAH YA MUHSI Yang Maha Menghitung sentiasa menghitung amalan dan perbuatan hambaNYA walaupun mungkin hambaNYA lupa. Setiap perhitungan itu pasti akan dibalas di akhirat kelak kerana ALLAH itu hakim yang seadil-adilnya.</string>
    <string name="esm57575757">Penghayatan kepada sifat ALLAH AL-MUHSI akan melahirkan manusia yang melakukan kebaikan kerana inginkan catatan yang baik dariNYA dan menghindari kejahatan kerana takutkan catatan buruk. Menghayati sifat AL-MUHSI juga akan menjadikan kita seorang yang sentiasa menghitung setiap pemberian dan nikmat ALLAH lantas mensyukuri nikmatNYA. Begitu juga sentiasa menghitung masa-masa yang diberikan ALLAH samada digunakan untuk jalan kebaikan atau kejahatan.</string>
    <string name="esm58">Al-Mubdik</string>
    <string name="esm5858">ang Maha Memulakan Sesuatu</string>
    <string name="esm585858">ALLAH YA MUBDI Yang Maha Memulai, DIAlah yang memulai menciptakan makhluqNYA dan tidak ada yang mendahului ALLAH dalam penciptaanNYA tanpa bantuan atau contoh terlebih dahulu. KehebatanNYAlah dalam penciptaan alam ini yang membolehkan YA MUBDI mencipta dan menguruskan makhluqNYA tanpa bantuan dan DIA yang memulai setiap apa yang ada di dunia ini.</string>
    <string name="esm58585858">Menghayati sifat ALLAH AL-MUBDI akan menjadikan seseorang itu pembuka kebaikan yang memulai kebaikan dan penutup kejahatan. Kehidupan wakil ALLAH AL-MUBDI memberi pembukaan jalan kepada perubahan hidup seseorang ke arah kebaikan. Menghayati sifat ALLAH AL-MUBDI juga akan menjadikan seseorang berusaha tanpa henti untuk membuat penemuan-penemuan, rekaan-rekaan dan ciptaan-ciptaan baru bagi manfaat manusia sejagat dengan bantuan AL-MUBDI.</string>
    <string name="esm59">Al-Muid</string>
    <string name="esm5959">Yang Maha Mengembalikan Ciptaan-Nya</string>
    <string name="esm595959">ALLAH YA MUID Yang Maha Mengembalikan, mengembalikan manusia kepadaNYA di hari akhirat untuk dihisab dan diadili akan setiap perbuatan manusia di atas dunia ini. DIA YA MUID juga mampu mengembalikan hamba-hamba pilihanNYA kepada fitrah yang asal sehingga hamba-hamba pilihanNYA ini mampu hidup sebagai hamba kepada ALLAH S.W.T dan pengikut Rasulullah s.a.w.</string>
    <string name="esm59595959">Menghayati sifat ALLAH AL-MUID akan menjadikan seseorang sentiasa berhati-hati dalam hidupnya dan sentiasa melakukan kebaikan dan kebajikan kerana menyedari bahawa kita semua akan kembali kepada Pencipta yang Maha Mengembalikan iaitu ALLAH YA KHALIQ YA MUID. Mendekatkan diri kepada YA MUID akan melahirkan seorang hamba yang kembali kepada fitrah manusia yang dicipta oleh ALLAH.</string>
    <string name="esm60">Al-Muhyi</string>
    <string name="esm6060">Yang Maha Menghidupkan</string>
    <string name="esm606060">ALLAH YA MUHYI Yang Maha Menghidupkan mampu menghidupkan sesuatu yang telah mati samada tanah yang mati, manusia, termasuk jiwa. Jiwa yang dihidupkan oleh ALLAH YA MUHYI akan subur dan mampu mengenal ALLAH sehingga mampu sentiasa melakukan ketaatan dan kebaikan.</string>
    <string name="esm60606060">Menghayati sifat ALLAH AL-MUHYI akan menjadikan jiwa sentiasa hidup dan kuat dan seterusnya mampu untuk bekerja, berusaha tanpa mudah putus asa dan sentiasa berfikiran positif. Kegagalan bukanlah penghujung kepada kehidupan, tetapi ianya adalah langkah-langkah untuk menghadapi kejayaan yang lebih besar.</string>
    <string name="esm61">Al-Mumit</string>
    <string name="esm6161">Yang Maha Mematikan</string>
    <string name="esm616161">ALLAH YA MUMIT Yang Maha Mematikan, DIA memegang nyata makhluk-makhlukNYA dan mampu mematikan pada bila-bila masa, di mana jua tanpa ada yang mampu menahanNYA. Begitu juga sekiranya DIA YA MUMIT ingin menahan kematian seseorang, maka tiada siapa yang mampu mematikanNYA. Orang yang dekat dengan ALLAH tidak takut mati kerana kematian merupakan jalan untuk berjumpa ALLAH YA WADUD yang dirindui.</string>
    <string name="esm61616161">Menghayati ALLAH AL-MUMIT akan melahirkan manusia yang sentiasa melakukan kebaikan, tidak menyombong diri dan menggunakan apa sahaja anugerah yang diberikan ALLAH untuk jalan menolong orang lain dan perjuangan agama ALLAH. Mereka sentiasa ingat kematian akan datang pada bila-bila masa. Walaupun hebat mana seseorang itu, mulia atau kaya kedudukannya disisi makhlul, dia pasti tetap akan mati kerana kematian tidak mengenal itu semua, setiap yang hidup pasti akan mati, yang kekal hanyalah ALLAH YA BAQI Yang Maha Kekal lagi abadi.</string>
    <string name="esm62">Al-Hai</string>
    <string name="esm6262">Yang Maha Hidup</string>
    <string name="esm626262">ALLAH YA HAYY Yang Maha Hidup, hidupNYA kekal, tidak pernah musnah dan tidak terikat sebarang syarat dan keadaan. DIA berhak memberi atau mencabut kehidupan makhlukNYA. DIA terus hidup, tidak pernah tidur , tidak mengantuk atau letih.</string>
    <string name="esm62626262">Menghayati sifat ALLAH AL-HAYY menjadikan seseorang itu menghargai suka duka kehidupannya. Semangat AL-HAYY akan memberikan kekuatan untuk mengatasi kesulitan hidup, penderitaan dan rasa sakit. Hidup mestilah melakukan sesuatu yang bermanfaat, mencipta sesuatu dan memberi sesuatu kepada orang lain. Untuk menjadikan hidup ini bermakna dan mampu keluar daripada segala kesulitan hidup hendaklah jiwa sentiasa ingat akan DIA YA HAYY, maka akan hiduplah jiwa kita. Menghayati sifat AL-HAYY juga memberi kesedaran bahawa kehidupan manusia bukan untuk bersantai-santai dan mencari kesenangan dunia untuk kepentingan peribadi semata-mata. Hakikat kehidupan yang sebenar adalah bagi melakukan pelbagai pekerjaan penting demi umat manusia sejagat.</string>
    <string name="esm63">Al-Qayyum</string>
    <string name="esm6363">Yang Maha Berdiri Sendiri</string>
    <string name="esm636363">ALLAH YA QOYYUM Yang Maha Berdiri Sendiri lagi Maha Tegak. DIA YA QOYYUM mengatur segala sesuatu yang menjadi keperluan makhlukNYA secara sempurna, terus menerus tanpa bantuan sesiapa walaupun hambaNYA tidak berterima kasih kepadaNYA. DIA YA QOYYUM tidak memerlukan ketaatan hambaNYA mahupun tidak berkurang kekuasaan dan kemuliaanNYA sekiranya semua makhlukNYA menjauhkan diri dariNYA.</string>
    <string name="esm63636363">Menghayati sifat AL-QOYYUM mampu menjadi manusia tidak mudah menyerah kalah ketika berhadapan dengan pelbagai kesulitan. Bergantung dengan kekuatan Al-Qoyyum menjadikan seseorang kuat dan sentiasa bersemangat dalam mengejar cita-cita kehidupan. Semua kesulitan adalah kesempatan untuk jiwa tumbuh dengan segar dengan kesegaran Al-Qoyyum.</string>
    <string name="esm64">Al-Wajid</string>
    <string name="esm6464">Yang Maha Memperoleh Segala Sesuatu Yang Dikehendaki-Nya</string>
    <string name="esm646464">ALLAH YA WAAJID Yang Maha Menemukan. DIA yang menemukan jalan keluar kepada hamba-hambaNYA yang dalam kesusahan. DIA juga menemukan jalan menuju kepadaNYA sehingga timbul rasa ghairah dan mabuk dengan cinta ALLAH. ALLAH YA WAAJID telah memberikan sepenuh potensi kepada manusia untuk menjadi khalifah di bumi ini, tetapi seringkali potensi itu tertutup seperti awan menutup gunung yang indah. Tabir potensi diri itu mampu disingkap dengan membersihkan diri dari dosa-dosa dan mendekatkan diri kepada ALLAH YA WAAJID.</string>
    <string name="esm64464646">Allahumma Ya Waajid Yang Maha Menemukan, sesungguhnya Engkaulah yang menemukan setiap sesuatu yg hilang, terpisah dan terputus. Kecintaan kepadaMu Ya Wadud, hanya Engkau Ya Waajid yang mampu menemukan kembali cinta ini di dalam hati yang gersang ini.</string>
    <string name="esm65">Al-Majid</string>
    <string name="esm6565">Yang Maha Dimuliakan</string>
    <string name="esm656565">Kemuliaan ALLAH YA MAAJID mampu melahirkan keyakinan tinggi dan kekuatan luar biasa pada otak dan tindakan.</string>
    <string name="esm65656565">ALLAH YA MAAJID Yang Maha Mulia, dan DIAlah yang menunjukkan kebaikan dan kemuliaan yang tidak terhingga kepada makhlukNYA. Dengan kebaikan dan kemuliaan ALLAH YA MAAJID seseorang hambaNYA mampu berbuat kebaikan dan dipandang mulia oleh ALLAH walaupun DIA mendapat penghinaan manusia.</string>
    <string name="esm66">Al-Wahid</string>
    <string name="esm6666">Yang Maha Esa</string>
    <string name="esm666666">ALLAH YA WAAHID Yang Maha Tunggal Yang Esa pada Dzat dan sifat-sifatNYA, juga tindakan serta keadilanNYA. Semua selain ALLAH adalah makhluk ciptaanNYA. ALLAH memperlihatkan tanda sifat-sifatNYA dalam diri manusia agar manusia dapat mengenal ALLAH dan mempertingkatkan iman.</string>
    <string name="esm66666666">Mendekati dan bersama ALLAH AL-WAAHID membuatkan kita tidak memerlukan yang lain, akan melahirkan peribadi yang teguh dan berdikari, mempunyai prinsip hidup yang kukuh dan tidak pernah goyang. SEMANGAT AL-WAAHID yang dialirkan ALLAH akan melahirkan pergantungan dan pengharapan yang total kepada ALLAH kerana keesaanNYA.</string>
    <string name="esm68">Al-Samad</string>
    <string name="esm6868">Yang Kekal dan Menjadi Tempat Bergantung Sekalian Makhluk</string>
    <string name="esm686868">ALLAH YA SOMAD Yang Maha Diperlukan, DIA diperlukan oleh setiap makhlukNYA dan padaNYA kesudahan segala kekuasaan dan kemuliaan. ALLAH Ya Somad mengetahui setiap keperluan hamba-hambaNYA dan memenuhi keperluan itu mengikut kehendakNYA.</string>
    <string name="esm68686868">Menghayati sifat AS-SOMAD menjadikan seseorang itu sentiasa berusaha memenuhi keperluan saudaraNYA. Sifat AS-SOMAD ini juga akan melahirkan seorang yang tidak mengharapkan dari selain ALLAH YA SOMAD.</string>
    <string name="esm69">Al-Qadir</string>
    <string name="esm6969">Yang Maha Berkuasa</string>
    <string name="esm696969">YA QODIR Yang Maha Menentukan lagi Maha Berkuasa, DIA melakukan apa yang dikehendakiNYA apabila DIA menghendakiNYA. Kekuasaan ALLAH YA QODIR terpantul pada alam semesta.</string>
    <string name="esm69696969">Menghayati sifat Al-Qoodir akan melahirkan seorang hamba yang sentiasa ingin melakukan sesuatu yang bererti dalam hidupNYA kerana sedar semuanya berlaku dengan kuasa ALLAH dan DIA bergantung penuh dengan YA QODIR. Walaupun berlaku kegagalan atau kesempitan dalam melaksanakan sesuatu, disebaliknya terdapat keindahan kehendak ALLAH YA QODIR kerana melalui kegagalanlah ALLAH mengangkat darjat seseorang. Menghayati Sifat AL-QODIR juga akan menjadikan jiwa tenang dan tenteram kerana mengenali kekuasaan ALLAH YA QODIR.</string>
    <string name="esm70">Al-Muqtadir</string>
    <string name="esm7070">Yang Maha Berkuasa Menentukan Sesuatu</string>
    <string name="esm707070">ALLAH YA MUQTADIR Yang Berkuasa dan Maha Menentukan yang mana di tanganNYA terletak segala ketentuan dan DIA Memegang kekuasaan mutlak. Tidak ada sesiapa yang dapat menghalang kehendak dan ketentuanNYA. Dengan kekuatan ALLAHlah berlaku sesuatu kehendakNYA melalui makhlukNYA. Tanpa kekuatanNYA, makhlukNYA tidak mampu melakukan apa2 pun.</string>
    <string name="esm70707070">Menghayati sifat ALLAH AL-MUQTADIR akan melahirkan manusia yang bergantung sepenuhnya dengan kekuasaan ALLAH, redha dengan setiap ketentuanNYA dan mampu melihat akan kasih-sayang dan kelembutanNYA dalam setiap kehendakNYA.</string>
    <string name="esm71">AAl-Muqaddim</string>
    <string name="esm7171">Yang Memulakan Wujudnya Sesuatu</string>
    <string name="esm717171">ALLAH YA MUQODDIM Yang Maha Mendahulukan mempunyai kuasa mutlak mendahulukan sesuatu mengikut kehendakNYA. DIA mampu menyegerakan sesuatu perkara mengikut kehendakNYA semahuNYA. Seringkali ALLAH YA MUQODDIM mendahulukan kegagalan dan kesulitan sebelum diberi kejayaan yang lebih besar. Ternyata kesulitan itu adalah kejayaan dan keuntungan yang tiada taranya. Dengan kesulitan, akal akan berfikir mencari jalan keluar. Sesungguhnya ukuran kemajuan yang sebenarnya adalah darjat kedekatan seseorang pada ALLAH.</string>
    <string name="esm71717171">Menghayati sifat AL-MUQODDIM mampu melahirkan seseorang yang mendahulukan yang lebih utama iaitu ALLAH berbanding yang lain, dan mengutamakan akhirat berbanding dunia. Penghayatan ini juga mampu melahirkan kekuatan luar biasa sehingga mampu menjadikan seseorang itu pelopor atau peneraju dalam melakukan perubahan dalam kehidupan masyarakatnya.</string>
    <string name="esm72">Al-Muakhir</string>
    <string name="esm7272">Yang Mentakhirkan Wujudnya Sesuatu</string>
    <string name="esm727272">ALLAH YA MUAKHIR Yang Maha Mengakhirkan mampu mengakhirkan atau melambatkan sesuatu permintaan hambaNYA. Dialah yang memulakan penciptaan alam yang terdiri dari tujuh lapisan langit dan tujuh lapisan bumi, dan Dialah juga yang akan menamatkannya dengan peristiwa kiamat. Dialah yang memulakan sesuatu peristiwa kesakitan dan kesempitan dengan mendatangkan asbab untuk kesempitan itu, dan Dialah juga yang akan menamatkan peristiwa itu dengan mendatangkan asbab untuk menamatkan. Dialah yang memulakan sebuah perkahwinan dan Dialah yang mengakhirkannya dengan asbab-asbab yang Dia YA KHALIQ ciptakan. DIA memberi pada masa yang paling sesuai dan tepat untuk hambaNYA dan keputusanNYA penuh dengan kasih sayang dan kebijaksanaan.</string>
    <string name="esm72727272">Menghayati sifat AL-MUAKHIR akan melahirkan seorang yang berjalan mencari pengajaran dan pengalaman sebelum menuju ke destinasi kejayaan yang hakiki dan penuh kematangan. Sesungguhnya tiada satu kejayaan yang mudah tanpa kerja keras dan kejayaan itu datangnya di akhir perjuangan dan pengorbanan.</string>
    <string name="esm73">Al-Awwal</string>
    <string name="esm7373">Yang Awal dan Tiada Permulaan</string>
    <string name="esm737373">ALLAH YA AWWAL Yang Maha Memulakan, memulakan setiap sesuatu dengan kekuasaanNYA dan tiada siapa yang mampu menghalangNYA. DIA yang paling awal, tiada lagi sesiapa sebelumNYA dan DIA menciptakan setiap sesuatu.</string>
    <string name="esm73737373">Menghayati sifat AL-AWWAL akan melahirkan insan peribadi yang suka memulakan dan mempelopori sesuatu. Kita harus mencari peluang baru bagi memberikan khidmat bakti dan membantu dunia. Kita harus memanfaatkan peluang yang datang bagi menjadikan seluruh kehidupan satu perjuangan yang menyeronokkan dengan pergantungan kepada YA AWWAL yang akan menganugerahkan keberanian yang luar biasa dan akhirNYA mendatangkan hasil yang menakjubkan.</string>
    <string name="esm74">Al-Akhir</string>
    <string name="esm7474">Yang Akhir dan Tiada Kesudahan</string>
    <string name="esm747474">ALLAH YA AKHIR Yang Maha Akhir, ketika semua makhluq musnah, DIA tetap ada kekal abadi dan tiada pengakhirannya. ALLAH mampu mengakhirkan atau melambatkan sesuatu mengikut kehendakNYA dan setiap ketentuan YA AKHIR mengandungi kasih sayang dan pertolonganNYA yang tidak terhingga. ALLAH YA AKHIR ingin membina kekuatan, keberanian dan ketekunan dalam jiwa seseorang.</string>
    <string name="esm74747474">Penghayatan sifat AL-AKHIR akan melahirkan insan berjiwa kental, tekun, berusaha bersungguh-sungguh dan di akhir perjuangan itu akan dikurniai ALLAH YA AKHIR darjat yang mulia di sisiNYA.</string>
    <string name="esm75">Al-Zahir</string>
    <string name="esm7575">Yang Menzahirkan Kewujudan</string>
    <string name="esm757575">ALLAH YA ZOHIR Yang Maha Nyata menegaskan kepada kita DIA nyata, dapat dilihat dan sesungguhnya hadir. Kehadiran DIA YA ZOHIR kelihatan jelas pada setiap sesuatu yang dilihat. Di sebalik keindahan dan keharmonian yang menakjubkan itu membuktikan adanya ALLAH Yang Maha Pencipta. DIA seperti cahaya yang membuat segalaNYA dapat dilihat, tetapi cahaya yang cukup hebat itu juga membuatNYA tidak terlihat, tetapi YA ZOHIR nyata dalam setiap sesuatu.</string>
    <string name="esm75757575">Penghayatan kepada AL-ZOHIR akan melahirkan insan yang mampu menzahirkan sifat-sifat ALLAH yang terbenam dalam dirinya, dan akan menghasilkan keajaiban ALLAH dan dengan itu manusia lain akan mampu mengenali ALLAH melalui diri kita.</string>
    <string name="esm76">Al-Batin</string>
    <string name="esm7676">Yang Menyembunyikan Kewujudan</string>
    <string name="esm767676">ALLAH YA BATHIN Yang Maha Ghaib sehingga kewujudanNYA tidak mampu dilihat oleh fikiran manusia yang menjadi silau dan tumpul. Kita harus merenung sifat-sifat ALLAH dalam makhluk sekeliling kita tapi dilarang membayangkan DzatNYA kerana ianya di luar kemampuan akal kita untuk memikirkan.</string>
    <string name="esm76767676">Penghayatan kepada Sifat AL-BATHIN akan membimbing kita untuk lebih suka menilai diri sendiri demi menjaga diri di hadapan ALLAH. ALLAH YA BATHIN juga mampu menghilangkan aib dan dosa kita pada pandangan umum, oleh itu bergantunglah sepenuhnya kepada ALLAH YA BATHIN agar dipeliharaNYA kita pada pandangan orang lain dan kita mampu melakukan kebaikan dan kebajikan kepada manusia lain.</string>
    <string name="esm77">Al-Wali</string>
    <string name="esm7777">Yang Maha Memiliki dan Memerintah Segala Sesuatu</string>
    <string name="esm777777">ALLAH YA WAALIY Yang Maha Memerintah dan Maha Memberi, DIA memerintah dan mengawal alam semesta mengikut kehendakNYA. Seluruh makhluk dikawal oleh ilmu dan kekuasaan ALLAH, dibawah kasih sayang, perlindungan dan belaianNYA. DIA YA WAALIY melindungi hamba-hambaNYA daripada setiap bencana.</string>
    <string name="esm77777777">Penghayatan kepada sifat AL-WAALIY akan menjadikan kita orang yang berpegang kepada ALLAH dengan pegangan dan pergantungan yang sangat kukuh walaupun dalam kesusahan ataupun kegagalan.</string>
    <string name="esm78">Al-Mutaali</string>
    <string name="esm7878">Yang Maha Tinggi dan Suci</string>
    <string name="esm787878">ALLAH YA MUTAAALI Yang Maha Tinggi yang ketinggianNYA tidak terbatas dan akal manusia tidak dapat membayangkannya. DIA yang paling tinggi DzatNYA, martabatNYA, kedudukanNYA, kemuliaanNYA, kekayaanNYA, kasih sayangNYA dan lain-lain.</string>
    <string name="esm78787878">Menghayati sifat AL-MUTAAALI akan memberikan kita kekuatan dan semangat untuk mendaki gunung cita-cita, kebahagian dan kejayaan dengan kekuatan YA MUTAAALI yang Maha Dahsyat yang dialirkan ke dalam jiwa pendaki dan DIA YA MUTAAALI akan bersama kita sepanjang pendakian kerana pendakian itu panjang dan meletihkan dan sentiasa memerlukanNYA.</string>
    <string name="esm79">Al-Bar</string>
    <string name="esm7979">Yang Menjadi Sumber Kebaikan</string>
    <string name="esm797979">ALLAH YA BARR Yang Maha Baik dan Dermawan menganugerahkan pelbagai jenis kebaikan kepada makhluqNYA walaupun mereka derhaka dan tidak menyembahNYA. KebaikanNYA tergambar dalam sifat pemaafNYA kepada hamba-hambaNYA yang berdosa. DIA tidak terus menghukum, diberi peluang untuk bertaubat dan DIA ampunkan dosa-dosa itu.</string>
    <string name="esm79797979">Menghayati sifat AL-BARR akan menjadikan kita seorang yang sentiasa melakukan kebaikan kepada sesama manusia, tetapi hendaklah ingat kebaikan itu adalah kebaikan ALLAH YA BARR yang terpancar melalui makhlukNYA. Kebaikan yang dialirkan oleh YA BARR akan membuatkan seseorang itu merasa kaya tanpa harta, mulia tanpa nasab, tidak ada yang menandingiNYA, raja tanpa takhta yang tak memerlukan tentera. Mereka mendermakan sebahagian daripada harta yang disayanginya.</string>
    <string name="esm80">Al-Tawwab</string>
    <string name="esm8080">Yang Sentiasa Menerima Taubat</string>
    <string name="esm808080">ALLAH YA TAWWAB Yang Maha Penerima Taubat memberi dan menerima taubat hambaNYA tanda kehalusan dan kelembutanNYA kepada hamba-hambaNYA. ALLAH tidak melihat kepada kesalahan dan keburukan perbuatan hambaNYA, tetapi hamba itu perlu menyesali semua perkara buruk yang dilakukan dengan azam tidak mahu mengulangi dan takut dengan dosa tersebut. ALLAH bukan sahaja hanya menerima taubat, namun setelah hambaNYA disucikan dari dosa, dialirkan pula kasih sayangNYA dan cintaNYA YA RAHMAN YA RAHIM YA WADUD. ALLAH YA TAWWAB seringkali memberi taubat dengan memberi anugerah musibah kepada hamba-hambaNYA yang lupa memohon taubat, tetapi hukuman itu cukup ringan berbanding dengan azab di akhirat kelak. Oleh itu hendaklah seseorang itu melahir rasa syukur ketika dalam musibah.</string>
    <string name="esm80808080">Menghayati AL-TAWWAB akan menjadikan kita seorang yang pemaaf walau apa pun kesalahan orang terhadap kita. Sifat pemaaf menunjukkan kebersihan hati yang telah dibersihkan oleh ALLAH YA TAWWAB.</string>
    <string name="esm81">Al-Muntaqim</string>
    <string name="esm8181">Yang Membalas Dengan Seksa</string>
    <string name="esm818181">ALLAH YA MUNTAQIM Yang Maha Penyiksa hanya menyeksa hamba-hambaNYA yang sudah keterlaluan membuat kerosakan dan kezaliman di bumi ini serta menyekutukan ALLAH. Namun begitu, sebelum turun azab, ALLAH akan beri peringatan demi peringatan agar mereka bertaubat demi kasih sayang dan rahmatNYA. Tetapi ketika mereka berterusan melakukan dosa dan tidak menghiraukan peringatan ALLAH dan merasa gembira dengan kejahatan itu, maka akan turunlah azab YA MUNTAQIM. Bagi sesiapa yang memohon ampun segera setelah menyedari kesilapanNYA, seringkali ALLAH mengampuniNYA tanpa menghukumNYA.</string>
    <string name="esm81818181">Ya Allah Ya Muntaqim, azabMu tidak mengenal raja, menteri, pegawai, tukang sapu atau penganggur, semuanya akan menerima balasan yang setimpal atas kejahatan dan kezaliman masing-masing. Ya Muntaqim, Engkau pasti melindungi hamba-hambaMu yang sentiasa memohon keampunanMu dan hamba-hamba yang berkorban untuk perjuangan agamaMu dari azabMu Ya Muntaqim. Ya Allah Ya Muntaqim, masukkan dalam hati kami rasa gerun dan gementar kepada NerakaMu agar kami berhati-hati dalam hidup ini.</string>
    <string name="esm82">Al-Afu</string>
    <string name="esm8282">Yang Maha Pemaaf</string>
    <string name="esm828282">ALLAH YA AFUWW Yang Maha Pemaaf melebur dosa dan menghapuskan sama sekali. ALLAH suka memaaf dan menghapuskan dosa. DIA tidak menghukum segera hamba-hambaNYA yang melakukan dosa agar mereka bertaubat dan memohon maaf kepada ALLAH. Walaupun Neraka itu wujud, tetapi jalan untuk menyelamatkan diri terlalu banyak.</string>
    <string name="esm82828282">Menghayati sifat AL-AFUWW akan melahirkan sifat pemaaf atas kesalahan orang terhadap kita. Ikutlah sifat pemaaf ALLAH, walau sebanyak mana dosa, akan dimaafkan ALLAH dengan sifat AL-AFFUW ALLAH.</string>
    <string name="esm83">Al-Rauf</string>
    <string name="esm8383">Yang Maha Pemberi Kasih Sayang</string>
    <string name="esm838383">ALLAH YA RAUF Yang Maha Pelimpah Kasih mencipta alam ini dengan penuh limpahan kasih sayang. KasihNYA diberikan kepada seluruh makhluk walaupun makhluk itu tidak berterima kasih kepadaNYA. Tetapi kasih sayangNYA seringkali dalam bentuk ujian dan penderitaan bagi membersihkan hamba-hambaNYA supaya mereka dapat menerima cahaya dan kasihNYA.</string>
    <string name="esm83838383">Penghayatan kepada sifat AR-RAUF akan melahirkan seorang yang pemurah dan prihatin, dan diberi jalan oleh ALLAH YA RAUF untuk menolong orang lain.</string>
    <string name="esm84">Malik al-Mulk</string>
    <string name="esm8484">Pemilik Mutlak Segala Kekuasaan</string>
    <string name="esm848484">ALLAH YA MAALIKUL MULK Yang Maha Memiliki Kerajaan memiliki kerajaan alam semesta di langit dan di bumi, di dunia dan di akhirat dan DIA tidak merasa berat menguruskan dan mentadbir kerajaanNya. DIA tidak memerlukan sebarang bantuan dalam semua urusan tadbir kerajaanNYA dan DIA Raja yang sebenarnya. DIA memerintah dengan penuh keadilan. Di dunia DIA Ya Malikul Mulk memilih hamba-hambaNYA menjadi Raja bagi pihakNYA dan ALLAH mengambilnya kembali dengan menurunkan takhtanya bila tiba masanya. Di akhirat, ALLAH adalah Raja yang mutlak yang setiap makhlukNYA akan berlutut kepadaNYA.</string>
    <string name="esm84848484">Menghayati sifat YA MAALIKUL MULK akan menjadikan seseorang ketika diberi kekuasaan, menggunakan kekuasaan untuk kebaikan dan keadilan dan sentiasa menyedari kekuasaan itu hanya sementara dan akan diambil kembali oleh ALLAH dan sentiasa bertasbih kepada ALLAH.</string>
    <string name="esm85">Zu al-Jalal wa al-Ikram</string>
    <string name="esm8585">Yang Memiliki Keagungan dan Kemuliaan</string>
    <string name="esm858585">ALLAH YA DZAL JALAALI WAL IKRAM Yang Maha Memiliki Kebesaran dan Kemuliaan, semua kesempurnaan, kemuliaan dan rahmat datang dariNYA. DIA mampu memberi dan mengambilnya kembali.</string>
    <string name="esm85858585">Menghayati sifat ALLAH YA DZAL JALAALI WAL IKRAM akan melahirkan insan yang sentiasa memuji memuja ALLAH sebanyak-banyaknya dengan lidah dan hatinya dan sentiasa menyedari bahawa kemuliaan dan kebesaran yang dikurniakan itu hanya sementara dan akan diambil kembali olehNYA pada bila-bila masa.</string>
    <string name="esm86">Al-Muqsit</string>
    <string name="esm8686">Yang Maha Adil dan Saksama</string>
    <string name="esm868686">ALLAH YA MUQSITH Yang Maha Menyeimbangkan, mencipta dengan penuh keseimbangan dan mengagumkan, harmoni dan seimbang penuh kesempurnaan. KeadilanNYA memberikan kekayaan kepada sebahagian manusia dan kemiskinan kepada sebahagian yang lain, begitu juga memberi kelemahan kepada sebahagian yang lain dan kekuatan kepada yang lain, DIA memberi anugerahNYA kepada setiap hambaNYA dengan tepat. ALLAH YA MUQSITH juga membalas setiap amal kebaikan, budi pekerti yang mulia dengan ganjaran yang penuh adil dan setimpal.</string>
    <string name="esm86868686">Menghayati sifat ALLAH AL-MUQSITH akan melahirkan insan yang sentiasa memperjuangkan keadilan, keharmonian dan kedamaian berteraskan kembali kepada ALLAH. Menghayati AL-MUQSITH juga akan menjadikan seorang mampu melihat keadilan ALLAH disebalik setiap kejadian dan mampu menikmati setiap ujianNYA.</string>
    <string name="esm87">Al-Jamik</string>
    <string name="esm8787">Yang Maha Penghimpun</string>
    <string name="esm878787">ALLAH YA JAAMI Yang Maha Menghimpun akan menghimpunkan orang-orang yang telah mati dan dihidupkan kembali untuk dihitung oleh ALLAH YA MUHSI, dihisab oleh YA HASIB, dibalas oleh YA MUNTAQIM dan diadili oleh YA ADL. Di hari penghimpunan, manusia akan sedar siapakah ALLAH sebenarnya yang mana di dunia ini mereka tidak takuti akan azabNYA, tidak bersyukur akan nikmatNYA. Di hari penghimpunan ini, manusia yang sentiasa ingat ALLAH akan mendapat perhatian istimewa dariNYA.</string>
    <string name="esm87878787">Allahumma Ya Jaami\', sesungguhnya Engkau Maha Menyatukan, Engkau menyatukan planet-planet di dalam galaksi masing-masing. Ya Jaami\', Engkau menyatukan galian-galian dalam tanah, Engkau menyatukan pelbagai jenis binatang dan tumbuhan dalam satu hutan. Engkau menyatukan jutaan sel dalam satu tubuh manusia. Ya Jaami\', Engkau menyatukan hati-hati manusia untuk bersatuhati dalam satu jemaah, satu dasar perjuangan, satu fikrah dan satu kaedah. Engkau Ya Jaami\' menyatukan pekerja dalam satu organisasi, Engkau menyatukan ibu, ayah dan anak-anak dalam satu keluarga, Engkau menyatukan 2 hati dalam satu perkahwinan.</string>
    <string name="esm88">Al-Ghani</string>
    <string name="esm8888">Yang Maha Kaya dan Tidak Memerlukan Sesuatu Apa-apa pun</string>
    <string name="esm888888">ALLAH YA GHONIY Yang Maha Kaya memiliki seluruh kekayaan langit dan bumi. Kekayaan yang ada pada orang kaya itu adalah kekayaanNYA. DIA mampu memberi kekayaan kepada sesiapa yang DIA kehendaki dan mengambil kembali kekayaan tersebut. Kekayaan ALLAH tidak mampu dilihat dengan mata kasar kerana yang nampak itu hanyalah terlalu sedikit dari kekayaanNYA yang ada.</string>
    <string name="esm88888888">Menghayati sifat ALLAH YA GHONIY akan melahirkan manusia yang sentiasa merasa cukup dengan rezeki dan anugerah ALLAH kepadaNYA yang menyebabkan mereka tidak meminta-minta kepada manusia. Sebahagian hamba ALLAH yang ALLAH lantik sebagai wakil YA GHONIY ketika diberikan kekayaanNYA, mereka akan mengalirkan kekayaan itu kepada mereka yang memerlukan.</string>
    <string name="esm89">Al-Mughni</string>
    <string name="esm8989">Yang Maha Mengayakan Makhluk Sehingga Tidak Memerlukan Apa-apa</string>
    <string name="esm898989">ALLAH YA MUGHNI Yang Maha Pemberi Kekayaan suka memberi kekayaan kepada hamba-hambaNYA. Tetapi kekayaan ALLAH bukan hanya dalam bentuk harta benda, tetapi juga DIA mampu memberi kekayaan jiwa sehingga sesiapa yang dikurniakan kekayaan jiwa, mereka akan menjadi seorang yang redha dan tenang dalam hidupNYA.</string>
    <string name="esm89898989">Menghayati sifat YA MUGHNI akan melahirkan insan yang suka membahagikan kekayaan yang ALLAH YA MUGHNI berikan kepadaNYA kepada orang lain yang memerlukan. Mereka sama sekali tidak merasakan yang mereka ini kaya dan mempunyai sifat dermawan, kerana menyedari semua datang dari ALLAH.</string>
    <string name="esm90">Al-Manik</string>
    <string name="esm9090">Yang Maha Menegah dan Menolak</string>
    <string name="esm909090">ALLAH YA MAANI Yang Maha Mencegah sentiasa mencegah hamba-hamba pilihanNYA daripada melakukan kemaksiatan kepadaNYA. ALLAH YA MAANI seringkali mencegah dengan cara memberi ujian kesusahan, kesempitan dan kesakitan ketika hambaNYA lalai kepadaNYA.</string>
    <string name="esm90909090">Menghayati sifat YA MAANI akan menjadikan kita manusia yang suka mencegah perkara yang mungkar yang berlaku di sekeliling kita dengan cara yang penuh hikmah yang ditunjukkan oleh Rasulullah S.A.W. Menghayati sifat YA MAANI  juga menjadikan seseorang itu sentiasa bergantung dan berlindung dengan pencegahan ALLAH daripada penyelewengan, kejahatan dan kelalaian.</string>
    <string name="esm91">Al-Dar</string>
    <string name="esm9191">Yang Mendatangkan Kemudaratan</string>
    <string name="esm919191">ALLAH YA DHARR Yang Maha Pemberi Derita mampu memberi penderitaan kepada hamba-hambaNYA bagi mengingatkan hambaNYA tentang kesilapan yang dilakukan, memberi hukuman kepada hambaNYA yang memohon taubat kepadaNYA agar memberikan pengajaran kepadaNYA dan sebahagian dari proses penyucian dari dosa yang telah dilakukan. ALLAH YA DHARR bukan memberi penderitaan kerana benciNYA DIA kepada hamba-hambaNYA, tetapi lebih kepada hukuman dan pelajaran kepada hambaNYA agar mereka insaf dengan kesalahan yang dilakukanNYA.</string>
    <string name="esm91919191">Menghayati ALLAH YA DHARR akan melahirkan manusia yang redha dengan penderitaan yang diberikan oleh Ya Dhoorr serta mengambil pelajaran daripada penderitaan itu agar tidak lagi melakukan kesilapan pada masa akan datang.</string>
    <string name="esm92">Al-Nafik</string>
    <string name="esm9292">Yang Memberikan Kebaikan dan Kemanfaatan</string>
    <string name="esm92929292">ALLAH YA NAAFI Yang Maha Pemberi Manfaat mampu memberikan manfaat kepada hamba-hambaNYA. Setiap manfaat yang diterima oleh setiap manusia datangnya dari ALLAH YA NAAFI. DIA mampu memberi manfaat dan mampu menarik kembali manfaat dengan memberikan mudarat.</string>
    <string name="esm929292">Menghayati sifat AN-NAAFI akan melahirkan insan yang sentiasa ingin memberikan manfaat kepada orang lain bagi membantu orang lain dalam menghadapi masalah hidup mereka. Kehadiran mereka akan mengembirakan orang sekeliling kerana mereka mendapat manfaat dengan kehadirannya.</string>
    <string name="esm93">Al-Nur</string>
    <string name="esm9393">Cahaya Yang Menerangi</string>
    <string name="esm93939393">ALLAH YA NUUR Yang Maha Bercahaya mampu memberikan cahaya kepada jiwa manusia yang mana jiwa yang mendapat cahaya ALLAH pasti mendapat bimbingan dan cinta ALLAH. ALLAH juga memberikan cahayaNYA kepada kehidupan di bumi dengan memancarkan cahaya AN-NUURNYA melalui matahari. DIAlah sumber semua cahaya di seluruh alam semesta ini.</string>
    <string name="esm939393">Menghayati sifat AN-NUUR ALLAH akan melahirkan manusia yang mampu menjadi penerang kepada orang lain dalam membantu mereka menunjuk jalan yang benar. Tetapi sesungguhnya cahaya itu adalah cahaya ALLAH YA NUUR dan hidayah itu adalah hidayah ALLAH YA HAADI. Jiwa yang bercahaya juga akan sentiasa berhati-hati dengan larangan ALLAH dan sentiasa melakukan ketaatan kepadaNYA.</string>
    <string name="esm94">Al-Hadi</string>
    <string name="esm9494">Yang Memberi Hidayah Kepada Hamba-Nya</string>
    <string name="esm949494">ALLAH YA HAADI Yang Maha Memberi Petunjuk memberi petunjuk dan hidayah kepada hamba-hamba pilihanNYA. DIA sahaja yang mampu memberi petunjuk, bimbingan dan hidayah kepada jalan yang lurus. Sekiranya YA HAADI tidak memberikan hidayah, tiada siapa yang mampu memberiNYA, maka akan sesatlah seseorang yang tidak dibimbing ALLAH YA HAADI.</string>
    <string name="esm94949494">Menghayati sifat AL-HAADI akan melahirkan seseorang hamba yang bergantung penuh dengan hidayah dan bimbingan ALLAH, merelakan dirinya dipimpin ALLAH YA HAADI walau jalan itu mendapat cemuhan dan fitnah daripada manusia. Penghayatan kepada sifat AL-HAADI akan menjadikan seseorang itu ingin mengajak manusia lain kepada mendekatkan diri kepada ALLAH sehingga mampu diberi hidayah dan bimbingan dari ALLAH YA HAADI.</string>
    <string name="esm95">Al-Badik</string>
    <string name="esm9595">Yang Maha Menciptakan Sesuatu yang sebelumnya tiada</string>
    <string name="esm959595">ALLAH YA BADI Yang Maha Pencipta Keindahan mencipta alam ini penuh dengan keindahan dan kecantikan. Manusia harus merenungi keindahan ciptaan ALLAH dan memuja memuji ALLAH atas kehebatanNYA.</string>
    <string name="esm95959595">Menghayati sifat Al-Badi akan melahirkan insan yang suka keindahan dan kekemasan. DIA akan menjadi keindahan jiwa sambil menjaga keindahan sekelilingNYA.</string>
    <string name="esm96">Al-Baqi</string>
    <string name="esm9696">Yang Berkekalan</string>
    <string name="esm969696">ALLAH YA BAAQI Yang Maha Kekal akan tetap kekal, tidak akan hancur dan musnah. Sebaliknya makhluq ciptaanNYA akan pasti hancur dan musnah satu hari nanti dan bersifat fana. DIA YA AKHIR tidak ada pengakhiran.</string>
    <string name="esm96969696">Menghayati sifat YA BAAQI akan menjadikan seorang hamba itu insaf tentang kefanaan dan kehancuran diri dan dunia ini yang akan menjadikannya sentiasa ingat akan kematian dan pengakhiran yang akan dihadapiNYA dan hari-hari pertemuan dengan ALLAH S.W.T. dan dengan itu akan memberi semangat kepadaNYA untuk taat kepada perintah ALLAH dan menjauhi setiap laranganNYA. Menghayati sifat AL-BAAQI juga akan melahirkan insan yang berusaha bersungguh-sungguh membuat kebaikan dan kebajikan akan dapat memberi manfaat yang berkekalan walaupun selepas kematiannya.</string>
    <string name="esm97">Al-Waris</string>
    <string name="esm9797">\tYang Kekal Memusakai</string>
    <string name="esm979797">ALLAH YA WARITS Yang Maha Mewarisi, mewarisi segala apa yang ada di alam semesta ini kerana DIAlah yang memiliki dan semuanya akan kembali kepadaNYA. DIA YA WARITS berhak mewariskan apa sahaja kepada siapa sahaja. ALLAH YA WARITS mewariskan syurga kepada hambaNYA yang bertaqwa dan sebaliknya DIA mewariskan hukuman kepada hambaNYA yang melakukan kejahatan. YA WAARITH mewariskan dunia ini untuk hamba-hambaNya yang beriman yang diberi daya keimanan dan kejujuran YA MUKMIN untuk diurus dan ditadbir dengan daya YA WAALI YA WAKIL dengan penuh kebijaksanaan YA ALIM YA HAKIM YA RASHID yang berasaskan Al Quran dan hadis, bersama kreativiti YA KHALIQ, YA BAARI\', YA MUSOWWIR.</string>
    <string name="esm97979797">Penghayatan kepada sifat YA WARITS akan melahirkan manusia yang memikul agenda ALLAH YA BAARI\', memegang amanah warisan khazanah bumi dan langit, tiada sezarahpun agenda peribadi dan keinginan dunia singgah dihatinya, segalanya diletakkan di genggaman, digenggam kuat dgn kekuatan ya Aziz ya Qowiy ya Matin, amanah dalam melakukan kebaikan, memberi sedeqah dan amal jariah lainnya.</string>
    <string name="esm98">Al-Rasyid</string>
    <string name="esm9898">Yang Memberi Petunjuk Kepada Kebenaran</string>
    <string name="esm989898">ALLAH YA RASHID Yang Maha Pintar dan Maha Cerdas , pandai dan cerdik dalam memberi petunjuk kepada hambaNYA searah kebaikan dan dengan kepintaranNYA YA RASHID menyelesaikan segala permasalahan makhlukNYA. Alam, makhluk, manusia dan peristiwa di dunia ini memperkenalkan kepintaran Allah dalam mengurus dan mentadbir. YA RASHID merupakan guru terhebat dan tertinggi yang mengajar kita menghadapi kehidupan ini mengikut kehendakNYA dan seterusNYA mencapai kebahagiaan dunia dan akhirat.</string>
    <string name="esm98989898">Menghayati sifat YA ROSHID melahirkan manusia yang hatinya penuh tawakkal kepada ALLAH. Memulakan sesuatu pekerjaan dengan memohon perlindungan dari ALLAH, kemudian melakukannya dengan tekun. Hasil daripada kurniaan YA RASHID akan melahirkan hati yang cintakan keimanan dan ketaatan dan benci kepada kekafiran dan kederhakaan.</string>
    <string name="esm99">Al-Sabur</string>
    <string name="esm9999">Yang Maha Penyabar</string>
    <string name="esm999999">ALLAH YA SOBUR Maha Sabar dalam segala tindakanNYA. Ya Sobur tidak tergesa-gesa dan tidak terburu-buru dalam mengambil apa jua tindakan terhadap makhluqNYA hatta manusia yang melakukan dosa juga diberi peluang oleh ALLAH untuk insaf dan bertaubat, tidak dihukum serta merta. Segala yang ALLAH Ya Sobur lakukan tepat pada waktunya dengan cara yang sebaiknya dan sepatutnya.</string>
    <string name="esm99999999">Menghayati sifat Ya Sobur akan melahirkan manusia yang sabar dalam mengharungi kehidupan, tidak tergesa-gesa dan cermat dalam mengambil apa jua tindakan. Orang yang bersifat dengan As-Sobur akan mampu mengawal hawa nafsu. Pahala yang besar dikurniakan kepada orang yang sabar menghadapi hawa nafsu dan ketika menghadapi musibah seperti kemiskinan, kemalangan dan penyakit. Kesabaran yang hakiki akan melahirkan rasa nikmat mengharungi kesusahan, penderitaan, musibah dan kesulitan kerana sedar ianya semua datang dari ALLAH sebagai ujian menguji kesabaran seseorang hambaNYA.</string>
    <string name="z8384">Ayat 83 dan 84</string>
    <string name="z2829">Ayat 28 dan 29</string>
    <string name="z117118">Ayat 117 dan 118</string>
    <string name="z2628">Ayat 26 hingga 28</string>
    <string name="z3541">Ayat 35 hingga 41</string>
    <string name="z8389">Ayat 83 hingga 89</string>
    <string name="z4_6">Ayat 4 hingga 6</string>
    <string name="z127129">Ayat 127 hingga 129</string>
    <string name="z155157">Ayat 155 hingga 157</string>
    <string name="z1617">Ayat 16 dan 17</string>
    <string name="z2536">Ayat 25 hingga 36</string>
    <string name="z8889">Ayat 88 dan 89</string>
    <string name="z8788" translatable="false">Ayat 87 dan 88</string>
    <string name="z4_7">Ayat 4 hingga 7</string>
    <string name="z8990">Ayat 89 dan 90</string>
    <string name="z3537">Ayat 35 hingga 37</string>
    <string name="z1516">Ayat 15 dan 16</string>
    <string name="z7_9">Ayat 7 hingga 9</string>
    <string name="z200202">Ayat 200 hingga 202</string>
    <string name="z285286">Ayat 285 dan 286</string>
    <string name="z191194">Ayat 191 hingga 194</string>
    <string name="z6366">Ayat 63 hingga 66</string>
    <string name="z1_7">Ayat 1 hingga 7</string>
    <string name="z1_4">Ayat 1 hingga 4</string>
    <string name="z1_5">Ayat 1 hingga 5</string>
    <string name="z1_6">Ayat 1 hingga 6</string>
    <string name="z2627">Ayat 26 dan 27</string>
    <string name="z173174">Ayat 173 dan 174</string>
    <string name="z9394">Ayat 93 dan 94</string>
    <string name="z9798">Ayat 97 dan 98</string>
    <string name="z8082">Ayat 80 hingga 82</string>
    <string name="z110111">Ayat 110 dan 111</string>
    <string name="z128129">Ayat 128 dan 129</string>
    <string name="card_aya1">Ayat {33}</string>
    <string name="card_aya2">Ayat {114}</string>
    <string name="card_aya3">Ayat dari {41} hingga {46}</string>
    <string name="card_aya4">Ayat dari {28} hingga {29}</string>
    <string name="card_aya5">Ayat dari {163} hingga {164}</string>
    <string name="card_aya6">Ayat dari {71} hingga {73}</string>
    <string name="card_aya7">Ayat dari {95} hingga {101}</string>
    <string name="card_aya8">Ayat dari {1} hingga {6}</string>
    <string name="card_aya9">Ayat dari {6} hingga {7}</string>
    <string name="card_aya10">Ayat dari {12} hingga {13}</string>
    <string name="card_aya11">Ayat dari {10} hingga {18}</string>
    <string name="card_aya12">Ayat dari {1} hingga {6}</string>
    <string name="card_aya13">Ayat dari {52} hingga {58}</string>
    <string name="card_aya14">Ayat dari {1} hingga {4}</string>
    <string name="card_aya15">Ayat dari {32} hingga {34}</string>
    <string name="card_aya16">Ayat dari {9} hingga {14}</string>
    <string name="card_aya17">Ayat dari {1} hingga {7}</string>
    <string name="card_aya18">Ayat dari {1} hingga {13}</string>
    <string name="card_aya19">Ayat dari {53} hingga {55}</string>
    <string name="card_aya20">Ayat dari {39} hingga {41}</string>
    <string name="card_aya21">Ayat dari {60} hingga {68}</string>
    <string name="card_aya22">Ayat dari {1} hingga {2}</string>
    <string name="card_aya23">Ayat dari {59} hingga {62}</string>
    <string name="card_aya24">Ayat dari {164} hingga {165}</string>
    <string name="card_aya25">Ayat dari {187} hingga {194}</string>
    <string name="card_aya26">Ayat dari {66} hingga {77}</string>
    <string name="card_aya27">Ayat dari {78} hingga {80}</string>
    <string name="card_aya28">Ayat dari {43} hingga {50}</string>
    <string name="card_aya29">Ayat dari {58} hingga {62}</string>
    <string name="card_aya30">Ayat dari {64} hingga {68}</string>
    <string name="card_aya31">Ayat dari {64} hingga {72}</string>
    <string name="card_aya33">Ayat dari {5} hingga {20}</string>
    <string name="card_aya34">Ayat dari {17} hingga {20}</string>
    <string name="card_aya35">Ayat {60}</string>
    <string name="h2424">Pikiran ramai lelaki sudah lengkap.Dan wanita hanya Maryam Bint Omran,Dan seorang wanita Firaun,Kelebihan Aisha terhadap wanita,Saya lebih suka makanan di atas semua makanan</string>
    <string name="h2_22_2">Bab mengenai Tuhan Yang Maha Kuasa berkata: {Katakanlah (wahai Muhammad): \"Kalaulah semua jenis lautan menjadi tinta untuk menulis Kalimah-kalimah Tuhanku, sudah tentu akan habis kering lautan itu sebelum habis Kalimah-kalimah Tuhanku, walaupun Kami tambahi lagi dengan lautan yang sebanding dengannya, sebagai bantuan\".} [Al-Kahf(The Cave): 109]</string>
    <string name="send">Kongsi aplikasinya</string>
    <string name="play">hidupkan</string>
    <string name="stop">matikan</string>
    <string name="bybyback">Kembali</string>
    <string name="surah7">Surah Al-A\'raf(The Heights)</string>
    <string name="surah12">Surah Yusuf(Joseph)</string>
    <string name="surah21">Surah Al-Anbiya(The Prophets)</string>
    <string name="sourah38">Surah Sad(The Letter Sad)</string>
    <string name="sourah11">Surah Hud</string>
    <string name="sourah23">Surah Al-Mu\'minoon(The Believers)</string>
    <string name="sourah26">Surah Ash-Shuara(The Poets)</string>
    <string name="sourah71">Surah Nooh</string>
    <string name="sourah2">Surah Al-Baqarah(The Cow)</string>
    <string name="sourah37">Surah As-Saaffat(Those Ranges in Ranks)</string>
    <string name="sourah14">Surah Ibrahim(Abraham)</string>
    <string name="sourah60">Surah Al-Mumtahanah(The Woman to be examined)</string>
    <string name="sourah28">Surah Al-Qasas(The Stories)</string>
    <string name="sourah20">Surah Taha</string>
    <string name="sourah10">Surah Yunus(Jonah)</string>
    <string name="sourah27">Surah An-Naml(The Ants)</string>
    <string name="sourah5">Surah Al-Maidah(The Table spread with Food)</string>
    <string name="sourah29">Surah Al-Ankaboot(The Spider)</string>
    <string name="sourah19">Surah Maryam(Mary)</string>
    <string name="sourah3">Surah Al-Imran(The Famiy of Imran)</string>
    <string name="sourah46">Surah Al-Ahqaf(The Curved Sand-hills)</string>
    <string name="sourah59">Surah Al-Hashr(The Gathering)</string>
    <string name="sourah40">Surah Ghafir(The Forgiver God)</string>
    <string name="sourah18">Surah Al-Kahf(The Cave)</string>
    <string name="sourah66">Surah At-Tahrim(The Prohibition)</string>
    <string name="sourah4">Surah An-Nisa(The Women)</string>
    <string name="sourah25">Surah Al-Furqan(The Criterion)</string>
    <string name="sourah1">Surah Al-Fatihah(The Opening)</string>
    <string name="sourah112">Surah Al-Ikhlas(Sincerity)</string>
    <string name="sourah113">Surah Al-Falaq(The Daybreak)</string>
    <string name="sourah114">Surah An-Nas(Mankind)</string>
    <string name="sourah17">Surah Al-Isra(The Night Journey)</string>
    <string name="sourah9">Surah At-Taubah(The Repentance)</string>
    <string name="sourah6">Surah Al-An\'am(The Cattle)</string>
    <string name="sourah24">Surah An-Noor(The Light)</string>
    <string name="sourah13">Surah Ar-Ra\'d(The Thunder)</string>
    <string name="sourah16">Surah An-Nahl(The Bees)</string>
    <string name="sourah57">Surah Al-Hadid(The Iron)</string>
    <string name="sourah35">Surah Fatir(The Orignator)</string>
    <string name="sourah39">Surah Az-Zumar(The Groups)</string>
    <string name="sourah45">Surah Al-Jathiya(Crouching)</string>
    <string name="sourah22">Surah Al-Hajj(The Pilgrimage)</string>
    <string name="sourah67">Surah Al-Mulk(Dominion)</string>
    <string name="sourah88">Surah Al-Ghashiya(The Overwhelming)</string>
    <string name="z8586">Ayat 85 dan 86</string>
    <string name="aya33_1">Dia lah yang telah mengutus RasulNya (Muhammad) dengan membawa petunjuk dan ugama yang benar (ugama Islam), untuk dimenangkan dan ditinggikannya atas segala ugama yang lain, walaupun orang-orang musyrik tidak menyukainya.{33}</string>
    <string name="aya114_2">(Katakanlah wahai Muhammad): \"Patutkah aku (terpedaya dengan kata-kata dusta Syaitan-syaitan itu sehingga aku) hendak mencari hakim selain dari Allah, padahal Dia lah yang menurunkan kepada kamu kitab Al-Quran yang jelas nyata kandungannya satu persatu (tentang yang benar dan yang salah)?\" Dan orang-orang yang Kami berikan kitab, mengetahui bahawa Al-Quran itu adalah diturunkan dari Tuhanmu dengan sebenar-benarnya. Oleh itu, jangan sekali-kali engkau menjadi (salah seorang) dari golongan yang ragu-ragu.{114}</string>
    <string name="aya41_3">Tidakkah engkau mengetahui bahawasanya Allah (Yang Maha Esa dan Maha Kuasa) sentiasa bertasbih kepadaNya sekalian makhluk yang ada di langit dan di bumi serta burung-burung yang terbang berbaris di angkasa? Masing-masing sedia mengetahui (menurut keadaan semulajadinya) akan cara mengerjakan ibadatnya kepada Allah dan memujiNya; dan Allah Maha Mengetahui akan apa yang mereka lakukan.{41}Dan bagi Allah jualah kuasa pemerintahan langit dan bumi dan kepada Allah sahaja tempat kembali (sekalian makhluk).{42}Tidakkah engkau melihat bahawasanya Allah mengarahkan awan bergerak perlahan-lahan, kemudian Dia mengumpulkan kelompok-kelompoknya, kemudian Dia menjadikannya tebal berlapis-lapis? Selepas itu engkau melihat hujan turun dari celah-celahnya. Dan Allah pula menurunkan hujan batu dari langit, dari gunung-ganang (awan) yang ada padanya; lalu Ia menimpakan hujan batu itu kepada sesiapa yang dikehendakiNya, dan menjauhkannya dari sesiapa yang dikehendakiNya. Sinaran kilat yang terpancar dari awan yang demikian keadaannya, hampir-hampir menyambar dan menghilangkan pandangan.{43}Allah menukarkan malam dan siang silih berganti; sesungguhnya yang demikian mengandungi pelajaran yang mendatangkan iktibar bagi orang-orang yang celik mata hatinya berfikir.{44}Dan Allah menciptakan tiap-tiap haiwan yang bergerak itu dari air; maka sebahagian di antara mereka menjalar atas perutnya, dan sebahagian di antaranya berjalan dengan dua kaki, dan sebahagian lagi berjalan dengan empat kaki. Allah menciptakan apa sahaja yang Ia kehendaki (selain dari yang tersebut), kerana sesungguhnya Allah Maha Kuasa atas tiap-tiap sesuatu.{45}Demi sesungguhnya, Kami telah menurunkan ayat-ayat yang menerangkan (hakikat kebenaran dengan berbagai dalil dan bukti); dan Allah memberi hidayah petunjuk kepada sesiapa yang dikehendakiNya ke jalan yang lurus.{46}</string>
    <string name="aya28_4">Bagaimana kamu tergamak kufur (mengingkari) Allah padahal kamu dahulunya mati (belum lahir), kemudian Ia menghidupkan kamu; setelah itu Ia mematikan kamu, kemudian Ia menghidupkan kamu pula (pada hari akhirat); akhirnya kamu dikembalikan kepadaNya (untuk diberi balasan bagi segala yang kamu kerjakan).{28}Dia lah (Allah) yang menjadikan untuk kamu segala yang ada di bumi, kemudian Ia menuju dengan kehendakNya ke arah (bahan-bahan) langit, lalu dijadikannya tujuh langit dengan sempurna; dan Ia Maha Mengetahui akan tiap-tiap sesuatu.{29}</string>
    <string name="aya163_5">Dan Tuhan kamu ialah Tuhan yang Maha Esa; tiada Tuhan (Yang berhak disembah) selain dari Allah, yang Maha Pemurah, lagi Maha Mengasihani.{163}Sesungguhnya pada kejadian langit dan bumi; dan (pada) pertukaran malam dan siang; dan (pada) kapal-kapal yang belayar di laut dengan membawa benda-benda yang bermanfaat kepada manusia; demikian juga (pada) air hujan yang Allah turunkan dari langit lalu Allah hidupkan dengannya tumbuh-tumbuhan di bumi sesudah matinya, serta Ia biakkan padanya dari berbagai-bagai jenis binatang; demikian juga (pada) peredaran angin dan awan yang tunduk (kepada kuasa Allah) terapung-apung di antara langit dengan bumi; sesungguhnya (pada semuanya itu) ada tanda-tanda (yang membuktikan keesaan Allah kekuasaanNya, kebijaksanaanNya, dan keluasan rahmatNya) bagi kaum yang (mahu) menggunakan akal fikiran.{164}</string>
    <string name="aya71_6">Katakanlah: \"Patutkah kita menyeru serta menyembah yang lain dari Allah, sesuatu yang tidak dapat memberi manfaat kepada kita dan tidak dapat mendatangkan mudarat kepada kita; dan (patutkah) kita dikembalikan undur ke belakang (menjadi kafir musyrik) setelah kita diberi hidayah petunjuk oleh Allah (dengan ugama Islam), seperti orang yang telah disesatkan oleh Syaitan-syaitan di bumi (di tempat yang lengang) dalam keadaan bingung, sedang ia pula mempunyai sahabat-sahabat yang mengajaknya ke jalan yang lurus (dengan berkata kepadanya): \"Marilah bersama-sama kami. \"Katakanlah: \"Sesungguhnya petunjuk Allah itulah sebenar-benar petunjuk, dan kita diperintahkan supaya berserah diri kepada Tuhan yang memelihara dan mentadbirkan sekalian alam\".{71}Dan (diperintahkan): Hendaklah kamu mengerjakan sembahyang dan bertaqwa kepadaNya, dan Dia lah Tuhan yang kepadaNya kamu akan dihimpunkan (pada hari akhirat kelak).{72}Dan Dia lah yang menciptakan langit dan bumi dengan (tujuan) yang benar, dan (Dia lah juga) pada masa (hendak menjadikan sesuatu) berfirman: \"Jadilah\", lalu terjadilah ia. FirmanNya itu adalah benar. Dan bagiNyalah kuasa pemerintahan pada hari ditiupkan sangkakala. Ia yang mengetahui segala yang ghaib dan yang nyata, dan Dia lah Yang Maha Bijaksana, lagi Maha mendalam pengetahuanNya.{73}</string>
    <string name="aya95_7">Sesungguhnya Allah jualah yang membelah (menumbuhkan) butir (tumbuh-tumbuhan) dan biji (buah-buahan). Ia mengeluarkan yang hidup dari yang mati, dan mengeluarkan yang mati dari yang hidup. Yang sedemikian itu kekuasaannya ialah Allah. Maka bagaimanakah kamu dipalingkan dari menyembahNya (oleh benda-benda yang kamu jadikan sekutuNya)?{95}Allah jualah Yang membelah cahaya subuh (yang menyingsingkan fajar), dan yang menjadikan malam untuk tinggal berehat, dan menjadikan matahari dan bulan untuk mengira waktu (menurut peredarannya). Yang demikian itu adalah kuasa penentuan Allah Yang Maha Kuasa, lagi Maha Mengetahui.{96}Dan Dia lah yang menjadikan bintang-bintang bagi kamu supaya kamu berpedoman kepadanya dalam kegelapan (malam) di darat dan di laut. Sesungguhnya kami telah jelaskan tanda-tanda kebesaran (Kami) satu persatu bagi orang-orang yang mengetahui.{97}Dan Dia lah yang mencipta kamu dari diri yang satu (Adam), maka (bagi kamu) disediakan tempat tetap (dalam tulang sulbi bapa kamu atau di bumi), dan tempat simpanan (dalam rahim ibu atau dalam kubur). Sesungguhnya Kami telah jelaskan tanda-tanda kebesaran (Kami) satu persatu bagi orang-orang yang mengerti (secara mendalam).{98}Dan Dia lah yang menurunkan hujan dari langit lalu Kami tumbuhkan dengan air hujan itu segala jenis tumbuh-tumbuhan, kemudian Kami keluarkan daripadanya tanaman yang menghijau, Kami keluarkan pula dari tanaman itu butir-butir (buah) yang bergugus-gugus; dan dari pohon-pohon tamar (kurma), dari mayang-mayangnya (Kami keluarkan) tandan-tandan buah yang mudah dicapai dan dipetik; dan (Kami jadikan) kebun-kebun dari anggur dan zaiton serta buah delima, yang bersamaan (bentuk, rupa dan rasanya) dan yang tidak bersamaan. Perhatikanlah kamu kepada buahnya apabila ia berbuah, dan ketika masaknya. Sesungguhnya yang demikian itu mengandungi tanda-tanda (yang menunjukkan kekuasaan Kami) bagi orang-orang yang beriman.{99}Dan mereka menjadikan jin sekutu bagi Allah, padahal Allah jualah yang mencipta jin-jin itu; dan mereka berdusta terhadap Allah dengan mengada-adakan bagiNya anak-anak lelaki dan anak-anak perempuan, dengan tidak berdasarkan sebarang pengetahuan. Maha Suci Allah dan Maha Tinggilah Ia dari apa yang mereka sifatkan!{100}(Dia lah) yang menciptakan langit dan bumi. Bagaimanakah Ia mempunyai anak sedang Ia tidak mempunyai isteri? Ia pula yang menciptakan tiap-tiap sesuatu, dan Dia lah Yang Maha Mengetahui akan segala-galanya.{101}</string>
    <string name="aya1_8">Alif, Laam Raa\' ini ialah ayat-ayat Kitab (Al-Quran) yang mengandungi hikmat-hikmat dan kebenaran yang tetap teguh.{1}Tidaklah patut adanya pada manusia yang ingkar itu perasaan hairan disebabkan Kami telah wahyukan kepada seorang lelaki dari jenis mereka (Nabi Muhammad, dengan berfirman kepadanya): \"Berilah amaran kepada umat manusia (yang ingkar, dengan balasan azab) dan sampaikanlah berita yang mengembirakan kepada orang-orang yang beriman, bahawa bagi mereka ada persediaan yang sungguh mulia di sisi Tuhan mereka (disebabkan amal-amal soleh yang mereka kerjakan). (Setelah Nabi Muhammad memberi amaran dan menyampaikan berita yang mengembirakan) berkatalah orang-orang kafir (yang merasa hairan) itu: \"Sebenarnya (Al-Quran) ini ialah sihir yang terang nyata.\"{2}Sesungguhnya Tuhan kamu ialah Allah yang menjadikan langit dan bumi dalam enam masa kemudian Ia bersemayam di atas Arasy mentadbirkan segala urusan. Tidak ada sesiapa pun yang dapat memberi syafaat melainkan sesudah diizinkanNya. (Yang bersifat demikian) itulah Allah, Tuhan (yang memelihara dan mentadbirkan keadaan) kamu; maka tunduklah dan taatlah kamu kepada perintahNya; patutkah kamu - setelah mengetahui kenyataan yang tersebut tidak mahu mengingatiNya?{3}KepadaNyalah kembalinya kamu semua, sebagai janji Allah yang benar. Sesungguhnya Dia lah yang memulakan kejadian sekalian makhluk, kemudian Ia mengembalikannya (hidup semula sesudah matinya), untuk membalas orang-orang yang beriman dan beramal soleh dengan adil; dan orang-orang yang kafir pula, disediakan bagi mereka minuman dari air panas yang menggelegak, dan azab yang tidak terperi sakitnya, disebabkan mereka ingkar dan berlaku kufur.{4}Dia lah yang menjadikan matahari bersinar-sinar (terang-benderang) dan bulan bercahaya, dan Dia lah yang menentukan perjalanan tiap-tiap satu itu (berpindah-randah) pada tempat-tempat peredarannya masing-masing) supaya kamu dapat mengetahui bilangan tahun dan kiraan masa. Allah tidak menjadikan semuanya itu melainkan dengan adanya faedah dan gunanya yang sebenar. Allah menjelaskan ayat-ayatNya (tanda-tanda kebesaranNya) satu persatu bagi kaum yang mahu mengetahui (hikmat sesuatu yang dijadikanNya).{5}Sesungguhnya pada pertukaran malam dan siang silih berganti, dan pada segala yang dijadikan oleh Allah di langit dan di bumi, ada tanda-tanda (yang menunjukkan undang-undang dan peraturan Allah) kepada kaum yang mahu bertaqwa.{6}</string>
    <string name="aya6_9">Dan tiadalah sesuatupun dari makhluk-makhluk yang bergerak di bumi melainkan Allah jualah yang menanggung rezekinya dan mengetahui tempat kediamannya dan tempat ia disimpan. Semuanya itu tersurat di dalam Kitab (Lauh mahfuz) yang nyata (kepada malaikat-malaikat yang berkenaan).{6}Dan Dia lah yang menjadikan langit dan bumi dalam masa, sedang \"ArasyNya, berada di atas air (Ia menjadikan semuanya itu untuk menguji kamu: siapakah di antara kamu yang lebih baik amalnya. Dan demi sesungguhnya! Jika engkau (wahai Muhammad) berkata: \"Bahawa kamu akan dibangkitkan hidup kembali sesudah mati\" tentulah orang-orang yang ingkar akan berkata: \"Ini tidak lain, hanyalah seperti sihir yang nyata (tipuannya)\".{7}</string>
    <string name="aya12_10">Dia lah yang memperlihatkan kilat kepada kamu, untuk menakutkan (dari panahan petir), dan memberi harapan (dengan turunnya hujan); dan Ia yang menjadikan awan tebal yang berat (dengan air).{12}Dan Dia lah juga yang guruh dan malaikat bertasbih memujiNya, kerana takut kepadaNya. Dan Dia lah juga yang menghantarkan petir, lalu Ia mengenakan dengan panahannya kepada sesiapa yang dikehendakinya Dan mereka yang ingkar itu membantah (serta mendustakan Rasul) mengenai perkara yang berhubung dengan Allah (dan kuat kuasaNya) Padahal Ia Amat keras azab seksanya.{13}</string>
    <string name="aya10_11">Dia lah yang menurunkan hujan dari langit; sebahagian daripadanya untuk minuman kamu dan sebahagian lagi menyebabkan tumbuhnya pokok-pokok (tumbuh-tumbuhan) untuk kamu melepaskan binatang-binatang ternak: makan padanya.{10}Ia juga menumbuhkan bagi kamu dengan sebab hujan itu tanaman-tanaman dan pokok-pokok zaitun dan tamar (kurma) serta anggur; dan juga dari segala jenis buah-buahan. Sesungguhnya yang demikian mengandungi satu tanda (yang membuktikan kekuasaan Allah) bagi kaum yang mahu berfikir.{11}Dan ia memudahkan bagi kamu malam dan siang, dan matahari serta bulan; dan bintang-bintang dimudahkan dengan perintahNya untuk keperluan-keperluan kamu. Sesungguhnya yang demikian itu mengandungi tanda-tanda (yang membuktikan kebijaksanaan Allah) bagi kaum yang mahu memahaminya.{12}Dan apa-apa jua yang dijadikan untuk kamu di bumi yang berlainan jenisnya (dimudahkan juga untuk kegunaan kamu). Sesungguhnya yang demikian itu mengandungi satu tanda (yang membuktikan kemurahan Allah) bagi kaum yang mahu mengingati nikmat Allah itu.{13}Dan Dia lah yang memudahkan laut, supaya kamu dapat makan daripadanya daging yang lembut hidup-hidup, dan dapat pula mengeluarkan daripadanya benda-benda perhiasan untuk kamu memakainya dan (selain itu) engkau melihat pula kapal-kapal belayar padanya; dan lagi supaya kamu dapat mencari rezeki dari limpah kurniaNya; dan supaya kamu bersyukur.{14}Dan Ia mengadakan di bumi gunung-ganang yang menetapnya supaya ia tidak menghayun-hayunkan kamu; dan Ia mengadakan sungai-sungai serta jalan-jalan lalu lalang, supaya kamu dapat sampai ke matlamat yang kamu tuju.{15}Dan (Ia mengadakan) tanda-tanda panduan jalan, dan dengan bintang-bintang (pada waktu malam) mereka dapat mengetahui arah yang hendak dituju.{16}Kalau sudah demikian, adakah Allah yang menciptakan semuanya itu sama seperti makhluk-makhluk yang tidak menciptakan sesuatu? Maka patutkah kamu lalai sehingga kamu tidak mahu beringat serta memikirkannya?{17}Dan jika kamu menghitung nikmat Allah (yang dilimpahkannya kepada kamu), tiadalah kamu akan dapat menghitungnya satu persatu; sesungguhnya Allah Maha Pengampun, lagi Maha Mengasihani.{18}</string>
    <string name="aya1_12">Segala yang ada di langit dan di bumi tetap mengucap tasbih kepada Allah; dan Dia lah Yang Maha Kuasa, lagi Maha Bijaksana.{1}Dia lah sahaja yang menguasai dan memiliki langit dan bumi; Ia menghidupkan dan mematikan; dan Ia Maha Kuasa atas tiap-tiap sesuatu.{2}Dia lah Yang Awal dan Yang Akhir; dan Yang Zahir serta Yang Batin; dan Dia lah Yang Maha Mengetahui akan tiap-tiap sesuatu.{3}Dia lah yang telah menciptakan langit dan bumi dalam enam masa, kemudian Ia bersemayam di atas Arasy; Ia mengetahui apa yang masuk ke bumi serta apa yang keluar daripadanya; dan apa yang diturunkan dari langit serta apa yang naik padanya. Dan Ia tetap bersama-sama kamu di mana sahaja kamu berada, dan Allah Maha Melihat akan apa yang kamu kerjakan.{4}Dia lah sahaja yang menguasai dan memiliki langit dan bumi; dan kepada Allah jualah dikembalikan segala urusan.{5}Dia lah yang memasukkan waktu malam ke dalam waktu siang, dan memasukkan waktu siang ke dalam waktu malam (silih berganti); dan Dia lah yang Maha Mengetahui akan segala (isi hati) yang terkandung di dalam dada.{6}</string>
    <string name="aya52_13">Dan sesungguhnya Kami telah datangkan kepada mereka, sebuah Kitab (Al-Quran) yang Kami telah menjelaskannya satu persatu berdasarkan pengetahuan (Kami yang meliputi segala-galanya), untuk menjadi hidayah petunjuk dan rahmat, bagi orang-orang yang (mahu) beriman.{52}Tidak ada perkara yang mereka tunggu-tunggukan melainkan akibat atau kesudahan (apa yang telah dijanjikan oleh Allah di dalam Al-Quran), pada hari datangnya apa yang telah dijanjikan dalam Al-Quran itu (pada hari kiamat kelak), berkatalah orang-orang yang telah melupakannya (yang tidak menghiraukannya dalam dunia) dahulu: \"Sesungguhnya telah datang Rasul-rasul Tuhan kami dengan membawa kebenaran, maka adakah untuk kami pemberi syafaat supaya mereka memberi syafaat bagi kami atau (bolehkah) kami dikembalikan (ke dunia) supaya kami dapat beramal, lain daripada apa yang kami telah kerjakan?\" Sesungguhnya mereka telah merugikan diri mereka sendiri, dan telah lenyaplah dari mereka perkara-perkara yang mereka ada-adakan dahulu.{53}Sesungguhnya Tuhan kamu ialah Allah yang menciptakan langit dan bumi dalam enam masa lalu Ia bersemayam di atas Arasy; Ia melindungi malam dengan siang yang mengiringinya dengan deras (silih berganti) dan (Ia pula yang menciptakan) matahari dan bulan serta bintang-bintang, (semuanya) tunduk kepada perintahNya. Ingatlah, kepada Allah jualah tertentu urusan menciptakan (sekalian makhluk) dan urusan pemerintahan. Maha Suci Allah yang mencipta dan mentadbirkan sekalian alam.{54}Berdoalah kepada Tuhan kamu dengan merendah diri dan (dengan suara) perlahan-lahan. Sesungguhnya Allah tidak suka kepada orang-orang yang melampaui batas.{55}Dan janganlah kamu berbuat kerosakan di bumi sesudah Allah menyediakan segala yang membawa kebaikan padanya, dan berdoalah kepadaNya dengan perasaan bimbang (kalau-kalau tidak diterima) dan juga dengan perasaan terlalu mengharapkan (supaya makbul). Sesungguhnya rahmat Allah itu dekat kepada orang-orang yang memperbaiki amalannya.{56}Dan Dia lah (Allah) yang menghantarkan angin sebagai pembawa berita yang mengembirakan sebelum kedatangan rahmatnya (iaitu hujan), hingga apabila angin itu membawa awan mendung, Kami halakan dia ke negeri yang mati (ke daerah yang kering kontang), lalu Kami turunkan hujan dengan awan itu, kemudian Kami keluarkan dengan air hujan itu berbagai-bagai jenis buah-buahan. Demikianlah pula Kami mengeluarkan (menghidupkan semula) orang-orang yang telah mati, supaya kamu beringat (mengambil pelajaran daripadanya).{57}Dan negeri yang baik (tanahnya), tanaman-tanamannya tumbuh (subur) dengan izin Allah; dan negeri yang tidak baik (tanahnya) tidak tumbuh tanamannya melainkan dengan keadaan bantut. Demikianlah Kami menerangkan tanda-tanda (kemurahan dan kekuasaan) Kami dengan berbagai cara bagi orang-orang yang (mahu) bersyukur.{58}</string>
    <string name="aya1_14">Alif, Laam, Miim, Raa\'. Ini ialah ayat-ayat Kitab (Al-Quran); dan apa yang diturunkan kepadamu (wahai Muhammad) dari Tuhanmu adalah benar; tetapi kebanyakan manusia tidak (mahu) beriman.{1}Allah jualah yang menjadikan langit terangkat tinggi dengan tiada bertiang sebagaimana yang kamu melihatnya, kemudian Ia bersemayam di atas Arasy; dan Ia memudahkan matahari dan bulan (untuk faedah makhluk-makhlukNya) tiap-tiap satu dari keduanya beredar untuk suatu masa yang telah ditetapkan. Allah jualah yang mentadbirkan segala urusan; Ia menerangkan tanda-tanda kekuasaanNya satu-persatu, supaya kamu yakin kepada pertemuan Tuhan kamu (untuk menerima balasan).{2}Dan Dia lah yang menjadikan bumi terbentang luas, dan menjadikan padanya gunung-ganang (terdiri kukuh) serta sungai-sungai (yang mengalir). Dan dari tiap-tiap jenis buah-buahan, Ia jadikan padanya pasangan: dua-dua. Ia juga melindungi siang dengan malam silih berganti. Sesungguhnya semuanya itu mengandungi tanda-tanda kekuasaan Allah bagi kaum yang (mahu) berfikir.{3}Dan di bumi ada beberapa potong tanah yang berdekatan (tetapi berlainan keadaannya); dan padanya ada kebun-kebun anggur, dan jenis-jenis tanaman serta pohon-pohon tamar (kurma) yang berumpun dan yang tidak berumpun; semuanya disiram dengan air yang sama; dan Kami lebihkan buah setengahnya dari setengahnya yang lain (pada bentuk, rasa, dan baunya) Sesungguhnya yang demikian itu mengandungi tanda-tanda kekuasaan Allah bagi orang-orang yang (mahu) berfikir serta memahaminya.{4}</string>
    <string name="aya32_15">Allah jualah yang menciptakan langit dan bumi, dan menurunkan hujan dari langit lalu mengeluarkan dengan air hujan itu buah-buahan untuk menjadi makanan bagi kamu; dan Ia yang memberi kemudahan kepada kamu menggunakan kapal-kapal untuk belayar di laut dengan perintahNya, juga yang memudahkan sungai-sungai untuk kamu (mengambil manfaat darinya).{32}Dan Ia juga yang menjadikan matahari dan bulan sentiasa beredar, untuk kepentingan kemudahan kamu, dan yang menjadikan malam dan siang bagi faedah hidup kamu.{33}Dan Ia telah memberi kepada kamu sebahagian dari tiap-tiap apa jua yang kamu hajati. Dan jika kamu menghitung nikmat Allah nescaya lemahlah kamu menentukan bilangannya. Sesungguhnya manusia (yang ingkar) sangat suka menempatkan sesuatu pada bukan tempatnya lagi sangat tidak menghargai nikmat Tuhannya.{34}</string>
    <string name="aya9_16">Dan Allah jualah yang menghantarkan angin, lalu angin itu menggerakkan awan, kemudian Kami halakan awan itu ke negeri yang mati (yang kering kontang); lalu Kami hidupkan bumi sesudah matinya dengan (hujan dari awan) itu. Sedemikian itu pula kebangkitan manusia (hidup semula sesudah mati).{9}Sesiapa yang mahukan kemuliaan (maka hendaklah ia berusaha mencarinya dengan jalan mematuhi perintah Allah), kerana bagi Allah jualah segala kemuliaan. Kepada Allah lah naiknya segala perkataan yang baik (yang menegaskan iman dan tauhid, untuk dimasukkan ke dalam kira-kira balasan), dan amal yang soleh pula di angkatnya naik (sebagai amal yang makbul - yang memberi kemuliaan kepada yang melakukannya). Dan sebaliknya: orang-orang yang merancangkan kejahatan (untuk mendapat kemuliaan), adalah bagi mereka azab seksa yang berat; dan rancangan jahat mereka (kalau berkesan) akan rosak binasa.{10}Dan Allah menciptakan kamu dari tanah, kemudian dari (setitis) air benih, kemudian Ia menjadikan kamu berpasangan (lelaki dan perempuan). Dan tiada mengandung seseorang perempuan (juga seekor betina), dan tidak pula satu-satunya melahirkan (anak yang dikandungnya) melainkan dengan keadaan yang diketahui Allah. Dan tidak diberikan seseorang berumur panjang, juga tidak dijadikan seseorang pendek umurnya, melainkan ada kadarnya di dalam Kitab Ilahi. Sesungguhnya yang demikian itu mudah sahaja kepada Allah.{11}Dan tidaklah sama keadaan dua laut (sekalipun satu jenisnya), yang satu tawar lagi memuaskan dahaga serta sesuai diminum, sementara yang satu lagi masin lagi pahit. Dan (kedua-duanya itu berfaedah kepada kamu): dari tiap-tiap satunya kamu dapat makan daging yang lembut - hidup-hidup, dan dapat pula kamu mengeluarkan benda-benda perhiasan untuk kamu memakainya; (selain itu) engkau melihat pula kapal-kapal membelah air belayar padanya; (diadakan semuanya itu) supaya kamu dapat mencari rezeki dari limpah kurnia Allah, dan supaya kamu bersyukur.{12}Allah jua yang memasukkan malam pada siang dan memasukkan siang pada malam (silih berganti), dan Ia yang memudahkan peredaran matahari dan bulan; tiap-tiap satu dari keduanya beredar untuk suatu masa yang telah ditetapkan. Yang melakukan semuanya itu ialah Allah Tuhan kamu, bagiNyalah kuasa pemerintahan; sedang mereka yang kamu sembah - yang lain dari Allah - tidak mempunyai sesuatu pun walau senipis selaput biji kurma.{13}Kalau kamu memohon kepada mereka (yang kamu sembah itu): mereka tidak mendengar permohonan kamu, dan kalaulah mereka mendengar pun, mereka tidak dapat memberikan apa yang kamu pohonkan itu; dan pada hari kiamat pula mereka mengingkari perbuatan syirik kamu. Dan (ingatlah) tidak ada yang dapat memberi tahu kepadamu (wahai Muhammad, akan hakikat yang sebenarnya) seperti yang diberikan Allah Yang Maha Mendalam PengetahuanNya.{14}</string>
    <string name="aya1_17">Turunnya Kitab Al-Quran ini dari Allah, Yang Maha Kuasa, lagi Maha Bijaksana.{1}Sesungguhnya Kami menurunkan Al-Quran ini kepadamu (wahai Muhammad) dengan membawa kebenaran; oleh itu hendaklah engkau menyembah Allah dengan mengikhlaskan segala ibadat dan bawaanmu kepadaNya.{2}Ingatlah! (Hak yang wajib dipersembahkan) kepada Allah ialah segala ibadat dan bawaan yang suci bersih (dari segala rupa syirik). Dan orang-orang musyrik yang mengambil selain dari Allah untuk menjadi pelindung dan penolong (sambil berkata): \"Kami tidak menyembah atau memujanya melainkan supaya mereka mendampingkan kami kepada Allah sehampir-hampirnya\", - sesungguhnya Allah akan menghukum di antara mereka (dengan orang-orang yang tidak melakukan syirik) tentang apa yang mereka berselisihan padanya. Sesungguhnya Allah tidak memberi hidayah petunjuk kepada orang-orang yang tetap berdusta (mengatakan yang bukan-bukan), lagi sentiasa kufur (dengan melakukan syirik).{3}Kalaulah Allah hendak mempunyai anak, tentulah Ia memilih mana-mana yang dikehendakiNya dari makhluk-makhluk yang diciptakanNya; Maha Sucilah Ia (dari menghendaki yang demikian). Dia lah Allah, Yang Maha Esa, lagi Yang Mengatasi kekuasaanNya segala-galanya.{4}Ia menciptakan langit dan bumi dengan ada faedah dan gunanya yang sebenar; Ia pula menjadikan malam melingkari siang (dengan gelapnya), dan menjadikan siang melingkari malam (dengan cahayanya); dan Ia menjadikan matahari dan bulan beredar menurut perintahnya, - tiap-tiap satu dari keduanya, beredar untuk suatu masa yang telah ditetapkan. Ingatlah! Dia lah Yang Maha Kuasa, lagi Yang sentiasa Mengampuni.{5}Ia menciptakan kamu dari diri yang satu (Adam), kemudian Ia menjadikan daripadanya - isterinya (Hawa); dan Ia mengadakan untuk kamu binatang-binatang ternak delapan ekor: (empat) pasangan (jantan dan betina). Ia menciptakan kamu dalam kandungan ibu kamu (berperingkat-peringkat) dari satu kejadian ke satu kejadian. Dalam tiga suasana yang gelap-gelita. Yang demikian (kekuasaanNya) ialah Allah Tuhan kamu; bagiNyalah kekuasaan yang mutlak; tiada Tuhan melainkan Dia; oleh itu bagaimana kamu dapat dipesongkan (dari mematuhi perintahNya)?{6}Kalaulah kamu kufur ingkar (tidak bersyukur) akan nikmat-nikmatNya itu, maka ketahuilah bahawa sesungguhnya Allah tidak berhajatkan (iman dan kesyukuran) kamu (untuk kesempurnaanNya); dan Ia tidak redakan hamba-hambaNya berkeadaan kufur; dan jika kamu bersyukur, Ia meredainya menjadi sifat dan amalan kamu. Dan (ingatlah) seseorang yang memikul tidak akan memikul dosa perbuatan orang lain (bahkan dosa usahanya sahaja). Kemudian kepada Tuhan kamulah tempat kembalinya kamu, maka Ia akan memberitahu kepada kamu tentang apa yang kamu telah kerjakan. Sesungguhnya Ia Maha Mengetahui akan segala (isi hati) yang terkandung di dalam dada.{7}</string>
    <string name="aya1_18">Haa, Miim.{1}Turunnya Al-Quran ini, dari Allah Yang Maha Kuasa, lagi Maha Bijaksana.{2}Sesungguhnya pada langit dan bumi terdapat tanda-tanda (yang membuktikan kekuasaan Allah) bagi orang-orang yang beriman.{3}Dan pada kejadian diri kamu sendiri, serta (pada kejadian) segala binatang yang dibiakkanNya, terdapat juga tanda-tanda (yang membuktikan kekuasaan Allah) bagi orang-orang yang meyakininya.{4}Dan (pada) pertukaran malam dan siang silih berganti, dan juga (pada) rezeki yang diturunkan oleh Allah dari langit, lalu Ia hidupkan dengannya tumbuh-tumbuhan di bumi sesudah matinya, serta (pada) peredaran angin, (semuanya itu mengandungi) tanda-tanda (yang membuktikan keesaan Allah, kekuasaanNya, kebijaksanaanNya, serta keluasan rahmatNya) bagi kaum yang mahu menggunakan akal fikiran.{5}Itulah ayat-ayat penerangan Allah yang kami bacakan kepadamu (wahai Muhammad) kerana menegakkan kebenaran; maka dengan perkataan yang manakah lagi mereka hendak beriman, sesudah penerangan Allah dan tanda-tanda kekuasaanNya (mereka tidak mahu memahami dan menelitinya)?{6}Kecelakaanlah bagi tiap-tiap pendusta yang berdosa, -{7}Yang mendengar ayat-ayat penerangan Allah sentiasa dibacakan kepadanya, kemudian dia terus berlagak sombong (enggan menerimanya), seolah-olah ia tidak mendengarnya; oleh itu gembirakanlah dia dengan azab seksa yang tidak terperi sakitnya.{8}Dan apabila sampai ke pengetahuannya sesuatu dari ayat-ayat penerangan Kami, ia menjadikannya ejek-ejekan; mereka yang demikian keadaannya, akan beroleh azab yang menghina.{9}Di hadapan mereka (di akhirat kelak) ada neraka Jahannam (yang disediakan untuk mereka), dan apa jua yang mereka usahakan, tidak dapat menyelematkan mereka sedikit pun; demikian juga yang mereka sembah atau puja selain Allah, tidak dapat memberikan sebarang perlindungan; dan (kesudahannya) mereka akan beroleh azab seksa yang besar.{10}Al-Quran ini ialah hidayah petunjuk yang cukup lengkap; dan orang-orang yang kufur ingkar akan ayat-ayat penerangan Tuhannya, mereka akan beroleh azab dari jenis azab seksa yang tidak terperi sakitnya.{11}Allah yang memudahkan laut bagi kegunaan kamu, supaya kapal-kapal belayar padanya dengan perintahNya, dan supaya kamu mencari rezeki dari limpah kurniaNya, dan juga supaya kamu bersyukur.{12}Dan Ia memudahkan untuk (faedah dan kegunaan) kamu, segala yang ada di langit dan yang ada di bumi, (sebagai rahmat pemberian) daripadaNya; sesungguhnya semuanya itu mengandungi tanda-tanda (yang membuktikan kemurahan dan kekuasaanNya) bagi kaum yang memikirkannya dengan teliti.{13}</string>
    <string name="aya53_19">Dan Dia lah Tuhan yang telah mengalirkan dua laut berdampingan, yang satu tawar lagi memuaskan dahaga, dan yang satu lagi masin lagi pahit; serta Ia menjadikan antara kedua-dua laut itu sempadan dan sekatan yang menyekat percampuran keduanya.{53}Dan Dia lah Tuhan yang menciptakan manusia dari air, lalu dijadikannya (mempunyai) titisan baka dan penalian keluarga (persemendaan); dan sememangnya tuhanmu berkuasa (menciptakan apa jua yang dikehendakiNya).{54}Dan mereka (yang musyrik) menyembah benda-benda yang lain dari Allah, yang tidak memberi manfaat kepada mereka (yang menyembahnya) dan tidak pula mendatangkan mudarat kepada mereka (yang tidak menyembahnya); dan orang yang kafir selalu menjadi pembantu (bagi golongannya yang kafir) untuk menderhaka kepada tuhannya.{55}</string>
    <string name="aya39_20">Dia lah yang menjadikan kamu orang-orang yang berkuasa di muka bumi silih berganti; oleh itu sesiapa yang kufur ingkar maka balasan kufurnya itu akan menimpa dirinya sendiri; dan orang-orang yang kafir, kufurnya tidak menambahkan mereka di sisi Tuhan mereka melainkan kemurkaan dan kehinaan; dan juga orang-orang yang kafir itu, kufurnya tidak menambahkan mereka melainkan kerugian jua.{39}Katakanlah (wahai Muhammad): \"Sudahkah kamu mengetahui kekuasaan dan kelayakan makhluk-makhluk yang kamu jadikan sekutu-sekutu, yang kamu seru dan sembah selain Allah? Tunjukkanlah kepadaku apa yang mereka telah ciptakan dari bahagian bumi ini?. Atau adakah mereka mempunyai sebarang perkongsian (dengan Allah) dalam mencipta dan menguruskan langit? Atau pernahkah Kami memberi mereka sebuah Kitab (mengakui mereka menjadi kongsi Kami), maka (dengan itu menjadilah) perkongsian mereka berdasarkan keterangan yang terdapat dari Kitab itu? \"(Tidak ada sesuatu alasan pun) bahkan orang-orang yang zalim itu, terpedaya dengan kata-kata yang disebutkan oleh setengahnya kepada yang lain, kata-kata yang hanya menjanjikan perkara yang tidak benar.{40}Sesungguhnya Allah menahan dan memelihara langit dan bumi supaya tidak berganjak dari peraturan dan keadaan yang ditetapkan baginya; dan jika keduanya (ditakdirkan) berganjak maka tidak ada sesiapapun yang dapat menahannya daripada berlaku demikian selain dari Allah. Sesungguhnya Ia Maha Penyabar, lagi Maha Pengampun.{41}</string>
    <string name="aya60_21">Demikianlah (janji balasan Allah yang melimpah-limpah itu). Dan sesiapa yang membalas kejahatan orang, sama seperti yang dilakukan kepadanya, kemudian ia dianiaya lagi, demi sesungguhnya Allah akan menolongnya. (Dalam pada itu ingatlah) sesungguhnya Allah Maha Pemaaf, lagi Maha Pengampun.{60}(Pertolongan yang dijanjikan Allah tetap berlaku) kerana Allah berkuasa menukar gantikan sesuatu keadaan sebagaimana kuasaNya memasukkan malam pada siang dan memasukkan siang pada malam (silih berganti); dan (ingatlah) sesungguhnya Allah Maha Mendengar, lagi Maha Melihat.{61}Bersifatnya Allah dengan kekuasaan dan luas ilmu pengetahuan itu kerana bahawasanya Allah, Dia lah sahaja Tuhan Yang Sebenar-benarnya, dan bahawa segala yang mereka sembah selain dari Allah itulah yang nyata palsunya. Dan (ingatlah) sesungguhnya Allah jualah Yang Maha Tinggi keadaanNya, lagi Maha Besar (kekuasaanNya){62}Tidakkah engkau melihat bahawa Allah telah menurunkan hujan dari langit, lalu menjadilah bumi ini hijau subur (dengan sebabnya)? Sesungguhnya Allah Maha Halus serta lemah-lembut (urusan tadbirNya), lagi Maha Mendalam pengetahuanNya (akan hal-ehwal sekalian makhlukNya).{63}Segala yang ada di langit dan di bumi adalah kepunyaanNya. Dan sesungguhnya Allah, Dia lah jua Yang Maha Kaya, lagi Maha Terpuji.{64}Tidakkah engkau melihat bahawa Allah telah memudahkan apa yang ada di bumi untuk kegunaan kamu, dan (demikian juga) kapal-kapal yang belayar di laut dengan perintahNya? Dan Ia pula menahan langit daripada runtuh menimpa bumi, kecuali dengan izinNya; sesungguhnya Allah Amat melimpah belas kasihanNya dan rahmatNya kepada umat manusia.{65}Dan Dia lah yang menghidupkan kamu, kemudian Ia mematikan kamu, kemudian Ia menghidupkan kamu semula. Sesungguhnya manusia sangatlah tidak bersyukur.{66}Bagi tiap-tiap umat, Kami adakan satu syariat yang tertentu untuk mereka ikuti dan jalankan, maka janganlah ahli-ahli syariat yang lain membantahmu dalam urusan syariaatmu; dan serulah (wahai Muhammad) umat manusia kepada ugama Tuhanmu, kerana sesungguhnya engkau adalah berada di atas jalan yang lurus.{67}</string>
    <string name="aya1_22">Segala puji tertentu bagi Allah yang menciptakan langit dan bumi, dan menjadikan gelap dan terang; dalam pada itu, orang-orang kafir menyamakan (sesuatu yang lain) dengan tuhan mereka.{1}Dia lah yang menciptakan kamu dari tanah, kemudian Ia tentukan ajal (kematian kamu) dan satu ajal lagi yang tertentu di sisiNya (iaitu masa yang telah ditetapkan untuk dibangkitkan kamu semula pada hari kiamat); dalam pada itu, kamu masih ragu-ragu (tentang hari pembalasan).{2}</string>
    <string name="aya59_23">Dan pada sisi Allah jualah anak kunci perbendaharaan segala yang ghaib, tiada sesiapa yang mengetahuinya melainkan Dia lah sahaja; dan Ia mengetahui apa yang ada di darat dan di laut; dan tidak gugur sehelai daun pun melainkan Ia mengetahuinya, dan tidak gugur sebutir bijipun dalam kegelapan bumi dan tidak gugur yang basah dan yang kering, melainkan (semuanya) ada tertulis di dalam kitab (Lauh Mahfuz) yang terang nyata.{59}Dan Dia lah yang menidurkan kamu pada waktu malam, dan mengetahui apa yang kamu kerjakan pada siang hari; kemudian Ia bangunkan kamu (dari tidur) padanya, untuk disempurnakan ajal (masa umur kamu) yang telah ditetapkan. Kemudian kepadaNyalah tempat kamu kembali, kemudian Ia menyatakan kepada kamu apa yang kamu lakukan.{60}Dan Dia lah yang berkuasa atas sekalian hambaNya; dan Ia mengutuskan kepada kamu pengawal-pengawal (malaikat yang menjaga dan menulis segala yang kamu lakukan), sehingga apabila sampai ajal maut kepada salah seorang di antara kamu, lalu diambil (nyawanya) oleh utusan-utusan Kami (malaikat); sedang mereka pula (malaikat itu) tidak cuai (dalam menjalankan tugasnya).{61}Kemudian mereka (yang diambil nyawanya itu) dikembalikan kepada Allah Pengawas mereka yang sebenar (yang akan membalas dengan adil). Ketahuilah, bagi Allah jua lah kuasa menetapkan hukum (pada hari kiamat itu), dan Dia lah secepat-cepat Pengira - Penghitung.{62}</string>
    <string name="aya164_24">Katakanlah: \"(Sesudah aku mentauhidkan Allah dan berserah diri kepadaNya) patutkah aku mencari Tuhan selain Allah, padahal Dia lah Tuhan bagi tiap-tiap sesuatu? Dan tiadalah (kejahatan) yang diusahakan oleh tiap-tiap seorang melainkan orang itulah sahaja yang menanggung dosanya; dan seseorang yang boleh memikul tidak akan memikul dosa perbuatan orang lain (bahkan dosa usahanya sahaja); kemudian kepada Tuhan kamulah tempat kamu kembali, lalu Ia menerangkan kepada kamu akan apa yang kamu berselisihan padanya.{164}Dan Dia lah yang menjadikan kamu khalifah di bumi dan meninggikan setengah kamu atas setengahnya yang lain beberapa darjat, kerana Ia hendak menguji kamu pada apa yang telah dikurniakanNya kepada kamu. Sesungguhnya Tuhanmu amatlah cepat azab seksaNya, dan sesungguhnya Ia Maha Pengampun, lagi Maha Mengasihani.{165}</string>
    <string name="aya187_25">Mereka bertanya kepadamu (wahai Muhammad) tentang hari kiamat: \"Bilakah masa datangnya?\" Katakanlah: \"Sesungguhnya pengetahuan mengenainya hanyalah ada di sisi Tuhanku, tidak ada sesiapa pun yang dapat menerangkan kedatangannya pada waktunya melainkan Dia. (Huru-hara) hari kiamat itu amatlah berat (menggerunkan makhluk-makhluk yang ada) di langit dan di bumi; ia tidak datang kepada kamu melainkan secara mengejut\". Mereka bertanya kepadamu seolah-olah engkau sedia mengetahuinya. Katakanlah: \"Sesungguhnya pengetahuan mengenai hari kiamat itu adalah di sisi Allah, tetapi kebanyakan manusia tidak mengetahui\".{187}Katakanlah: \"Aku tidak berkuasa mendatangkan manfaat bagi diriku dan tidak dapat menolak mudarat kecuali apa yang dikehendaki Allah. Dan kalau aku mengetahui perkara-perkara yang ghaib, tentulah aku akan mengumpulkan dengan banyaknya benda-benda yang mendatangkan faedah dan (tentulah) aku tidak ditimpa kesusahan. Aku ini tidak lain hanyalah (Pesuruh Allah) yang memberi amaran (bagi orang-orang yang ingkar) dan membawa berita gembira bagi orang-orang yang beriman\".{188}Dia lah (Allah) yang menciptakan kamu semua dari (hakikat) diri yang satu, dan Ia mengadakan daripada hakikat itu pasangannya (diri suami isteri), untuk bersenang hati dan hidup mesra yang satu kepada yang lain. Ketika suami mencampuri isterinya, mengandunglah ia dengan kandungan yang ringan, serta teruslah ia dengan keadaan itu (ke suatu waktu). Kemudian ketika ia merasa berat (dan menaruh bimbang) berdoalah suami isteri itu kepada Tuhan mereka (dengan berkata):\" Sesungguhnya jika Engkau (wahai Tuhan kami) mengurniakan kami nikmat yang baik, tentulah kami menjadi orang-orang yang bersyukur\".{189}Kemudian ketika Allah mengurniakan kepada keduanya nikmat yang baik (sebagaimana yang mereka pohonkan), mereka berdua menjadikan sekutu bagi Allah dalam urusan wujudnya nikmat yang dikurniakan Allah kepada mereka. Maha Suci Allah dari apa yang mereka sekutukan itu.{190}Patutkah mereka sekutukan Allah dengan benda-benda yang tidak dapat menciptakan sesuatupun, sedang benda-benda itu sendiri diciptakan?{191}Dan benda-benda itu tidak dapat menolong mereka, dan tidak juga dapat menolong dirinya sendiri.{192}Dan jika kamu (hai kaum musyrik) menyeru benda-benda itu untuk memperoleh petunjuk (daripadanya), mereka tidak dapat menurut (menyampaikan hajat) kamu; sama sahaja bagi kamu, sama ada kamu menyerunya atau mendiamkan diri.{193}Sesungguhnya benda-benda yang kamu seru selain Allah adalah makhluk-makhluk seperti kamu. Oleh itu, (cubalah) menyerunya supaya benda-benda itu dapat memperkenankan permohonan kamu, kalau betul kamu orang-orang yang benar.{194}</string>
    <string name="aya66_26">Ingatlah! Sesungguhnya bagi Allah jualah segala yang ada di langit dan yang ada di bumi dan bahawa mereka yang menyembah sesuatu yang lain Allah sebagai sekutuNya, mereka tidak menurut (sesuatu keyakinan), mereka hanya menurut sangkaan semata-mata, dan mereka hanyalah orang-orang yang sentiasa berdusta.{66}Dia lah yang menjadikan malam bagi kamu supaya kamu berehat padanya, dan menjadikan siang terang-benderang (supaya kamu berusaha). Sesungguhnya perubahan malam dan siang itu mengandungi tanda-tanda (yang menunjukkan kekuasaan Allah) bagi kaum yang mahu mendengar (keterangan-keterangan yang tersebut dan mengambil pelajaran daripadanya).{67}Mereka berkata: \"Allah mempunyai anak\" Maha Suci Allah (dari apa yang mereka katakan itu)! Dia lah Yang Maha Kaya; segala yang ada di langit dan yang ada di bumi adalah kepunyaanNya; tidaklah ada sebarang keterangan di sisi kamu yang membuktikan apa yang kamu dakwakan itu. Mengapa kamu berani mengatakan terhadap Allah, apa yang kamu tidak mengetahuinya?{68}Katakanlah (wahai Muhammad): \"Sesungguhnya orang-orang yang mengada-adakan sesuatu yang dusta terhadap Allah, tidak akan berjaya\".{69}(Apa yang mereka beroleh hanya) kesenangan di dunia, kemudian kepada Kamilah tempat kembalinya mereka. Kemudian Kami akan rasakan mereka azab yang berat disebabkan perbuatan kufur yang mereka lakukan.{70}</string>
    <string name="aya78_27">Dan Dia lah jua yang mengadakan bagi kamu pendengaran dan penglihatan serta hati (untuk kamu bersyukur; tetapi) amatlah sedikit kamu bersyukur.{78}Dan Dia lah yang menciptakan serta mengembangkan kamu di bumi, dan kepadaNyalah kamu akan dihimpunkan.{79}Dan Dia lah yang menghidupkan dan mematikan; dan Dia lah yang menentukan pertukaran malam dan siang. Maka tidakkah kamu mahu berfikir?{80}</string>
    <string name="aya43_28">Nampakkah (wahai Muhammad) keburukan keadaan orang yang menjadikan hawa nafsunya: tuhan yang dipuja lagi ditaati? Maka dapatkah engkau menjadi pengawas yang menjaganya jangan sesat?{43}Atau adakah engkau menyangka bahawa kebanyakan mereka mendengar atau memahami (apa yang engkau sampaikan kepada mereka)? Mereka hanyalah seperti binatang ternak, bahkan (bawaan) mereka lebih sesat lagi.{44}Tidakkah engkau melihat kekuasaan Tuhanmu? - bagaimana Ia menjadikan bayang-bayang itu terbentang (luas kawasannya) dan jika Ia kehendaki tentulah Ia menjadikannya tetap (tidak bergerak dan tidak berubah)! Kemudian Kami jadikan matahari sebagai tanda yang menunjukkan perubahan bayang-bayang itu;{45}Kemudian Kami tarik balik bayang-bayang itu kepada Kami, dengan beransur-ansur.{46}Dan Dia lah Tuhan yang menjadikan malam untuk kamu sebagai pakaian, dan menjadikan tidur untuk berhenti rehat, serta menjadikan siang untuk keluar mencari rezeki.{47}Dan Dia lah Tuhan yang menghantarkan angin sebagai berita gembira sebelum kedatangan rahmatNya, dan Kami menurunkan dari langit: air yang bersih suci,{48}Untuk Kami hidupkan dengan air itu bumi yang mati, serta memberi minum air itu kepada sebahagian dari makhluk-makhluk Kami, khasnya binatang ternak yang banyak dan manusia yang ramai.{49}Dan demi sesungguhnya! Kami telah berulang-ulang kali menyebarkan hujjah-hujjah di antara manusia melalui Al-Quran supaya mereka berfikir (mengenalku serta bersyukur); dalam pada itu kebanyakan manusia tidak mahu melainkan berlaku kufur.{50}</string>
    <string name="aya58_29">Dan berserahlah engkau kepada Allah Tuhan Yang Hidup, yang tidak mati; serta bertasbihlah dengan memujiNya; dan cukuplah Ia mengetahui secara mendalam akan dosa-dosa hambaNya;{58}Tuhan yang menciptakan langit dan bumi serta segala yang ada di antara keduanya, dalam enam masa, kemudian Ia bersemayam di atas Arasy, Ialah Ar-Rahman (Tuhan Yang Maha Pemurah); maka bertanyalah akan hal itu kepada Yang Mengetahuinya.{59}Dan apabila dikatakan kepada mereka (yang musyrik itu): \"Sujudlah kamu kepada Ar-Rahman (Tuhan Yang Maha Pemurah)!\" Mereka bertanya: \"Dan siapakah Ar-Rahman itu? Patutkah kami sujud kepada apa sahaja yang engkau perintahkan kami?\" Dan perintah yang demikian, menjadikan mereka bertambah liar ingkar.{60}Maha Berkat Tuhan yang telah menjadikan di langit, tempat-tempat peredaran bintang, dan menjadikan padanya matahari serta bulan yang menerangi.{61}Dan Dia lah yang menjadikan malam dan siang silih berganti untuk sesiapa yang mahu beringat (memikirkan kebesaranNya), atau mahu bersyukur (akan nikmat-nikmatNya itu).{62}</string>
    <string name="aya64_30">Allah yang menjadikan bumi sebagai tempat penetapan untuk kamu, dan langit sebagai bumbung yang kukuh binaannya; dan Ia membentuk kamu lalu memperelokkan rupa kamu, serta dikurniakan kepada kamu dari benda-benda yang baik lagi halal. Yang demikian (kekuasaanNya dan kemurahanNya) ialah Allah Tuhan kamu; maka nyatalah kelebihan dan kemurahan Allah, Tuhan sekalian alam.{64}Dia lah Yang Tetap Hidup; tiada Tuhan (yang berhak disembah) melainkan Dia; maka sembahlah kamu akan Dia dengan mengikhlaskan amal ugama kamu kepadaNya semata-mata. Segala puji tertentu bagi Allah Tuhan yang memelihara dan mentadbirkan sekalian alam.{65}Katakanlah (wahai Muhammad): \"Sesungguhnya aku dilarang menyembah benda-benda yang kamu sembah yang lain dari Allah - setelah datang kepadaku keterangan-keterangan yang jelas nyata dari Tuhanku; dan aku diperintahkan supaya tunduk taat bulat-bulat kepada perintah Tuhan sekalian alam\".{66}Dia lah yang menciptakan kamu dari tanah, kemudian dari (setitis) air benih, kemudian dari sebuku darah beku, kemudian dari seketul daging; kemudian Ia mengeluarkan kamu berupa kanak-kanak; kemudian kamu (dipelihara) hingga sampai ke peringkat umur dewasa; kemudian kamu (dipanjangkan umur) hingga sampai menjadi tua. Dan (dalam pada itu) ada di antara kamu yang dimatikan sebelum itu. (Allah melakukan kejadian yang demikian) supaya kamu sampai ke masa yang ditentukan (untuk menerima balasan); dan supaya kamu memahami (hikmat-hikmat kejadian itu dan kekuasaan Tuhan).{67}Dia lah yang menghidupkan dan mematikan; oleh itu apabila Ia menetapkan jadinya sesuatu perkara maka Ia hanya berfirman kepadanya: \"Jadilah engkau!\" Lalu menjadilah ia.{68}</string>
    <string name="aya64_31">Dan tiadalah Kami menurunkan Al-Quran kepadamu (wahai Muhammad) melainkan supaya engkau menerangkan kepada mereka akan apa yang mereka berselisihan padanya; dan supaya menjadi petunjuk dan rahmat bagi orang-orang yang beriman.{64}Dan Allah menurunkan hujan dari langit, lalu Ia menghidupkan dengan air hujan itu akan bumi sesudah matinya; sesungguhnya pada yang demikian itu terdapat satu tanda (yang membuktikan kebijaksanaan Allah) bagi kaum yang mendengar (peringatan ini dan memahaminya).{65}Dan sesungguhnya pada binatang-binatang ternak itu, kamu beroleh pelajaran yang mendatangkan iktibar. Kami beri minum kepada kamu daripada apa yang terbit dari dalam perutnya, yang lahir dari antara hampas makanan dengan darah; (iaitu) susu yang bersih, yang mudah diminum, lagi sedap rasanya bagi orang-orang yang meminumnya.{66}Dan dari buah tamar (kurma) dan anggur kamu jadikan daripadanya minuman haram dan makanan serta minuman yang halal; sesungguhnya pada yang demikian itu terdapat satu tanda (yang membuktikan kekuasaan Allah) bagi orang-orang yang mahu menggunakan akalnya.{67}Dan Tuhanmu memberi ilham kepada lebah: \"Hendaklah engkau membuat sarangmu di gunung-ganang dan di pokok-pokok kayu, dan juga di bangunan-bangunan yang didirikan oleh manusia.{68}Kemudian makanlah dari segala jenis bunga-bungaan dan buah-buahan (yang engkau sukai), serta turutlah jalan-jalan peraturan Tuhanmu yang diilhamkan dan dimudahkannya kepadamu\". (Dengan itu) akan keluarlah dari dalam badannya minuman (madu) yang berlainan warnanya, yang mengandungi penawar bagi manusia (dari berbagai-bagai penyakit). Sesungguhnya pada yang demikian itu, ada tanda (yang membuktikan kemurahan Allah) bagi orang-orang yang mahu berfikir.{69}Dan Allah yang menciptakan kamu (dari tiada kepada ada); kemudian Ia menyempurnakan tempoh umur kamu; (maka ada di antara kamu yang disegerakan matinya), dan ada pula di antara kamu yang dikembalikannya kepada peringkat umur yang lemah (peringkat tua kebudak-budakan), sehingga menjadilah ia tidak ingat akan sesuatu yang telah diketahuinya; sesungguhnya Allah Maha Mengetahui, lagi Maha Kuasa.{70}Dan Allah telah melebihkan sebahagian dari kamu atas sebahagian yang lain pada rezeki yang dikurniakanNya; dalam pada itu, orang-orang yang diberi kelebihan itu tidak mahu memberikan sebahagian dari kelebihan hartanya kepada hamba-hamba mereka, supaya orang-orang itu dapat sama mempunyai harta. Maka mengapa mereka tergamak mengingkari nikmat Allah itu dengan perbuatan syirik?{71}Dan Allah menjadikan bagi kamu dari diri kamu sendiri pasangan-pasangan (isteri), dan dijadikan bagi kamu dari pasangan kamu: anak-anak dan cucu-cicit, serta dikurniakan kepada kamu dari benda yang baik lagi halal; maka patutkah mereka (yang ingkar itu) percaya kepada perkara yang salah (penyembahan berhala), dan mereka kufur pula akan nikmat Allah?{72}</string>
    <string name="aya1_32">Maha Berkat (serta Maha Tinggilah kelebihan) Tuhan yang menguasai pemerintahan (dunia dan akhirat); dan memanglah Ia Maha Kuasa atas tiap-tiap sesuatu;{1}Dia lah yang telah mentakdirkan adanya mati dan hidup (kamu) - untuk menguji dan menzahirkan keadaan kamu: siapakah di antara kamu yang lebih baik amalnya; dan Ia Maha Kuasa (membalas amal kamu), lagi Maha Pengampun, (bagi orang-orang yang bertaubat);{2}Dia lah yang telah mengaturkan kejadian tujuh petala langit yang berlapis-lapis; engkau tidak dapat melihat pada ciptaan Allah Yang Maha Pemurah itu sebarang keadaan yang tidak seimbang dan tidak munasabah; (jika engkau ragu-ragu) maka ulangilah pandangan - (mu) - dapatkah engkau melihat sebarang kecacatan?{3}Kemudian ulangilah pandangan (mu) berkali-kali, nescaya pandanganmu itu akan berbalik kepadamu dengan hampa (daripada melihat sebarang kecacatan), sedang ia pula berkeadaan lemah lesu (kerana habis tenaga dengan sia-sia).{4}Dan demi sesungguhnya! Kami telah menghiasi langit yang dekat (pada penglihatan penduduk bumi) dengan bintang-bintang, dan Kami jadikan bintang-bintang itu punca rejaman terhadap Syaitan-syaitan; dan Kami sediakan bagi mereka azab neraka yang menjulang-julang.{5}Dan bagi orang-orang yang kufur ingkar terhadap Tuhan mereka, disediakan azab neraka Jahannam, dan itulah seburuk-buruk tempat kembali.{6}</string>
    <string name="aya5_33">(Setelah puas menyeru mereka), Nabi Nuh berdoa dengan berkata: \"Wahai Tuhanku, sesungguhnya aku telah menyeru kaumku siang dan malam (supaya mereka beriman);{5}\"Maka seruanku itu tidak memberikan mereka (sesuatu faedah pun) selain daripada menambahi mereka melarikan diri (dari kebenaran).{6}\"Dan sesungguhnya aku, tiap-tiap kali menyeru mereka (beriman) supaya Engkau mengampunkan dosa-dosa mereka, - mereka menyumbatkan telinganya dengan jari masing-masing, dan berselubung dengan pakaiannya, serta berdegil dengan keingkarannya, dan berlaku sombong takbur dengan melampau.{7}\"Kemudian aku telah menyeru mereka dengan terang-terang;{8}\"Selain dari itu, aku (berulang-ulang) menyeru mereka secara beramai-ramai dengan berterus-terang, dan menyeru mereka lagi secara berseorangan dengan perlahan-lahan.{9}\"Sehingga aku berkata (kepada mereka): `Pohonkanlah ampun kepada Tuhan kamu, sesungguhnya adalah Ia Maha Pengampun.{10}\"(Sekiranya kamu berbuat demikian), Ia akan menghantarkan hujan lebat mencurah-curah, kepada kamu;{11}\"Dan Ia akan memberi kepada kamu dengan banyaknya harta kekayaan serta anak-pinak; dan Ia akan mengadakan bagi kamu kebun-kebun tanaman, serta mengadakan bagi kamu sungai-sungai (yang mengalir di dalamnya).{12}\"Mengapa kamu berkeadaan tidak menghargai kebesaran Allah (dan kekuasaanNya), -{13}\"Padahal sesungguhnya Ia telah menciptakan kamu dengan kejadian yang berperingkat-peringkat?{14}\"Tidakkah kamu mengetahui dan memikirkan bagaimana Allah telah menciptakan tujuh petala langit bertingkat-tingkat,{15}\"Dan Ia menjadikan padanya bulan sebagai cahaya serta menjadikan matahari sebagai lampu (yang terang-benderang),{16}\"Dan Allah telah menumbuhkan kamu (hidup dari benda-benda yang berasal) dari bumi, dengan pertumbuhan yang sungguh-sungguh sempurna,{17}\"Kemudian Ia mengembalikan kamu ke dalam bumi (sesudah mati), dan mengeluarkan kamu daripadanya (sesudah dihidupkan semula untuk dihitung amal kamu dan diberi balasan), dengan pengeluaran yang sesungguh-sungguhnya?{18}\"Dan Allah telah menjadikan bumi bagi kamu sebagai hamparan,{19}\"Supaya kamu melalui jalan-jalan yang luas padanya\".{20}</string>
    <string name="aya17_34">(Mengapa mereka yang kafir masih mengingkari akhirat) tidakkah mereka memperhatikan keadaan unta bagaimana ia diciptakan?{17}Dan keadaan langit bagaimana ia ditinggikan binaannya.?{18}Dan keadaan gunung-ganang bagaimana ia ditegakkan?{19}Dan keadaan bumi bagaimana ia dihamparkan?{20}</string>
    <string name="arom_k1">Alif, Laam, Miim.{1}Orang-orang Rom telah dikalahkan -{2}Di negeri yang dekat sekali; dan mereka sesudah kekalahannya itu akan mengalahkan lawannya -{3}Dalam masa tidak sampai sepuluh tahun. Kepada pentadbiran Allah jualah terpulang segala urusan, sebelum berlakunya dan sesudah berlakunya; dan pada ketika berlakunya (kemenangan Rom) itu, orang-orang yang beriman akan bergembira -{4}Dengan kemenangan yang diberi Allah. Ia memberi kemenangan kepada sesiapa yang dikehendakiNya, dan Dia lah jua yang Maha Kuasa, lagi Maha Mengasihani.{5}Demikian dijanjikan Allah. Allah tidak pernah mengubah janjiNya, akan tetapi kebanyakan manusia tidak mengetahui (hakikat yang sebenarnya).{6}Mereka hanya mengetahui perkara yang zahir nyata dari kehidupan dunia sahaja, dan mereka tidak pernah ingat hendak mengambil tahu tentang hari akhirat.{7}Patutkah mereka merasa cukup dengan mengetahui yang demikian sahaja, dan tidak memikirkan dalam hati mereka, (supaya mereka dapat mengetahui), bahawa Allah tidak menciptakan langit dan bumi serta segala yang ada di antara keduanya itu melainkan dengan ada gunanya yang sebenar, dan dengan ada masa penghujungnya yang tertentu, (juga untuk kembali menemui Penciptanya)? Dan sebenarnya banyak di antara manusia, orang-orang yang sungguh ingkar akan pertemuan dengan Tuhannya.{8}Tidakkah mereka telah berjalan dan mengembara di muka bumi, serta memerhatikan bagaimana kesudahan orang-orang yang terdahulu dari mereka? Orang-orang itu lebih kuat daripada mereka sendiri, dan orang-orang itu telah meneroka bumi serta memakmurkannya lebih daripada kemakmuran yang dilakukan oleh mereka, dan orang-orang itu juga telah didatangi oleh Rasul-rasulnya dengan membawa keterangan-keterangan yang jelas nyata (lalu mereka mendustakannya dan kesudahannya mereka dibinasakan). Dengan yang demikian, maka Allah tidak sekali-kali menganiaya mereka, tetapi merekalah yang menganiaya diri sendiri.{9}Sesudah dibinasakan di dunia maka akibat orang-orang yang melakukan kejahatan itu ialah seburuk-buruk azab (di akhirat kelak), disebabkan mereka mendustakan ayat-ayat keterangan Allah dan sentiasa mempersendakannya.{10}Allah memulakan kejadian sekalian makhluk, kemudian Ia mengembalikannya (hidup semula pada hari kiamat), kemudian kepadaNyalah kamu akan dikembalikan (untuk menerima balasan).{11}Dan semasa berlakunya hari kiamat, orang-orang yang berdosa akan dia membisu serta berputus asa.{12}Dan makhluk-makhluk yang mereka jadikan sekutu-sekutu Allah itu tidak ada satupun daripadanya pemberi syafaat melepaskan mereka (dari azab Allah), padahal mereka berlaku kufur di dunia dahulu dengan sebab makhluk-makhluk yang mereka sekutukan (dengan Allah) itu.{13}Dan semasa berlakunya kiamat, mereka pada hari itu akan berpecah kepada dua kumpulan (setelah selesai perbicaraan).{14}Adapun kumpulan orang-orang yang beriman dan beramal soleh, maka mereka akan ditempatkan di taman Syurga dalam keadaan bersuka ria.{15}Dan sebaliknya kumpulan orang-orang yang kafir dan mendustakan ayat-ayat Kami (Al-Quran) serta mendustakan pertemuan hari akhirat, maka mereka akan tetap berada dalam azab seksa selama-lamanya.{16}(Setelah kamu mengetahui yang demikian) maka bertasbihlah kepada Allah semasa kamu berada pada waktu malam dan semasa kamu berada pada waktu subuh.{17}Serta pujilah Allah yang berhak menerima segala puji (dari sekalian makhlukNya) di langit dan di bumi, dan juga (bertasbihlah kepadaNya serta pujilah Dia) pada waktu petang dan semasa kamu berada pada waktu zuhur.{18}Ia mengeluarkan sesuatu yang hidup dari benda yang mati, dan mengeluarkan benda yang mati dari sesuatu yang hidup, serta menghidupkan bumi sesudah matinya; dan sedemikian itulah kamu akan dikeluarkan (hidup semula dari kubur).{19}Dan di antara tanda-tanda yang membuktikan kekuasaanNya (menghidupkan kamu semula), bahawa Ia menciptakan kamu dari tanah; setelah sempurna sahaja peringkat-peringkat kejadian kamu, kamu menjadi manusia yang hidup bertebaran di muka bumi.{20}Dan di antara tanda-tanda yang membuktikan kekuasaannya dan rahmatNya, bahawa Ia menciptakan untuk kamu (wahai kaum lelaki), isteri-isteri dari jenis kamu sendiri, supaya kamu bersenang hati dan hidup mesra dengannya, dan dijadikanNya di antara kamu (suami isteri) perasaan kasih sayang dan belas kasihan. Sesungguhnya yang demikian itu mengandungi keterangan-keterangan (yang menimbulkan kesedaran) bagi orang-orang yang berfikir.{21}Dan di antara tanda-tanda yang membuktikan kekuasaanNya dan kebijaksanaanNya ialah kejadian langit dan bumi, dan perbezaan bahasa kamu dan warna kulit kamu. Sesungguhnya yang demikian itu mengandungi keterangan-keterangan bagi orang-orang yang berpengetahuan.{22}Dan di antara tanda-tanda yang membuktikan kemurahannya dan kasih sayangNya ialah tidurnya kamu pada waktu malam dan pada siang hari, dan usaha kamu mencari rezeki dari limpah kurniaNya (pada kedua-dua waktu itu). Sesungguhnya keadaan yang demikian mengandungi keterangan-keterangan bagi orang-orang yang mahu mendengar (nasihat pengajaran).{23}Dan di antara tanda-tanda yang membuktikan kebesaranNya dan kekuasaanNya, Ia memperlihatkan kilat kepada kamu, untuk menakutkan (dari panahan petir) dan memberi harapan (dengan turunnya hujan); dan Ia menurunkan hujan dari langit, lalu Ia hidupkan bumi sesudah matinya dengan hujan itu. Sesungguhnya yang demikian mengandungi keterangan-keterangan bagi orang-orang yang menggunakan akal untuk memahamiNya.{24}Dan di antara tanda-tanda yang membuktikan keluasan ilmuNya dan kekuasaanNya, ialah terdirinya langit dan bumi (dalam keadaan yang menakjubkan itu) dengan perintah dan penentuan takdirNya; akhirnya apabila Ia menyeru kamu dengan satu seruan (supaya kamu bangkit hidup semula) dari bumi, kamu dengan serta merta keluar (dari kubur masing-masing).{25}Dan sekalian makhluk yang ada di langit dan di bumi adalah hak kepunyaanNya, masing-masing tetap tunduk kepada hukum peraturanNya.{26}Dan Dia lah yang memulakan kejadian sekalian makhluk, kemudian Ia mengembalikannya (hidup semula sesudah mereka mati), sedang perlaksanaan yang demikian amatlah mudah bagiNya. Dan bagiNyalah jua sifat yang tertinggi di langit dan di bumi, dan Dia lah jua Yang Maha Kuasa, lagi Maha Bijaksana.{27}Ia mengemukakan kepada kamu satu misal perbandingan dari keadaan diri kamu sendiri, iaitu: Relakah kamu menerima sebahagian dari hamba-hamba abdi yang kamu miliki itu menjadi rakan kongsi kamu pada harta benda yang Kami telah kurniakan kepada kamu, supaya dengan penerimaan kamu itu, mereka dengan kamu menjadi sama-sama berhak padanya, sehingga kamu pun tidak berani (menguruskan harta benda itu dengan tiada persetujuan) mereka, sebagaimana kamu tidak berani (berbuat demikian dengan orang-orang yang berkongsi dengan kamu - yang setaraf dengan) diri kamu? Demikianlah Kami menjelaskan keterangan-keterangan satu persatu bagi orang-orang yang menggunakan akal untuk memahaminya.{28}Orang-orang yang zalim itu (tidak berfikir), bahkan menurut hawa nafsu mereka (melakukan syirik) dengan tidak berdasarkan pengetahuan. Maka tiada sesiapa yang dapat memberi petunjuk kepada orang yang telah disesatkan oleh Allah (disebabkan bawaannya sendiri), dan tiada pula bagi mereka sesiapa yang dapat menolong melepaskan mereka dari azab.{29}(Setelah jelas kesesatan syirik itu) maka hadapkanlah dirimu (engkau dan pengikut-pengikutmu, wahai Muhammad) ke arah ugama yang jauh dari kesesatan; (turutlah terus) ugama Allah, iaitu ugama yang Allah menciptakan manusia (dengan keadaan bersedia dari semulajadinya) untuk menerimanya; tidaklah patut ada sebarang perubahan pada ciptaan Allah itu; itulah ugama yang betul lurus, tetapi kebanyakan manusia tidak mengetahui.{30}Hendaklah kamu (wahai Muhammad dan pengikut-pengikutmu) sentiasa rujuk kembali kepada Allah (dengan mengerjakan amal-amal bakti) serta bertaqwalah kamu kepadaNya; dan kerjakanlah sembahyang dengan betul sempurna; dan janganlah kamu menjadi dari mana-mana golongan orang musyrik -{31}Iaitu orang-orang yang menjadikan fahaman ugama mereka berselisihan mengikut kecenderungan masing-masing serta mereka pula menjadi berpuak-puak; tiap-tiap puak bergembira dengan apa yang ada padanya (dari fahaman dan amalan yang terpesong itu).{32}Dan apabila manusia disentuh oleh sesuatu bahaya, mereka segera berdoa kepada Tuhan mereka dengan keadaan rujuk kembali bertaubat kepadaNya; kemudian apabila Allah memberi mereka merasai sesuatu rahmat daripadaNya, tiba-tiba sebahagian dari mereka mempersekutukan sesuatu yang lain dengan Tuhannya;{33}Dengan sebab itu, mereka mengingkari nikmat-nikmat yang telah Kami berikan kepadanya. Maka (dikatakan kepada mereka): "Bersenang-senanglah kamu (bagi sementara), kemudian kamu akan mengetahui (balasan kederhakaan kamu)".{34}Pernahkah Kami menurunkan kepada mereka (yang musyrik itu) sebarang bukti keterangan, lalu ia menerangkan jalan yang membolehkan mereka lakukan perbuatan syirik itu?{35}Dan apabila Kami beri manusia merasai sesuatu rahmat, mereka bergembira dengannya (sehingga lupa daratan); dan jika mereka ditimpa sesuatu bencana disebabkan apa yang telah dilakukan oleh tangan mereka sendiri, tiba-tiba mereka berputus asa.{36}(Mengapa mereka bersikap demikian?) dan mengapa mereka tidak melihat (dengan hati mereka) bahawa Allah memewahkan rezeki bagi sesiapa yang dikehendakiNya (sebagai cubaan adakah orang itu bersyukur atau sebaliknya), dan Ia juga yang menyempitkannya (sebagai ujian sama ada diterima dengan sabar atau tidak)? Sesungguhnya hal yang demikian itu mengandungi keterangan-keterangan (yang membuktikan kekuasaan Allah) bagi orang-orang yang beriman.{37}Maka (bagi menyatakan sikap syukur) berikanlah kepada kerabatmu, dan orang miskin serta orang musafir akan haknya masing-masing; pemberian yang demikian adalah baik bagi orang-orang yang bertujuan memperoleh keredaan Allah dan mereka itulah orang-orang yang berjaya.{38}Dan (ketahuilah bahawa) sesuatu pemberian atau tambahan yang kamu berikan, supaya bertambah kembangnya dalam pusingan harta manusia maka ia tidak sekali-kali akan kembang di sisi Allah (tidak mendatangkan kebaikan). Dan sebaliknya sesuatu pemberian sedekah yang kamu berikan dengan tujuan mengharapkan keredaan Allah semata-mata, maka mereka yang melakukannya itulah orang-orang yang beroleh pahala berganda-ganda.{39}Allah jualah yang mencipta kamu; kemudian Ia memberi rezeki kepada kamu; sesudah itu Ia mematikan kamu; kemudian Ia menghidupkan kamu semula. Adakah di antara makhluk-makhluk yang kamu sekutukan dengan Allah itu sesiapa yang dapat berbuat sesuatu pun dari segala yang tersebut? Maha Suci Allah dan Tertinggi keadaanNya dari apa yang mereka sekutukan (denganNya).{40}Telah timbul berbagai kerosakan dan bala bencana di darat dan di laut dengan sebab apa yang telah dilakukan oleh tangan manusia; (timbulnya yang demikian) kerana Allah hendak merasakan mereka sebahagian dari balasan perbuatan-perbuatan buruk yang mereka telah lakukan, supaya mereka kembali (insaf dan bertaubat).{41}Katakanlah: "Mengembaralah kamu di muka bumi kemudian lihatlah bagaimana kesudahan orang-orang yang telah lalu (yang telah dibinasakan); kebanyakan mereka adalah orang-orang musyrik".{42}(Jika demikian keadaannya) maka hadapkanlah dirimu (wahai Muhammad) ke arah ugama yang betul, sebelum datangnya dari Allah: hari yang tak dapat ditolak; pada hari itu manusia akan berpecah (kepada dua golongan).{43}Sesiapa yang kufur ingkar maka dia lah sahaja yang menanggung bencana kekufurannya itu, dan sesiapa yang beramal soleh (yang membuktikan imannya), maka merekalah orang-orang yang membuat persiapan untuk kesenangan diri mereka masing-masing;{44}Kerana Allah akan membalas orang-orang yang beriman dan beramal soleh dari limpah kurniaNya. Sesungguhnya Ia tidak suka kepada orang-orang yang kufur ingkar.{45}Dan di antara tanda-tanda yang membuktikan kekuasaanNya, bahawa Ia menghantarkan angin sebagai pembawa berita yang mengembirakan; dan untuk merasakan kamu sedikit dari rahmatNya, dan supaya kapal-kapal belayar laju dengan perintahNya, dan juga supaya kamu dapat mencari rezeki dari limpah kurniaNya; dan seterusnya supaya kamu bersyukur.{46}Dan demi sesungguhnya, Kami telah mengutuskan sebelummu (wahai Muhammad) Rasul-rasul kepada kaum masing-masing, lalu mereka membawa kepada kaumnya keterangan-keterangan yang jelas nyata; kemudian Kami menyeksa orang-orang yang berlaku salah (mengingkarinya); dan sememangnya adalah menjadi tanggungjawab Kami menolong orang-orang yang beriman.{47}Allah jualah yang menghantarkan angin, lalu angin itu menggerakkan awan; kemudian Allah menyebarkan awan itu di langit sebagaimana yang dikehendakiNya, dan menjadikannya berkelompok-kelompok; lalu engkau melihat hujan keluar dari celah-celahnya. Maka apabila Allah menurunkan hujan itu mengenai sesiapa yang dikehendakiNya dari hamba-hambanya, mereka serta merta bergembira;{48}Dan sesungguhnya mereka dahulu, sebelum diturunkan hujan kepada mereka, adalah orang-orang yang telah berputus asa.{49}Maka lihatlah olehmu kepada kesan-kesan rahmat Allah, bagaimana Ia menghidupkan bumi sesudah matinya (dengan tanaman-tanaman yang menghijau subur). Sesungguhnya Allah yang demikian kekuasaanNya, sudah tentu berkuasa menghidupkan orang-orang yang telah mati. Dan (ingatlah) Ia maha Kuasa atas tiap-tiap sesuatu.{50}Dan demi sesungguhnya, jika Kami hantarkan angin (menyerang tanaman) lalu mereka melihat tanaman itu menjadi kuning kering, nescaya mereka sesudah itu, terus kembali kufur (tidak mengenangkan nikmat-nikmat Allah serta berputus asa).{51}(Maka janganlah engkau berdukacita - wahai Muhammad - terhadap keadaan mereka yang demikian), kerana sesungguhnya engkau tidak dapat menjadikan orang-orang yang mati (hatinya) itu menerima ajaranmu, dan tidak dapat menjadikan orang-orang yang pekak itu mendengar seruanmu, apabila mereka berpaling undur (disebabkan keingkarannya).{52}Dan engkau tidak akan dapat memberi petunjuk kepada orang-orang yang buta (matahatinya) supaya menjauhi kesesatan mereka; engkau tidak dapat memperdengarkan (seruanmu itu) melainkan kepada orang-orang yang sedia beriman akan ayat-ayat keterangan Kami, kerana mereka orang-orang yang menurut perintah.{53}Allah yang menciptakan kamu bermula dengan keadaan lemah, selepas berkeadaan lemah itu Ia menjadikan kamu kuat. Setelah itu Ia menjadikan kamu lemah pula serta tua beruban. Ia menciptakan apa yang dikehendakiNya, dan Dia lah jua yang Maha Mengetahui, lagi Maha Kuasa.{54}Dan semasa berlakunya hari kiamat, orang-orang yang berdosa akan bersumpah mengatakan bahawa mereka tidak tinggal (di dalam kubur) melainkan sekadar satu saat sahaja; demikianlah mereka sentiasa dipalingkan (oleh fahaman sesatnya dari memperkatakan yang benar).{55}Dan (bagi menjawabnya) berkatalah orang-orang yang berilmu serta beriman: "Demi sesungguhnya, kamu telah tinggal - menurut yang terkandung dalam Kitab Allah - sampai ke hari kebangkitan (hari kiamat); maka inilah dia hari kebangkitan (yang dijanjikan) itu, akan tetapi kamu dari dahulu lagi tidak mahu mengetahui (kebenarannya)".{56}Maka pada hari itu tidak berguna lagi bagi orang-orang yang zalim, sebarang alasan yang mereka kemukakan untuk melepaskan diri, dan mereka pula tidak diberi peluang untuk memohon keredaan Allah.{57}Dan demi sesungguhnya, Kami telah mengemukakan kepada umat manusia berbagai kisah dan perbandingan di dalam Al-Quran ini; dan demi sesungguhnya jika engkau membawa kepada mereka sebarang keterangan, sudah tentu orang-orang kafir itu akan berkata: "Kamu ini tidak lain hanyalah orang-orang yang membuat dakwaan palsu".{58}Demikianlah Allah meteraikan hati orang-orang yang tidak mahu menerima jalan mengetahui (kebenaran).{59}Oleh itu, bersabarlah (wahai Muhammad), sesungguhnya janji Allah itu benar; dan janganlah orang-orang yang tidak meyakini apa yang engkau sampaikan itu menjadikan engkau resah gelisah.{60}</string>
    <string name="an1biaa1_6">Telah hampir datangnya kepada manusia hari perhitungan amalnya sedang mereka dalam kelalaian, tidak hiraukan persediaan baginya.{1}Tidak datang kepada mereka itu sebarang peringatan yang diturunkan dari Tuhan mereka lepas satu: satu, melainkan mereka memasang telinga mendengarnya sambil mereka mempermain-mainkannya -{2}Dengan keadaan hati mereka leka daripada memahami dan mengamalkan maksudnya. Dan orang-orang yang zalim itu, berbisik-bisik sesama sendiri dengan berkata: \"Bukankah (Muhammad) ini hanyalah seorang manusia biasa seperti kamu? Maka patutkah kamu turut hadir mendengar sihir yang dibawanya itu sedang kamu nampak dan mengetahui karutnya?\"{3}(Bagi menjawab mereka, Nabi Muhammad) berkata: \"Tuhanku mengetahui tiap-tiap perkataan (yang dilahirkan atau disembunyikan oleh makhluk-makhluk) di langit dan di bumi; dan Dia lah jua yang Maha Mendengar, lagi Maha Mengetahui\".{4}(Mereka bukan sahaja menyifatkan Al-Quran itu sihir) bahkan mereka menuduh dengan berkata: \"Al-Quran itu perkara karut yang dimimpikan oleh Muhammad, bahkan perkara yang diada-adakan olehnya, bahkan Muhammad sendiri seorang penyair. (Kalaulah ia sebenarnya seorang Rasul) maka hendaklah ia membawa kepada kita satu mukjizat sebagaimana mukjizat-mukjizat yang dibawa oleh Rasul-rasul yang telah diutus dahulu\".{5}Tidak ada penduduk sesebuah negeri pun yang Kami binasakan sebelum mereka, yang telah beriman kepada mukjizat yang diberi kepadanya; maka benarkah mereka yang meminta mukjizat itu mahu beriman?{6}</string>
    <string name="an2biaa7_10">Dan Kami tidak mengutus Rasul-rasul sebelummu (wahai Muhammad) melainkan orang-orang lelaki yang Kami wahyukan kepada mereka (bukan malaikat); maka bertanyalah kamu kepada AhluzZikri\" jika kamu tidak mengetahui.{7}Dan Kami tidak menjadikan Rasul-rasul itu bertubuh badan yang tidak makan minum, dan mereka pula tidak akan kekal hidup selama-lamanya (di dunia).{8}Kemudian Kami tepati janji Kami kepada mereka, lalu Kami selamatkan mereka dan sesiapa yang Kami kehendaki, dan (sebaliknya) Kami binasakan orang-orang yang melampaui batas.{9}Sesungguhnya Kami telah menurunkan kepada kamu sebuah Kitab (Al-Quran) yang mengandungi perkara yang menimbulkan sebutan baik dan kelebihan untuk kamu, maka mengapa kamu tidak memahaminya (dan bersyukur akan nikmat yang besar itu)?{10}</string>
    <string name="an3biaa11_15">Dan berapa banyak Kami telah pecah-belahkan dan binasakan penduduk negeri yang melakukan kezaliman, dan Kami telah menjadikan sesudah mereka, kaum yang lain sebagai gantinya.{11}Maka ketika mereka merasai (kedatangan) azab Kami, mereka dengan serta-merta lari keluar dari negeri itu.{12}(Lalu dikatakan kepada mereka): \"Janganlah kamu lari, dan sebaliknya kembalilah kepada kemewahan hidup yang telah diberikan kepada kamu, dan ke tempat-tempat tinggal kamu, supaya kamu dapat ditanya mengenai apa yang berlaku\".{13}(Akhirnya) mereka berkata: \"Aduhai celakanya kami! Sesungguhnya kami adalah orang-orang yang berlaku zalim!\"{14}Maka demikianlah seterusnya jeritan dan keluhan mereka, sehingga Kami jadikan mereka hancur lebur dan sunyi-sepi.{15}</string>
    <string name="an4biaa16_18">Dan (ingatlah) tidaklah Kami menciptakan langit dan bumi serta segala yang ada di antaranya, secara main-main.{16}Sekiranya Kami hendak mengambil sesuatu untuk hiburan, tentulah Kami akan mengambilnya dari sisi Kami; Kami tidak melakukannya.{17}Bahkan Kami sentiasa mengarahkan yang benar menentang yang salah, lalu ia menghancurkannya, maka dengan serta-merta hilang lenyaplah dia. Dan (tetaplah) kecelakaan akan menimpa kamu disebabkan apa yang kamu sifatkan (terhadap Kami).{18}</string>
    <string name="an5biaa19_20">Dan (ingatlah) segala yang ada di langit dan di bumi adalah milik kepunyaan Allah jua; dan malaikat-malaikat yang ada di sisiNya tidak membesarkan diri dan tidak enggan daripada beribadat kepadaNya, dan tidak pula mereka merasa penat dan letih.{19}Mereka beribadat malam dan siang, dengan tidak berhenti-henti.{20}</string>
    <string name="an6biaa21_23">Adakah benda-benda dari bumi yang mereka jadikan tuhan-tuhan itu, dapat menghidupkan semula sesuatu yang mati?{21}Kalau ada di langit dan di bumi tuhan-tuhan yang lain dari Allah, nescaya rosaklah pentadbiran kedua-duanya. Maka (bertauhidlah kamu kepada Allah dengan menegaskan): Maha Suci Allah, Tuhan yang mempunyai Arasy, dari apa yang mereka sifatkan.{22}Ia tidak boleh ditanya tentang apa yang Ia lakukan, sedang merekalah yang akan ditanya kelak.{23}</string>
    <string name="an7biaa24_29">Patutkah mereka menyembah tuhan-tuhan yang lain dari Allah? Katakanlah (wahai Muhammad): \"Bawalah keterangan dan bukti kamu; kandungan Al-Quran ini menjadi peringatan dan bukti tauhid umatku, juga peringatan dan bukti tauhid umat-umat yang dahulu daripadaku\". (Kaum musyrik tidak mempunyai sebarang keterangan) bahkan kebanyakan mereka tidak mengetahui mana yang benar dan mana yang salah, dengan sebab itulah maka mereka berpaling ingkar.{24}Dan Kami tidak mengutus sebelummu (wahai Muhammad) seseorang Rasul pun melainkan Kami wahyukan kepadanya: \"Bahawa sesungguhnya tiada Tuhan (yang berhak disembah) melainkan Aku; oleh itu, beribadatlah kamu kepadaKu\".{25}Dan mereka (yang musyrik) berkata: \"(Allah) Ar-Rahman mempunyai anak\". Maha Sucilah Ia. Bahkan (mereka yang dikatakan menjadi anak Allah itu) ialah hamba-hambaNya yang dimuliakan.{26}Mereka tidak mendahuluiNya dengan perkataan dan mereka pula mengerjakan apa yang diperintahkanNya.{27}Allah mengetahui apa yang di hadapan mereka (yang telah mereka lakukan), dan apa yang di belakang mereka (yang akan mereka lakukan); dan mereka tidak memohon syafaat melainkan bagi sesiapa yang diredhai Allah; dan mereka pula sentiasa cemas takut daripada ditimpa azabNya.{28}Dan (jika ada) sesiapa di antara mereka berkata: \"Sesungguhnya aku ialah tuhan selain dari Allah\", maka yang berkata sedemikian itu, Kami akan membalasnya dengan (azab) neraka jahannam; demikianlah Kami membalas golongan yang zalim.{29}</string>
    <string name="an8biaa30_33">Dan tidakkah orang-orang kafir itu memikirkan dan mempercayai bahawa sesungguhnya langit dan bumi itu pada asal mulanya bercantum (sebagai benda yang satu), lalu Kami pisahkan antara keduanya? Dan Kami jadikan dari air, tiap-tiap benda yang hidup? Maka mengapa mereka tidak mahu beriman?{30}Dan Kami telah menjadikan di bumi gunung-ganang yang menetapnya, supaya bumi itu tidak menggegar mereka; dan Kami jadikan padanya celah-celah sebagai jalan-jalan lalu-lalang, supaya mereka dapat sampai kepada mencapai keperluan rohani dan jasmani.{31}Dan Kami telah menjadikan langit sebagai bumbung yang terpelihara dan terkawal, sedang mereka (yang kafir itu) berpaling tidak memerhatikan tanda-tanda (kekuasaan Kami) yang ada padanya.{32}Dan Dia lah (Tuhan) yang telah menjadikan malam dan siang, serta matahari dan bulan; tiap-tiap satunya beredar terapung-apung di tempat edaran masing-masing (di angkasa lepas).{33}</string>
    <string name="an9biaa34_35">Dan Kami tidak menjadikan seseorang manusia sebelummu dapat hidup kekal (di dunia ini). Maka kalau engkau meninggal dunia (wahai Muhammad), adakah mereka akan hidup selama-lamanya?{34}Tiap-tiap diri akan merasai mati, dan Kami menguji kamu dengan kesusahan dan kesenangan sebagai cubaan; dan kepada Kamilah kamu semua akan dikembalikan.{35}</string>
    <string name="an10biaa36_41">Dan apabila orang-orang kafir itu melihatmu, mereka hanyalah menjadikan perkara yang engkau sampaikan itu sebagai ejek-ejekan sahaja, sambil berkata sesama sendiri: \"Inikah dia orangnya yang mencaci tuhan-tuhan kamu?\" (Mereka berkata demikian) sedang mereka sendiri kufur ingkar kepada Al-Quran yang mengandungi peringatan Allah yang melimpah-limpah rahmatNya.{36}Jenis manusia dijadikan bertabiat terburu-buru dalam segala halya; Aku (Allah) akan perlihatkan kepada kamu tanda-tanda kekuasaanKu; maka janganlah kamu meminta disegerakan (kedatangannya).{37}Dan (kerana tabiat terburu-burunya) mereka berkata: \"Bilakah berlakunya janji azab itu, jika betul kamu orang-orang yang berkata benar?\".{38}Kalaulah orang-orang kafir itu mengetahui apa yang akan menimpa mereka ketika mereka tidak dapat menahan atau mengelakkan api neraka dari muka dan belakang mereka, dan mereka pula tidak diberi pertolongan, (tentulah mereka segera beriman, dan tidak berkata demikian).{39}(Mereka tidak diberitahu akan masa itu) bahkan (yang dijanjikan) itu akan datang kepada mereka secara mengejut, serta terus membingungkan mereka; maka mereka tidak akan terdaya menolaknya, dan tidak akan diberi tempoh bertaubat.{40}Dan demi sesungguhnya, telah diperolok-olokkan beberapa Rasul sebelummu, lalu orang-orang yang mengejek-ejek di antara mereka, ditimpakan balasan azab bagi apa yang mereka telah perolok-olokkan itu.{41}</string>
    <string name="an11biaa42_47">Katakanlah (wahai Muhammad): \"Siapakah yang dapat menjaga keselamatan kamu pada malam dan siang daripada azab Tuhan yang bersifat Maha Pemurah?\" (Mereka tidak memikirkan yang demikian) bahkan mereka tetap berpaling ingkar dari pengajaran Tuhan mereka.{42}Tidak ada bagi mereka tuhan-tuhan yang dapat melindungi mereka dari azab Kami. Mereka yang dipertuhankan itu tidak dapat menolong dirinya sendiri, dan tidak pula mereka dibantu dengan pertolongan dari pihak Kami.{43}(Bukan benda-benda yang dipertuhankan itu yang memberi kesenangan kepada mereka) bahkan Kami biarkan mereka dan datuk-nenek mereka menikmati (kesenangan hidup) hingga berlanjutanlah umur mereka (dalam keadaan yang menyebabkan berlaku perkara yang tidak diingini mereka). Maka tidakkah mereka melihat bahawa kami datangi daerah bumi yang mereka kuasai dengan menguranginya sedikit demi sedikit dari sempadan-sempadannya? Jika demikian halnya, maka adakah mereka yang akan menang?{44}Katakanlah (wahai Muhammad): \"Sesungguhnya aku hanyalah memberi amaran kepada kamu dengan wahyu (Al-Quran yang diturunkan Allah kepadaku); dan sudah tentu orang-orang yang pekak tidak dapat mendengar seruan apabila mereka diberi amaran, (maka janganlah kamu menjadi pekak kerana azab Tuhan amatlah berat).{45}Dan demi sesungguhnya, jika mereka disentuh oleh sedikit sahaja dari azab Tuhanmu, sudah tentu mereka akan berkata: \"Aduhai celakanya kami! Sebenarnya kami adalah orang-orang yang zalim (terhadap diri sendiri)!\"{46}Dan (ingatlah) Kami akan mengadakan neraca timbangan yang adil untuk (menimbang amal makhluk-makhluk pada) hari kiamat; maka tidak ada diri sesiapa akan teraniaya sedikitpun; dan jika (amalnya) itu seberat biji sawi (sekalipun), nescaya Kami akan mendatangkannya (untuk ditimbang dan dihitung); dan cukuplah Kami sebagai Penghitung.{47}</string>
    <string name="an12biaa48_50">Dan demi sesungguhnya, Kami telah memberi kepada Nabi Musa dan Nabi Harun Kitab (Taurat) yang membezakan antara yang benar dengan yang salah, dan yang menjadi cahaya yang menerangi, serta yang mengandungi pengajaran, bagi orang-orang yang mahu bertaqwa.{48}Iaitu mereka yang takut (melanggar hukum-hukum) Tuhannya semasa mereka tidak dilihat orang, dan mereka pula gerun cemas akan (peristiwa-peristiwa yang mengerikan pada) hari kiamat.{49}Dan Al-Quran ini juga pengajaran yang berkat, yang Kami turunkan (kepada Nabi Muhammad); dengan keadaan yang demikian maka patutkah kamu mengingkarinya?{50}</string>
    <string name="an13biaa51_73">Dan demi sesungguhnya, Kami telah memberi kepada Nabi Ibrahim sebelum itu jalan yang benar dalam bertauhid, dan Kami adalah mengetahui akan halnya.{51}Ketika ia berkata kepada bapanya dan kaumnya: \"Apakah hakikatnya patung-patung ini yang kamu bersungguh-sungguh memujanya?\"{52}Mereka menjawab: \"Kami dapati datuk nenek kami selalu menyembahnya\".{53}Ia berkata: \"Sesungguhnya kamu dan datuk-nenek kamu adalah dalam kesesatan yang nyata\".{54}Mereka bertanya: \"Adakah engkau membawa kepada kami sesuatu yang benar (sebagai seorang Rasul), atau engkau dari orang-orang yang bermain-main sahaja?\"{55}Ia menjawab: \"(Bukan bermain-main) bahkan (untuk menegaskan bahawa) Tuhan kamu ialah Tuhan yang mentadbirkan langit dan bumi, Dia lah yang menciptanya; dan aku adalah dari orang-orang yang boleh memberi keterangan mengesahkan yang demikian itu.{56}\"Dan demi Allah, aku akan jalankan rancangan terhadap berhala-berhala kamu, sesudah kamu pergi meninggalkan (rumah berhala ini)\".{57}Lalu ia memecahkan semuanya berketul-ketul, kecuali sebuah berhala mereka yang besar (dibiarkannya), supaya mereka kembali kepadanya.{58}(Setelah melihat kejadian itu) mereka bertanya: \"Siapakah yang melakukan perbuatan yang demikian terhadap tuhan-tuhan kami? Sesungguhnya adalah ia dari orang-orang yang zalim\".{59}(Setengah dari) mereka berkata: \"Kami ada mendengar seorang anak muda bernama Ibrahim, mencacinya\".{60}(Ketua-ketua) mereka berkata: \"Jika demikian, bawalah dia di hadapan orang ramai supaya mereka menyaksikan (tindakan mengenainya).{61}(Setelah ia dibawa ke situ) mereka bertanya: \"Engkaukah yang melakukan demikian kepada tuhan-tuhan kami, hai Ibrahim?\"{62}Ia menjawab: \"(Tidak) bahkan yang melakukannya ialah (berhala) yang besar di antara mereka ini! Maka bertanyalah kamu kepada mereka kalau-kalau mereka dapat berkata-kata\".{63}Maka mereka (penyembah berhala) kembali kepada diri mereka (memikirkan hal itu) lalu berkata (sesama sendiri): \"Sesungguhnya kamulah sendiri orang-orang yang zalim\".{64}Kemudian mereka terbalik fikirannya kepada kesesatan, lalu berkata: \"Sesungguhnya engkau (hai Ibrahim), telah sedia mengetahui bahawa berhala-berhala itu tidak dapat berkata-kata (maka betapa engkau menyuruh kami bertanya kepadanya)?\"{65}Nabi Ibrahim berkata: \"Jika demikian, patutkah kamu menyembah yang lain dari Allah sesuatu yang tidak dapat mendatangkan faedah sedikitpun kepada kamu, dan juga tidak dapat mendatangkan mudarat kepada kamu?{66}\"Jijik perasaanku terhadap kamu dan apa yang kamu sembah selain Allah! Maka mengapa kamu tidak mahu menggunakan akal fikiran kamu?\"{67}(Setelah tidak dapat berhujah lagi, ketua-ketua) mereka berkata: \"Bakarlah dia dan belalah tuhan-tuhan kamu, jika betul kamu mahu bertindak membelanya!\"{68}Kami berfirman: \"Hai api, jadilah engkau sejuk serta selamat sejahtera kepada Ibrahim! \".{69}Dan mereka (dengan perbuatan membakarnya itu) hendak melakukan angkara yang menyakitinya, lalu Kami jadikan mereka orang-orang yang amat rugi, (kalah dengan hinanya).{70}Dan Kami selamatkan dia dan (sepupunya) Nabi Lut ke negeri yang Kami limpahkan berkat padanya untuk umat manusia.{71}Dan Kami kurniakan kepadanya: Ishak (anaknya), dan Yaakub (cucunya) sebagai tambahan; dan tiap-tiap seorang (dari mereka) Kami jadikan orang yang soleh.{72}Dan Kami jadikan mereka ketua-ketua ikutan, yang memimpin (manusia ke jalan yang benar) dengan perintah Kami, dan Kami wahyukan kepada mereka mengerjakan kebaikan, dan mendirikan sembahyang, serta memberi zakat; dan mereka pula sentiasa beribadat kepada Kami.{73}</string>
    <string name="an14biaa74_75">Dan kepada Nabi Lut, Kami berikan hikmat kebijaksanaan dan ilmu; dan Kami selamatkan dia dari bandar yang penduduknya selalu melakukan perkara-perkara yang keji; sesungguhnya mereka itu adalah kaum jahat, yang fasik, derhaka.{74}Dan Kami masukkan Nabi Lut dalam (kumpulan mereka yang dilimpahi) rahmat Kami; sesungguhnya dia dari orang-orang yang soleh.{75}</string>
    <string name="an15biaa76_77">Dan (sebutkanlah peristiwa) Nabi Nuh, ketika ia menyeru (berdoa kepada Kami) sebelum (Nabi-nabi yang tersebut) itu, lalu Kami perkenankan doanya serta Kami selamatkan dia dan pengikut-pengikutnya dari kesusahan yang besar.{76}Dan Kami membelanya dari angkara kaum yang mendustakan ayat-ayat Kami; sesungguhnya adalah mereka kaum yang jahat; lalu Kami tenggelamkan mereka semuanya (sehingga mati lemas dengan taufan).{77}</string>
    <string name="an16biaa78_82">Dan (sebutkanlah peristiwa) Nabi Daud dengan Nabi Sulaiman, ketika mereka berdua menghukum mengenai tanaman-tanaman semasa ia dirosakkan oleh kambing kaumnya pada waktu malam; dan sememangnya Kamilah yang memerhati dan mengesahkan hukuman mereka.{78}Maka Kami beri Nabi Sulaiman memahami hukum yang lebih tepat bagi masalah itu; dan masing-masing (dari mereka berdua) Kami berikan hikmat kebijaksanaan dan ilmu (yang banyak); dan Kami mudahkan gunung-ganang dan unggas memuji Kami bersama-sama dengan Nabi Daud; dan adalah Kami berkuasa melakukan semuanya itu.{79}Dan Kami mengajar Nabi Daud membuat baju-baju besi untuk kamu, untuk menjaga keselamatan kamu dalam mana-mana peperangan kamu, maka adakah kamu sentiasa bersyukur?{80}Dan (Kami mudahkan) bagi Nabi Sulaiman angin yang kencang tiupannya, bertiup menurut kehendaknya ke negeri yang Kami limpahi berkat padanya; dan adalah Kami mengetahui akan tiap-tiap sesuatu.{81}Dan (Kami mudahkan) sebahagian dari Syaitan-syaitan untuk menyelam baginya, serta melakukan kerja-kerja yang lain dari itu; dan adalah Kami mengawal mereka (daripada melanggar perintahnya).{82}</string>
    <string name="an17biaa83_84">Dan (sebutkanlah peristiwa) Nabi Ayub, ketika ia berdoa merayu kepada Tuhannya dengan berkata: \"Sesungguhnya aku ditimpa penyakit, sedang Engkaulah sahaja yang lebih mengasihani daripada segala (yang lain) yang mengasihani\".{83}Maka Kami perkenankan doa permohonannya, lalu Kami hapuskan penyakit yang menimpanya, serta Kami kurniakan kepadanya: keluarganya, dengan seganda lagi ramainya, sebagai satu rahmat dari Kami dan sebagai satu peringatan bagi orang-orang yang taat kepada Kami (supaya bersabar dan mendapat balasan baik).{84}</string>
    <string name="an18biaa85_86">Dan (demikianlah pula) Nabi-nabi Ismail dan Idris serta Zul-Kifli; semuanya adalah dari orang-orang yang sabar.{85}Dan Kami masukkan mereka dalam (kumpulan yang dilimpahi) rahmat Kami: sesungguhnya mereka adalah dari orang-orang yang soleh.{86}</string>
    <string name="an19biaa87_88">Dan (sebutkanlah peristiwa) Zun-Nun, ketika ia pergi (meninggalkan kaumnya) dalam keadaan marah, yang menyebabkan ia menyangka bahawa Kami tidak akan mengenakannya kesusahan atau cubaan; (setelah berlaku kepadanya apa yang berlaku) maka ia pun menyeru dalam keadaan yang gelap-gelita dengan berkata: \"Sesungguhnya tiada Tuhan (yang dapat menolong) melainkan Engkau (ya Allah)! Maha Suci Engkau (daripada melakukan aniaya, tolongkanlah daku)! Sesungguhnya aku adalah dari orang-orang yang menganiaya diri sendiri\".{78}Maka Kami kabulkan permohonan doanya, dan Kami selamatkan dia dari kesusahan yang menyelubunginya; dan sebagaimana Kami menyelamatkannya Kami akan selamatkan orang-orang yang beriman (ketika mereka merayu kepada Kami).{88}</string>
    <string name="an20biaa89_90">Dan (sebutkanlah peristiwa) Nabi Zakaria, ketika ia merayu kepada Tuhannya dengan berkata: \"Wahai Tuhanku! Janganlah Engkau biarkan daku seorang diri (dengan tidak meninggalkan zuriat); dan Engkaulah jua sebaik-baik yang mewarisi\".{89}Maka Kami perkenankan doanya, dan Kami kurniakan kepadanya (anaknya) Yahya, dan Kami perelokkan keadaan isterinya yang mandul, (untuk melahirkan anak) baginya. (Kami limpahkan berbagai ihsan kepada Rasul-rasul itu ialah kerana) sesungguhnya mereka sentiasa berlumba-lumba dalam mengerjakan kebaikan, dan sentiasa berdoa kepada kami dengan penuh harapan serta gerun takut; dan mereka pula sentiasa khusyuk (dan taat) kepada Kami.{90}</string>
    <string name="an21biaa_91">Dan (sebutkanlah peristiwa) perempuan yang telah menjaga kehormatan dan kesuciannya; lalu Kami tiupkan padanya dari Roh (ciptaan) Kami, dan Kami jadikan dia dan anaknya sebagai satu tanda (yang menunjukkan kekuasaan Kami) bagi umat manusia.{91}</string>
    <string name="an22biaa92_94">Sesungguhnya ugama Islam inilah ugama kamu, ugama yang satu asas pokoknya, dan Akulah Tuhan kamu; maka sembahlah kamu akan Daku.{92}(Kebanyakan manusia masih berselisihan) dan berpecah-belah dalam urusan ugama mereka; (ingatlah) mereka semuanya akan kembali kepada kami (untuk menerima balasan).{93}Dengan yang demikian, sesiapa yang mengerjakan sesuatu amal kebaikan, sedang ia beriman, maka tidaklah disia-siakan amal usahanya; dan sesungguhnya Kami tetap menulisnya.{94}</string>
    <string name="an23biaa95_100">Dan mustahil kepada penduduk sesebuah negeri yang Kami binasakan, bahawa mereka tidak akan kembali (kepada Kami untuk menerima balasan di akhirat kelak).{95}(Demikianlah keadaan mereka) hingga apabila terbuka tembok yang menyekat Yakjuj dan Makjuj, serta mereka meluru turun dari tiap-tiap tempat yang tinggi.{96}Dan hampirlah datangnya janji hari kiamat yang benar, maka dengan serta-merta pandangan mata orang-orang yang kufur ingkar terbeliak (sambil berkata dengan cemas): \"Aduhai celakanya Kami. Sesungguhnya kami telah tinggal dalam keadaan yang melalaikan kami daripada memikirkan perkara ini, bahkan kami telah menjadi orang-orang yang menganiaya diri sendiri\".{97}Sesungguhnya kamu dan apa yang kamu sembah, yang lain dari Allah, menjadi bahan-bahan bakaran yang dilimparkan ke dalam neraka Jahannam; kamu (sudah tetap) akan memasukinya.{98}Kalaulah mereka (yang kamu sembah) itu tuhan-tuhan, tentulah mereka tidak masuk ke dalam neraka; dan (ketahuilah), semuanya (yang menyembah dan yang disembah) akan kekal dalam neraka selama-lamanya.{99}Mereka mendayu-dayu (kesakitan) di dalam neraka, dan mereka pula di situ tidak dapat mendengar sesuatu yang menyenangkan.{100}</string>
    <string name="an24biaa101_103">Sesungguhnya orang-orang yang telah tetap dari dahulu lagi memperoleh kebaikan dari Kami, mereka dijauhkan dari neraka itu.{101}Mereka tidak mendengar suara (julangan) api neraka itu, dan mereka akan kekal selama-lamanya di dalam (nikmat-nikmat Syurga) yang diingini oleh jiwa mereka.{102}Huru-hara besar yang amat mengerikan (pada hari kiamat) itu tidak merunsingkan mereka, dan (sebaliknya) mereka disambut oleh malaikat-malaikat dengan berkata: \"Inilah hari kamu (beroleh kebahagiaan), yang telah dijanjikan kepada kamu (di dunia) dahulu\".{103}</string>
    <string name="an25biaa104_106">(Ingatlah) hari Kami menggulung langit seperti menggulung lembaran surat catitan; sebagaimana kami mulakan wujudnya sesuatu kejadian, Kami ulangi wujudnya lagi; sebagai satu janji yang ditanggung oleh Kami; sesungguhnya Kami tetap melaksanakannya.{104}Dan demi sesungguhnya, Kami telah tulis di dalam Kitab-kitab yang Kami turunkan sesudah ada tulisannya pada Lauh Mahfuz: \"Bahawasanya bumi itu akan diwarisi oleh hamba-hambaKu yang soleh\".{105}Sesungguhnya Al-Quran ini mengandungi keterangan-keterangan yang cukup bagi orang-orang yang (cita-citanya) mengerjakan ibadat (kepada Allah dengan berilmu).{106}</string>
    <string name="an26biaa107_112">Dan tiadalah Kami mengutuskan engkau (wahai Muhammad), melainkan untuk menjadi rahmat bagi sekalian alam.{107}Katakanlah: \"Sesungguhnya yang diwahyukan kepadaku (mengenai ketuhanan ialah) bahawa Tuhan kamu hanyalah Tuhan yang bersifat Esa, maka adakah kamu mahu menurut apa yang diwahyukan kepadaku?\"{108}Sekiranya mereka berpaling ingkar maka katakanlah: \"Aku telah memberitahu kepada kamu (apa yang diwahyukan kepadaku) dengan keterangan yang jelas untuk kita bersama; dan aku tidak mengetahui sama ada (balasan buruk) yang dijanjikan kerana keingkaran kamu itu, sudah dekat atau masih jauh.{109}Sesungguhnya Allah mengetahui akan perkataan yang kamu sebutkan dengan terus terang, dan juga Ia mengetahui apa yang kamu sembunyikan (di dalam hati).{110}\"Dan aku tidak mengetahui (mengapa dilambatkan balasan buruk yang dijanjikan kepada kamu itu) jangan-jangan lambatnya menjadi satu sebab yang menambahkan azab kamu, dan di samping itu memberi kamu kesenangan hidup hingga ke suatu masa yang tertentu\".{111}(Nabi Muhammad merayu dengan) berkata: \"Wahai Tuhanku, hukumkanlah (di antara kami dengan mereka) dengan yang benar; dan Tuhan kami ialah Yang Melimpah-limpah rahmatNya yang dipohonkan pertolonganNya terhadap apa yang kamu sifatkan itu\".{112}</string>
    <string name="fantitl">ayat Al-Quran Suci</string>
    <string name="fantitl2">Beberapa ayat-ayat ciptaan Tuhan Yang Maha Kuasa di langit dan bumi</string>
    <string name="turnlang">Tukar bahasa</string>
    <string name="sharetwitter">Kongsi pautan aplikasi di (Twitter)</string>
    <string name="sharefacebook">Kongsi pautan aplikasi di (Facebook)</string>
    <string name="sharegmail">Kongsi pautan aplikasi di (Gmail)</string>
    <string name="sharewhatapp">Kongsi pautan aplikasi di (What\'s App)</string>
    <string name="shareinstagram">Kongsi pautan aplikasi di (Instagram)</string>
    <string name="sharetumblr">Kongsi pautan aplikasi di (Tumblr)</string>
    <string name="shareviber">Kongsi pautan aplikasi di (Viber)</string>
    <string name="sharelinkedin">Kongsi pautan aplikasi di (Linkedin)</string>
    <string name="sharesnapchat">Kongsi pautan aplikasi di (Snapchat)</string>
    <string name="shareskype">Kongsi pautan aplikasi di (Skype)</string>
    <string name="sharetelegram">Kongsi pautan aplikasi di (Telegram)</string>
    <string name="sharereddit">Kongsi pautan aplikasi di (Reddit)</string>
    <string name="dialog_title">Versi baru boleh didapati</string>
    <string name="dialog_message">Versi baru aplikasi tersedia, sila klik di bawah untuk mengemas kini versi terkini.</string>
    <string name="dialog_positive_button_title">Kemas kini</string>
    <string name="slide_to_cancel">Tarik untuk membatalkan</string>
    <string name="hold_button_to_record">Mula rakaman</string>
    <string name="hold_button_to_record2">Apabila mendaftar, sila terus menyentuh</string>
    <string name="fetchs">Sambungan internet</string>
    <string name="wifion">Wi-Fi</string>
    <string name="records">Rakaman</string>
    <string name="settingss">Tetapan</string>
    <string name="store_records_public">Rakaman disimpan dalam folder awam</string>
    <string name="record_in_stereo">Bunyi stereo</string>
    <string name="keep_screen_on">Jangan matikan skrin semasa rakaman</string>
    <string name="total_duration">Jumlah tempoh tercatat: %s</string>
    <string name="total_record_count">Jumlah bilangan rekod: %d</string>
    <string name="available_space">Ruang yang tersedia: %s</string>
    <string name="delete_all">Padam semua rekod</string>
    <string name="warning">Amaran!</string>
    <string name="delete_record">Pindah ke kitar semula %s</string>
    <string name="delete_all_records">Padam semua rekod dan tidak akan dapat memperolehnya lagi.</string>
    <string name="all_records_deleted">Semua rekod berjaya dipadamkan</string>
    <string name="failed_to_delete_all_records">Gagal memadamkan semua rekod</string>
    <string name="please_select_record_to_share">Sila pilih atau rekod fail audio untuk dikongsi</string>
    <string name="record_name">Nama baru</string>
    <string name="recording">Rakaman: %s</string>
    <string name="recording_is_on">Rakaman sedang aktif</string>
    <string name="recording_progress">Rakaman ...</string>
    <string name="recording_paused">Dijeda</string>
    <string name="playback">Dijalankan: %s</string>
    <string name="no_records">Rakaman kosong.</string>
    <string name="no_bookmarks">Bookmarks kosong.</string>
    <string name="bookmarks">Penanda buku</string>
    <string name="share_record">Mengambil bahagian Pendaftaran: %s</string>
    <string name="import_progress">Mengimport fail audio ...</string>
    <string name="record_processing">Pemprosesan fail ...</string>
    <string name="app_settings">Tetapan bunyi:</string>
    <string name="recording_settings">Tetapan pendaftaran:</string>
    <string name="other_settings">tetapan lain:</string>
    <string name="today">Hari ini</string>
    <string name="yesterday">Semalam</string>
    <string name="btn_save">simpan</string>
    <string name="btn_savee">Nama itu berjaya diubahsuai</string>
    <string name="btn_cancel">pembatalan</string>
    <string name="btn_cancell">Pengubahsuaian nama telah dibatalkan</string>
    <string name="btn_c">Memadam fail yang telah dibatalkan</string>
    <string name="btn_cc">padam</string>
    <string name="btn_ccc">Fail berjaya dipadam</string>
    <string name="btn_cccc">Telah dibatalkan Padam fail</string>
    <string name="btn_ccccc">Semua rekod berjaya dipadamkan</string>
    <string name="btn_cancelll">Selesai</string>
    <string name="btn_yes">Ya</string>
    <string name="btn_no">Tidak!</string>
    <string name="btn_play">hidupkan</string>
    <string name="error_unknown">Kesilapan tidak diketahui</string>
    <string name="error_cant_create_file">Tidak dapat membuat fail</string>
    <string name="error_invalid_output_file">Fail output tidak sah</string>
    <string name="error_file_exists">Fail dengan nama ini sudah wujud!</string>
    <string name="error_failed_to_rename">Gagal menamakan semula pendaftaran!</string>
    <string name="error_failed_to_init_recorder">Gagal memulakan rakaman</string>
    <string name="error_failed_to_init_player">Gagal bermula</string>
    <string name="error_player_data_source">Pengendali tidak boleh membaca fail</string>
    <string name="error_unable_to_read_sound_file">Tidak dapat membaca fail audio</string>
    <string name="error_permission_denied">Permintaan kebenaran ditolak</string>
    <string name="recordtoast">Masa yang direkodkan ialah:</string>
    <string name="request">Permintaan atau maklum balas</string>
    <string name="email_clients_not_found">Tiada e-mel ditemui</string>
    <string name="send_email">Hantar melalui e-mel ...</string>
    <string name="open_record_with">Buka %s menggunakan</string>
    <string name="delete">Padam</string>
    <string name="rename">Namakan semula</string>
    <string name="open_with">Buka dengan</string>
    <string name="download">Muat turun</string>
    <string name="share">penyertaan</string>
    <string name="ask_to_rename">Tunjukkan dialog menamakan semula selepas menghentikan rakaman</string>
    <string name="record_deleted_successfully">Fail berjaya dipadam</string>
    <string name="need_write_permission">Apl ini memerlukan kebenaran untuk mengakses storan awam. Jika tidak dibenarkan, rekod akan disimpan dalam direktori aplikasi</string>
    <string name="rec_name">Nama:</string>
    <string name="rec_format">Formula:</string>
    <string name="rec_duration">Tempoh:</string>
    <string name="rec_size">Saiz:</string>
    <string name="rec_location">Lokasi fail:</string>
    <string name="naming">Label:</string>
    <string name="private_dir_warning">Rekod akan disimpan dalam direktori aplikasi dan tidak dapat dilihat oleh aplikasi lain</string>
    <string name="public_dir_warning">Rekod akan disimpan dalam direktori kongsi pada peranti anda yang dapat dilihat oleh aplikasi lain</string>
    <string name="btn_ok">Baiklah</string>
    <string name="btn_deny">Dia menolak</string>
    <string name="btn_allow">membolehkan</string>
    <string name="error_process_waveform">Bentuk gelombang tidak dapat ditarik</string>
    <string name="records_was_removed">Beberapa fail log tidak ditemui dalam direktori log. Ia mungkin telah dikeluarkan atau dipindahkan.</string>
    <string name="dont_ask_again_rename">Jangan tanya untuk menamakan semula lagi</string>
    <string name="error_lost_records">Beberapa rekod anda telah dipadam atau dipindahkan</string>
    <string name="delete_record_forever">Padamkan rakaman %s Selama-lamanya?</string>
    <string name="restore_record">Memulihkan log %s?</string>
    <string name="empty">kosong</string>
    <string name="record_moved_into_trash">rekod yang dipindahkan ke tong sampah</string>
    <string name="record_restored_successfully">Kembalikan rekod dengan jayanya</string>
    <string name="rec_frequency">Kekerapan:</string>
    <string name="trash">Sampah</string>
    <string name="trash_info">Rekod yang dipindahkan ke sampah akan dikeluarkan selama-lamanya Dalam tempoh 60 hari.</string>
    <string name="error_no_available_space">Tiada ruang tersedia!</string>
    <string name="rec_created">Dicipta:</string>
    <string name="sourah30">Ar-Room(The Romans)</string>
    <string name="h3535">Dia berkata: Orang-orang Syurga akan melihat orang-orang dari bilik-bilik dari atas mereka,Memandangkan mereka melihat planet yang jauh menyerlah di cakrawala,Dari Timur atau Barat, untuk membezakan antara mereka.</string>
    <string name="info">Maklumat</string>
    <string name="cancel_rec">Pendaftaran telah dibatalkan</string>
    <string name="delete_all2">Padam semua</string>
    <string name="lost_records">rekod yang hilang</string>
    <string name="btn_details">butiran</string>
    <string name="error_on_recording">Rakaman rakaman!</string>
    <string name="error_failed_access_to_storage" >Gagal mengakses penyimpanan fail</string>
    <string name="downloading_cancel" >Muat turun dibatalkan</string>
    <string name="downloading_success" >%s dimuat turun ke direktori Muat turun</string>
    <string name="downloading_failed" >Gagal memuat turun: %s</string>
    <string name="downloading" >Memuat turun: %s</string>
    <string name="by_date" >Mengikut tarikh (terbaru)</string>
    <string name="by_date_desc" >Mengikut tarikh (tertua)</string>
    <string name="by_name" >Dengan nama (A-Z)</string>
    <string name="by_name_desc" >Dengan nama (Z-A)</string>
    <string name="by_duration" >Mengikut tempoh (paling lama)</string>
    <string name="by_duration_desc" >Mengikut tempoh (terpendek)</string>
    <string name="delete_this_record" >Padamkan rekod ini?</string>
    <string name="all_records_deleted_successfully" >Semua rekod berjaya dipadamkan</string>

    <string-array name="theme_colors">
        <item>Tema Tidak dipilih</item>
        <item>Tema Hitam</item>
        <item>Tema Teal</item>
        <item>Tema Biru</item>
        <item>Tema Ungu Gelap</item>
        <item>Tema Merah Muda</item>
        <item>Tema Oranye Tua</item>
        <item>Tema Merah</item>
        <item>Tema Berwarna Coklat</item>
        <item>Tema Biru Abu-abu</item>
    </string-array>

    <string-array name="formats">
        <item>Format: MP3</item>
        <item>Format: Wav</item>
    </string-array>

    <string-array name="sample_rates">
        <item>Tingkat sampel: 8000</item>
        <item>Tingkat sampel: 16000</item>
        <item>Tingkat sampel: 32000</item>
        <item>Tingkat sampel: 44100</item>
        <item>Tingkat sampel: 48000</item>
    </string-array>

    <string-array name="bit_rates">
        <item>Kecepatan bit: 24kbps</item>
        <item>Kecepatan bit: 48kbps</item>
        <item>Kecepatan bit: 96kbps</item>
        <item>Kecepatan bit: 128kbps</item>
        <item>Kecepatan bit: 192kbps</item>
    </string-array>
    <string name="about_play_store2">Aplikasi kami yang lain</string>
    <string name="internet_satalite">Senarai sambungan internet</string>
    <string name="quran_karem">quran suci</string>
    <string name="refresh">Segarkan</string>
    <string name="find">Cari</string>
    <string name="share_via">Kongsi melalui</string>
    <string name="copy_link">Salin pautan</string>
    <string name="copied_to_clipboard">Disalin ke papan keratan</string>
    <string name="site_quran">Laman web Al-Quran</string>
    <string name="qna_maka">Mekah hidup</string>
    <string name="qna_suna">(Sunnah Nabi) hidup</string>
    <string name="vidio_maka">Saluran Al-Quran disiarkan secara langsung dari Makkah di dalam Masjidil Haram dalam bahasa Arab.</string>
    <string name="vidio_souna">Saluran sunnah disiarkan secara langsung dari Madinah di dalam Masjid Nabawi dalam bahasa Arab.</string>
</resources>