<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Lutjen e Kuranit</string>
    <string name="lang">sq</string>
    <string name="about_contact_us">Na telefononi</string>
    <string name="about_instagram">Na ndiqni në Instagram</string>
    <string name="about_facebook">Na ndiqni në Facebook</string>
    <string name="about_play_store">Vlerësoni aplikacionin në Dyqanin Luaj</string>
    <string name="about_youtube">Na ndiqni në YouTube</string>
    <string name="about_twitter">Na ndiqni në Twitter</string>
    <string name="about_github">Kopjoni projektin</string>
    <string name="about_website">Vizitoni faqen tonë të internetit</string>
    <string name="menu1">Lista</string>
    <string name="zekr">Kujtoni Zotin</string>
    <string name="hamd">Lëvduar qoftë Perëndia</string>
    <string name="allah_a">Allahu është më i madhi</string>
    <string name="dawat_alanbyaa">Disa nga lutjet e profetëve dhe të drejtëve siç përmenden në Kuranin e Shenjtë</string>
    <string name="aaraf">Ata të dy thanë: “Zoti ynë, ne i bëmë të padrejtë vetvetes, në qoftë se nuk na falë dhe nuk na mëshiron, ne me siguri do të jemi prej të shkatërruarve!”</string>
    <string name="dua_adm">Lutja Adami dhe gruaja e tij</string>
    <string name="dua_noh">Lutja Nuhu</string>
    <string name="surt_hud">Nuhu e luti Zotin e vet, duke thënë: “O, Zoti im, djali im është i familjes sime, e premtimi Yt është isaktë, ndërsa Ti je më idrejti i të drejtëve!”</string>
    <string name="surt_houd47">(Nuhu) Tha: “Zoti im, unë mbështetem në mbrojtjen Tënde që të (mos) kërkoj prej Teje atë për çka nuk kam njohuri, e në qoftë se nuk më fal mua dhe nuk më mëshiron Ti, do të jam i humbur!”</string>
    <string name="surt_moon">Ai (Nuhu) tha: “Zoti im, më ndihmo për atë që më përgënjeshtrojnë.</string>
    <string name="surt_noh">E Nuhu tha: “O Zoti im, mos lë mbi tokë asnjë nga jobesimtarët!</string>
    <string name="surtmoom">E kur të vendosësh ti dhe kush është më ty në anije, atëherë thuaj: “Falënderuar qoftë All-llahu, i cili na shpëtoi prej popullit të prishur!”</string>
    <string name="surtmoom2">Dhe thuaj: “Zoti im, më zbarko në një vend të bekuar, e Ti je më i miri i atyre që bëjnë vendosjen!”</string>
    <string name="surtshoraa117">Ai tha: “O Zoti im, populli im më pandeh gënjeshtar.</string>
    <string name="surtshoraa118">Pra Ti me drejtësinë tënde gjyko ndërmjet meje dhe atyre dhe më shpëto mua dhe besimtarët që janë me mua!”</string>
    <string name="surt_nouh1">E Nuhu tha: “O Zoti im, mos lë mbi tokë asnjë nga jobesimtarët!</string>
    <string name="surt_nouh2">Sepse, nëse Ti i lë ata, robërit Tu do t’i humbin dhe prej tyre nuk lind tjetër, vetëm të prishur e jobesimtarë.</string>
    <string name="surt_nouh3">Zoti im, më falë mua dhe prindërit e mi, dhe ata që hynë në shtëpinë time, duke qenë besimtarë. edhe besimtarët e besimtaret, ndërsa jobesimtarëve mos u shto tjetër, vetëm dëshpërim”.</string>
    <string name="duaaebrahem">Lutja Ibrahim</string>
    <string name="bkra_126">Dhe kur Ibrahimi tha: “Zoti im, bëje këtë një qytet sigurie dhe banorët e tij, që besuan All-llahun dhe jetën tjetër, furnizoj me lloje të frutave!” Ai (All-llahu) tha: “(e furnizoj) Edhe atij që nuk besoi do t’ia mundësoj shfrytëzimin e frutave për një kohë të shkurtër, e pastaj do ta shtyej në dënimin e zjarrit, e sa përundim i shëmtuar është ai.</string>
    <string name="surt_sfat">Zoti im, më dhuro mua (një fëmijë) prej të mirëve!</string>
    <string name="surt_ebrahem">(përkujto) Kur Ibrahimi tha: “Zoti im! bëne këtë qytet të sigurt dhe më mbro mua e bijtë e mi nga adhurimi i idhujve (statuja gurësh).</string>
    <string name="surt_ebrahem1">Zoti im! ata vërtet i shmangin (nga rruga e drejtë) shumë njerëz. E kush më respekton mua, ai është i mi (në fe), e kush më kundërshton mua, atëherë Ti je që fal dhe mëshiron.</string>
    <string name="surt_ebrahem2">Zoti ynë! unë një pjesë të familjes sime e vendosa në një luginë, ku nuk ka bimë, e pranë shtëpisë tënde të shenjtë. Zoti ynë (i vendosa aty) që të falin namazin, pra bën që zemrat e disa njerëzve të mallëngjehen për ata, dhe, për të falënderuar me mirënjohje, furnizoj ata me fruta.</string>
    <string name="surt_ebrahem3">Zoti ynë! s’ka dyshim se Ti e di çka fshehin dhe çka publikojmë, se All-llahut nuk mund t’i fshihet asnjë në send në tokë e as në qiell.</string>
    <string name="surt_ebrahem4">Falënderimi i qoftë All-llahut, i cili në pleqëri më fali mua Ismailin dhe Is-hakun! Vërtet, Zoi im dëgjon dhe i përgjigjet lutjes.</string>
    <string name="surt_ebrahem5">O Zoti im! më bën mua nga ata që falin namazin, e edhe prej pasardhësve të mijë dhe pranoje lutjen time o Zoti ynë!</string>
    <string name="surt_ebrahem6">Zoti ynë! më fal (gabimet) mua edhe prindërve të mi, fali edhe të gjithë besimtarët ditën kur jepet llogaria.</string>
    <string name="surt_ashoara">Zoti im, më dhuro mua urtësi dhe më bashko me të mirët!</string>
    <string name="surt_ashoara1">Më bën përkujtim të mirë ndër ata që vijnë pas,</string>
    <string name="surt_ashoara2">Më bn prej trashëgesve të Xhennetit të begatshëm,</string>
    <string name="surt_ashoara3">Dhe fale babaim tim, se ai vërtet ishtë nga ata të humburit,</string>
    <string name="surt_ashoara4">E mos më turpëro në ditën kur do të ringjallen.</string>
    <string name="surt_ashoara5">Ditën kur nuk bën dobi as malli, as fëmijët.</string>
    <string name="surt_ashoara6">(bën dobi) Vetëm kush i paraqitet Zotit me zemër të shëndoshë.</string>
    <string name="surt_momtahena">Ju e keni shembullin më të mirë te Ibrahimi dhe ata që ishin me të, kur i thanë popullit të vet: “Ne tërhiqemi prej jush dhe prej asaj që adhuroni, pos All-llahut, nuk besojnë tuajën, randaj ndërmjet nesh e jush është e hapët armiqësia e urrejtja derisa ta besoni vetëm All-llahun Një!” (Nuk e kemi shembull) Me përjashtim të fjalës së Ibrahimit thënë babait të vet: “Unë do të kërkoj falje për ty, po unë nuk kam në dorë asgjë për ty te All-llahu!” Zoti ynë, vetëm Ty të jemi mbështetur, vetëm nga Ti jemi kthyer dhe vetëm te Ti është e ardhmja!</string>
    <string name="surt_momtahena1">Zoti ynë, mos na bën sprovë në duar të atyre që nuk besuan dhe falna, Zoti ynë, Ti je ngadhënjyesi, i urti.</string>
    <string name="surt_momtahena2">Vërtet, për atë që ka shpresë në All-llahun dhe në ditën e gjykimit, ju keni mostër të mirë (te Ibrahimi dhe besimtarët), e kush i bie prapa, le ta dijë se All-llahu është Ai i panevojshmi, i vetvetiu i lavdëruari.</string>
    <string name="doua_ebrahemwesmail">Lutja Ibrahim dhe Ismaili</string>
    <string name="sure_alpakra">Edhe kur Ibrahimi dhe Ismaili, duke i ngritur themelet e shtëpisë (Qabes luteshin): “Zoti ynë, pranoje prej nesh, se me të vërtetë Ti je që dëgjon dhe di!”</string>
    <string name="sure_alpakra1">Zoti ynë, bëna neve dyve besimtarë të sinqertë ndaj Teje dhe nga pasardhësit tanë, njerëz të bindur ndaj Teje, na e mëso manasikun (rregullat e adhurimit) dhe falna neve, vërtetë Ti je Falësi, Mëshiruesi!”</string>
    <string name="sure_alpakra2">Zoti ynë, dërgo ndër ta, nga gjiu i tyre të dërguar që t’u lexojë atyre ajetet Tua, t’u mësojë atyre librin dhe urtësinë, e t’i pastroj (prej ndytësisë së idhujtarisë) ata. S’ka dyshim se Ti je ngadhënjyesi, i dijshmi.</string>
    <string name="douaa_lot">Lutja Profeti Lot</string>
    <string name="surt_ankabout">Ai tha: “O Zoti im, më ndihmo kundër popullit të prishur!”</string>
    <string name="sourt_choara">Zoti im, më shpëto mua dhe familjen time nga ajo që ëjnë ata!”</string>
    <string name="duoa_yosof">Lutja Yousuf</string>
    <string name="surt_uosef">Ai (Jusufi) tha: “O Zoti im, burgu është më idëshiruar për mua, se sa atë që më ofrojnë ato mua dhe nëse Ti nuk më largon prej meje dredhinë e tyre, unë mund të anoj te ato dhe të bëhem injorant.</string>
    <string name="surt_yosfaya101">(Pasi iu plotësua dëshira Jusufit tha) Zoti im, Ti më ke dhënë mua pushtet, më mësove mua komentin e ëndërrave; o Krijues i qiejve e i tokës, Ti je kujdestar imi në dynja e në Ahiret, më bën të vdes mysliman dhe më bashko me të mirët!”</string>
    <string name="doua_ayop">Lutja Ayoub</string>
    <string name="surtanbyaaayat3848">(Përkujto) Edhe Ejubin kur iu drejtua Zotit të vet me lutje: “Më gjeti belaja, e Ti je më Mëshiruesi ndër Mëshiruesit!”</string>
    <string name="surtanbyaaya48">Ne iu përgjegjëm atij nga mëshira e Jonë, ia hoqëm ato vështirësi që i kishte, ia dhamë familjen e tij dhe aq sa ishin ata, dhe bëmë prkujtim për të devotshmit.</string>
    <string name="surt_sad">Përkujto edhe robin tonë Ejubin, kur me lutje iu drejtua Zotit të vet: “Djalli më ka goditur me mundim e dhembje!”</string>
    <string name="doua_shoaup">Lutja Shoaib</string>
    <string name="suer_aaraf">Ne do të kemi shpifur gënjeshtër ndaj All-llahut, nëse ktheheni në fenë tuaj (idhujtare), pasi që All-llahu na shpëtoi nga ajo. Nuk është për ne të kthehemi në të vetëmnëse është dëshira e All-llahut, Zotit tonë. Zoti ynë ka përfshirë me diturinë e vet çdo send, ne ju kemi mbështetur All-llahut. Zoti ynë, vendos mes nesh dhe mes popullit tonë gjykimin tënd të drejtë, se Ti je më i miri gjykatës.</string>
    <string name="douaa_souliman">Lutja Sulaiman</string>
    <string name="suer_sad35">Tha: “Zoti im, më fal (gabimin), më dhuro asi pushteti që askush pas meje nuk do të ketë; vërtet, Ti je dhuruesi më i madh.</string>
    <string name="surt_alnaml">E ai (Sulejmani) buzëqeshi i gëzuar prej fjalës së tij dhe tha: “Zoti im, më mudnëso që të falënderoj të mirat Tuaja që m’i dhurove mua dhe prindërve të mi dhe ëq të bëj vepra të mira që Ti i pëlqen, e me mëshirën tënde më shtie në mesin e robërve Tuaj të mirë!”</string>
    <string name="douaa_uonos">Lutja Younis</string>
    <string name="surt_anbiaa">(Përkujto) Edhe atë të peshkut (Junusin) kur doli i hidhëruar (prej popullit) dhe mendoi se nuk do t’i vijë më ouna ngushtë, po në errësira ai tha se: “Nuk ka Zot pos Teje. Ti je i pastër, nuk ke të meta. Unë i bëra padrejt vetes!”</string>
    <string name="surt_anbiaa1">Ne iu përgjigjëm atij, e shpëtuam nga tmerri. Kështu i shpëtoëmë Ne besimtarët.</string>
    <string name="douaa_eisa">Lutja Essa</string>
    <string name="surt_almaeda">Isai, bir i Merjemes, tha: “O All-llah, Zoti ynë, zbritna nga qielli një tryezë, të na jetë festë (gëzim) për ne dhe për ata (që vijnë) pas nesh, të jetë argument prej Teje, dhe dhurona se Ti je furnizuesi më i mirë!”</string>
    <string name="douaa_zakria">Lutja Zakaria</string>
    <string name="sourt_mariam">Tha: “Zoti im! Vërtet, mia më janë dobësuar eshtrat, më janë përhapur thinjat në kokën time, e me lutjen time ndaj Teje o Zoti im, asnjëherë nuk kam qenë i dëshpëruar”.</string>
    <string name="sourt_mariam1">Unë ua kam frikë pasardhësve të mi pas meje (kushërinjve se do ta humbnin fenë), ndërsa gruaja ime është sterile, pra më falë nga ajo mirësia Jote një pasardhës (një fëmijë).</string>
    <string name="sourt_mariam2">Të më trashëgojnë mua dhe t’i trashëgojë ata nga familja e Jakubit, dhe bërë atë, o Zoti, të këndshëm! (të vyeshëm)!”</string>
    <string name="sourt_mariam3">O Zekëria, Ne po të përgëzojmë ty me një djalë, emri i të cilit është Jahja, e që askush para tij nuk u emërtua me këtë emër.</string>
    <string name="sorat_alemran">Aty në atë moment Zekirjaja e lut Zotin e tij e thotë: “Zoti im, falma edhe mua nga ana juaj një ppasardhës (fëmijë) të mirë, vërtet, Ti je dëgjues i lutjes”!</string>
    <string name="sorat_lanbiaa">(Përkujto) Edhe Zekiriain kur e luti Zotin e vet: “Zoti im, mos më le të vetmuar se Ti je më i miri trashëgues (pas çdokujt)”.</string>
    <string name="sotat_lanbiaa1">Ne ia pranuam lutjen e tij, ia dhuruam atij Jahjain dhe ia përmirësuam bashkëshorten atij. Ata përpiqeshin për punë të mira, na u luteshin duke shpresuar dhe duke u frikësuar, ishin respektues ndaj nesh.</string>
    <string name="doua_emratemran">Lutja Nëna e Marisë</string>
    <string name="sourt_aliemran">(Përkujtohu) Kur gruaja e Imranit pat thënë: “Zoti im, Unë këtë që është në barkun tim, vendosa ta kushtoj thjesht vetëm për shërbimin Tënd, pra pranoje këtë prej meje, vertetë Ti je Ai që dëgjon e di!”</string>
    <string name="sourt_aliemran1">E kur ajo e lindi tha: “Zoti im, unë e linda femër!” Po All-llahu e di më së miri atë që ajo e lindi. E mashkulli nuk si femra.” Dhe unë e emërtova atë Merjeme, e atë dhe pasardhësit e saj po t’i lë Ty në mbrojtje prej djallit të mallkuar.</string>
    <string name="sourt_aliemran2">Zoti i saj e pranoi premtimin e saj si është më mirë, e rriti me një edukatë të mirë e të plotë dhe e vuri nën kujdesin e Zekirjas. Sa herë që hynte Zekirjaja në mihrabin e saj gjente te ajo ushqimin e thonte: “Ai është nga All-llahu, se All-llahu atë që do pa masë e furnizon!”</string>
    <string name="doua_almoumen">Lutja besimtar</string>
    <string name="sort_a2af">Ne e urdhëruam njeriun t’u bëjëmirë prindërve të vet, ngase nëna e vet me mundim e barti dhe me vështirësi e lndi, e bartja e tij dhe gjidhënia e tij zgjat tridjetë muaj (e ai vazhdon të jetojë) derisa të arrijë pjekurinë e vet dhe kur t’i mbush dyzet vjet ai thotë: “Zoti im, më inspiro mua që të falënderoj për të mirën tënde që ma dhurove mua dhe prindërve të mij, që të bëj vepra të mira që i pëlqen Ti dhe m’i bën të mirë pasardhësit e mij, unë pendohem te Ti dhe unë jam me myslimanët.</string>
    <string name="sort_a2af1">Të tillët jan ata që Ne ua pranojmë në mënyrë më të mirë atë që punuan, ua kapërcejmë të këqijat e tyre duke rradhitur me banuesit e Xhennetit. (Ky është) Premtim i vërtetë që u është premtuar.</string>
    <string name="douaa_altabin">Lutja filantropët</string>
    <string name="surt_alhashr">Edhe ata që kanë ardhur pas tyre e thonë: “Zoti ynë, falna ne dhe vëllezërit tanë që para nesh u pajisën me besim dhe mos lejo në zemrat farë urrejtjeje ndaj atyre që besuan. Zoti ynë Ti je i butë, mëshirues!”</string>
    <string name="afdal_alduoaa">Lutja më e mirë</string>
    <string name="surt_alfateh">Falënderimi i takon All-llahut, Zotit të botërave!</string>
    <string name="surt_alfateh1">Mëshiruesit, Mëshirëbërësit!</string>
    <string name="surt_alfateh2">Sunduesit të ditës së Gjykimit!</string>
    <string name="surt_alfateh3">Ty të adhurojmë dhe prej Teje ndihmë kërkojmë!</string>
    <string name="surt_alfateh4">Udhëzona në rrugën e drejtë!</string>
    <string name="surt_alfateh5">Në rrugën e atyre ndaj të cilëve ke bekimin, e jo në të atyre që je i hidhëruar, dhe që kanë humbur!</string>
    <string name="surt_bkara">E kur robët e Mi të pyesin ty për Mua, Unë jam afër, i përgjigjem lutjes kur lutësi më lutet, pra për të qenë ata drejt të udhëzuar, le të më përgjigjen ata Mua dhe le të më besojnë Mua.</string>
    <string name="douaa_mlaeka">Lutja Angels</string>
    <string name="suer_gafer">Ndërsa ata (engjëjt) që e bartin Arshin dhe ata që janë përreth tij, lartësojnë me falënderim Zotin e tyre, i besojnë Atij dhe i luten Atij t’i falë ata që besuan (duke thënë): “Zoti yna, Ti me mëshirën dhe me diturinë Tënde ke përfshirë çdo send, andaj falu atyre që u penduan dhe ndoqën rrugën tënde, e edhe ruaj ata nga dënimi i Xhehennemit!</string>
    <string name="suer_gafer1">Zoti ynë, shtiji në Xhennete të Adnit, të cilët ua ke premtuar, ata edhe kush ishte i mirë, prej etërve të tyre, grave të tyre dhe pasardhësve të tyre. Vërtet, Ti je ngadhnjesi, i urti!</string>
    <string name="suer_gafer2">dhe i mbron ata prej të këqiave, pse atë që Ti e mbron atë ditë prej të këqiave, Ti e ke mëshiruar atë, e ai është shpëtimi i madh”.</string>
    <string name="doua_banyesrail">Lutja Ai ndërtoi Izraelin me Moisiun</string>
    <string name="surt_uonos">Ata iu përgjegjën duke i thënë: “All-llahut iu kemi mbështetur, Zoti në, mos i mundëso popullit mizor të na sprovojë!”</string>
    <string name="surt_uonos1">Dhe me mëshirën tënde, na shpëto prej popullit jobesimtarë!”</string>
    <string name="doua_m2monen">Lutja Besimtarët e bijve të Izraelit</string>
    <string name="surt_albakra">E kur dualën përballë Xhalutit dhe ushtrisë së tij, thanë: “Zoti ynë! na dhuro durim! na i përforco këmbët tona dhe na ndihmo kundër pabesimtarëve!</string>
    <string name="surt_alaaraf">Ti nuk hakmerresh ndaj nsh vetëm pse besuam në argumentet e Zotit tonë, pasi që na erdhën ata. Zoti ynë, na dhuro durim (për dënimin që do të na bën faraoni) dhe na bën të vdesim muslimanë!”</string>
    <string name="doua_shart">Lutja Magjistarët e Faraonit</string>
    <string name="douaa_ansaresa">Lutja Apostujt e Jezusit</string>
    <string name="surt_alyemran">Zoti ynë, ne e besuam atë që e zbrite (shpalljen), e pasuam të dërguarin (Isain), pra shënona bashkë me ata që dëshmojnë (besimin e drejtë)!’</string>
    <string name="doua_atbaa">Lutja Pasuesit e Profetëve</string>
    <string name="surt_alyemrany">Fjala e tyre nuk ishte jetër pos vetëm: “Zoti ynë, na i falë mëkatet tona dhe lëshimet në punët tna dhe na forco në vendet tona (në luftë), nduhmona kundër popullit jobesimtar!”</string>
    <string name="douaa_alftya">Lutja e Rinj</string>
    <string name="surt_alkhf">Kur djelmoshat u strehuan në shpellë e thanë: O Zoti ynë, na dhuro nga ana Jote mëshirë dhe na përgatit udhëzim të drejtë në tërë çështjen tonë!”</string>
    <string name="douaa_asia">Lutja Gruaja e Faraonit</string>
    <string name="surt_athrem">E atyre që besuan, All-llahun u solli shembull gruan e faraonit kur ajo tha: “Zoti im, më bën një vend pranë mëshirës sate në Xhennet dhe më shpëto prej faraonit e brutalitetit të tij dhe më shpëto prej popullit mizor!”</string>
    <string name="douaa_ashap">Lutja Pronarët e usages</string>
    <string name="surt_alaaaaraf">E kur u shkon shikimi i tyre nga ata të Xhehennemit, Thonë: “Zoti ynë mos na bë neve me mizorët!”</string>
    <string name="douaa_mostdafin">Lutja i dobët</string>
    <string name="surt_nsaaa">ç’keni që nuk luftoni për Zotin dhe për (t’i shpëtuar) të paaftit: nga burrat, nga gratë e nga fëmijët, të cilët luten: “Zoti ynë! nxirrna nga ky fshat (Meka), banorët e të cilit janë mizorë. Jepna nga ana Jote shpëtim e ndihmë!”</string>
    <string name="doua_mosa">Lutja Mousa</string>
    <string name="surt_allaraf">E kur Msai erdhi në kohën që i caktuam dhe i foli Zoti i vet, ai tha: “Zoti im! Më mundëso pamjen tënde e të shikoj!” Ai (Zoti) i tha: “Ti nuk ke mundësi të më shohësh, por shiko kodrën, e nëse ajo qëndron në vendin e vet, ti do të shohësh Mua. Kur u drejtua kah kodra, një pjesë e dritës nga Zoti i tij e bëri atë (kodrën) thërmi, e Musait i ra të fikët. Kur erdhi në vete, tha: “E lartë është madhëria Jote, pendohem te Ti (për atë që kërkova), dhe unë jam i pari i besimtarëve!”</string>
    <string name="sourt_alaarafi">(Musai) Tha: “Zoti im, më falë mua dhe vëllain tim dhe na dhuro mëshirën Tënde, se Ti je mëshirues i mëshiruesve.</string>
    <string name="suort_aaraf">Musai zgjodhi nga populli i vet shtatëdhjetë veta për kohën që Ne ia caktuam takimin. E pasi që kapi ata dridhja (e tokës), ai tha: “Zoti im!, sikur të kishe dashur Ti, i kishe zhdukur më parë ata dhe mua. A po na zhduk për atë që bënë të marrët nga ne? Kjo është vetëm sprovë e Jotja, që me të e bën të humbur atë që do, dhe e vë në rrugë të drejtë atë që do. Ti je mbrojtësi ynë, pra falna e mëshirona, se Ti je më i miri që falë (gabimet).</string>
    <string name="suort_aaraf1">Dhe cakto për ne (jetë) të mirë në dynja dhe të mirë në botën tjetër, pse vërtet jemi kthyer kah Ti. Ai (Zoti) tha: “Dënimi im është ai me të cilin e godas cilindua, e mëshira Ime ka përfshirë secilin send. Atë (Mëshirën) do ta caktoj për ata të cilët i ruhen (mëkateve), e japon zeqatin dhe për ata që argumentet tona i besojnë.</string>
    <string name="suort_aaraf2">Që pranojnë të dërguarin (Muhammedin), Pejgamberin arab, (që nuk shkruan as nuk lexon), të cilin e gjejenë të cilësuar (të përshkruar me virtytet e tij), te ata në Tevrat dhe në Inxhil, e që i urdhëron ata për çdo të mirë dhe i ndalon nga çdo e keqe, u lejon ushqimet e këndëshme dhe u ndalon ato të pakëndshmet, dhe heq nga ata barrën e rëndë të tyre dhe prangat që ishin mbi ta. Pra, ata të cilët e besojnë atë, e ndërojnë dhe e ndihmonë, veprojnë me dritën që iu zbrit me të, të tillët janë të shpëtuarit.</string>
    <string name="surt_kass">Ai tha: “Zoti im, unë e ngarkova veten e Ti më fal mua!” Dhe Ai ia fali, se Ai është që fal shumë, ësht mëshirues.</string>
    <string name="surt_kass1">Ai tha: “Zoti im, betohem në ato të mira që m’i dhurove mua se krrë nuk do të vihem në ndihmë të kriminelëve”.</string>
    <string name="surt_alkass">Atëherë ai u dha ujë (kafshëve) të tyre, pastaj u largua anash nën një hije e tha: “O Zoti im, unë kam nvojë për çkado që të më japësh!”</string>
    <string name="surt_tahaa">Ai (Musai) tha: “Ma zgjëro (më ndihmo) gjoksin tim!</string>
    <string name="surt_tahaa1">Dhe më lehtëso në këtë punë timen!</string>
    <string name="surt_tahaa2">Më zgjidh nyjen e gjuhës sime!</string>
    <string name="surt_tahaa3">Që ta kuptojnë fjalën time!</string>
    <string name="surt_tahaa4">Më cakto një ndihmëtar nga familja ime,</string>
    <string name="surt_tahaa5">Harunin, vëllain tim,</string>
    <string name="surt_tahaa6">Që me të të ma forcosh fuqinë time,</string>
    <string name="surt_tahaa7">Bëma shok atë në punën time,</string>
    <string name="surt_tahaa8">Në mënyrë që të madhërojnë Ty më shumë,</string>
    <string name="surt_tahaa9">Dhe të përkujtojnë Ty shpesh.</string>
    <string name="surt_tahaa10">Vërtet, Ti je Ai që na sheh dhe na i di punët”.</string>
    <string name="surt_tahaa11">Ai (All-llahu) tha: “O Musa, t’u dha ajo që kërkove!”</string>
    <string name="sourt_uonos">Musai tha: “Zoti ynë, Ti i ke dhënë faraonit dhe parisë së tij mjete të përjetimit dhe pasuri në jetën e kësaj bote, ashtu që o Zot ynë, po i largojnë njerëzit prej rrugës tënde. Zoti ynë, zhduke pasurinë e tyre, shtrëngoi zemrat e tyre, e të mos besojnë derisa të shijojnë dënimin e idhët.</string>
    <string name="sourt_uonos1">Ai (All-llahu) tha: “Lutja juaj është pranuar, prandaj ju të dy qqëndroni ashtu si jeni e mos ndiqni rrugën r atyre që nuk dinë!</string>
    <string name="doua_m2monenn">Lutja Besimtarët e përgjithshëm</string>
    <string name="surt_bkra200">E kur t’i kryeni detyrat tuaja, përmendeni All-llahun sikurse i përkujtoni prindërit tuaj, bile përmendeni edhe më fortë. Ka disa prej njerëzve që thonë: “Zoti ynë, na jep Ti neve në këtë botë!” për të nuk ka asgjë në botën tjetër.</string>
    <string name="surt_bkra200i">E, ka prej tyre asish që thonë: “Zoti ynë na jep të mira në këtë jetë, të mira edhe në botën tjetër, dhe na ruaj prej dënimit me zjarr!”</string>
    <string name="surt_bkra200ii">Të tillët e kanë shpërblimin nga ajo që e fituan. All-llahu është i shpejtë në llogari.</string>
    <string name="surt_bk285">I dërguari i besoi asaj që iu shpall prej Zotit të Tij, si dhe besimtarët. Secili i besoi All-llahut dhe melekëve të Tij dhe të dërguarve të Tij. “Ne nuk bëjmë dallim në asnjërin nga të dërguarit e Tij”, dhe thanë: “Dëgjuam dhe respektuam. Kërkojmë faljen tënde o Zoti ynë, te Ti është ardhmëria (jonë).”</string>
    <string name="surt_bk285i">All-llahu nuk ngarkon askë përtej mundësive të veta, atij (njeriut) i takon ajo që e fitoi dhe atij i bie ajo (e keqe) që e meritoi. “Zoti ynë, mos na dëno nëse harrojmë ose gabojmë! Zoti ynë, mos na ngarko neve barrë të rëndë siç i ngarkove ata para nesh! Dhe Zoti ynë, mos na ngarko me atë për të cilën nuk kemi fuqi! Dhe na i mbulo të këqiat, na fal dhe na mëshiro. Ti je Mbrojtësi ynë, pra na ndihmo kundër popullit pabesimtar!</string>
    <string name="surt_alyqmran">Të cilët thonë: “Zoti ynë, ne vërtet besuam, na i falë mëkatet tona dhe na ruaj prej ndëshkimit të zjarrit!”</string>
    <string name="surt_alyqmrani">Durimtarët, të drejtit, të devotshmit, dorëdhënit, faljekërkuesit në as’har (syfyr).</string>
    <string name="surt_alywmran">Për ata që All-llahun e përmendin me përkujtim kur janë në këmbë, kur janë ulur, kur janë të shtrirë dhe thellohen në mendimie rreth krijimit të qiejve e të tokës (duke thënë):: Zoti ynë, këtë nuk e krijove kot, i lartësuar qofsh, ruanaprej dënimit të zjarrit!</string>
    <string name="surt_alywmrani">Zoti ynë, atë ti e fute në zjarr, atë e ke poshtëruar; oër mizorët nuk ka ndihëtarë!</string>
    <string name="surt_alywmranii">Zoti ynë, ne dëgjuam një thirrës që ftonte për besim (e që thoshte): Të besoni Zotin tuaj! E ne besuam! Zoti ynë, na i falë mëkatet tona, na i mbulo të metat dhe pas vdekjes na bashko me të mirët!</string>
    <string name="surt_alywmraniii">Zoti ynë, jepna atë që nëpërmjet të dërgurëve Tu, na e premtove dhe në ditën e kijametit mos na turpëro; vërtet Ti je Ai që nuk e shkel premtimin!”</string>
    <string name="surt_forkan">E robërit e Zotit janë ata që ecin nëpër tokë të qetë, e kur atyre me fjalë u drejtohen injorantët, ata thonë: “Paqe!”</string>
    <string name="surt_forkani">Dhe që për hirë të Zotit të tyre natën e alojnë duke bërë sexhde dhe duke qëndruar në këmbë (falen).</string>
    <string name="surt_forkanii">Edhe ata që thonë: “Zoti ynë, largoje prej nesh vuajtjen e Xhehennemit, e s’ka dyshim se vuajtja në të është gjëja më e rëndë”.</string>
    <string name="surt_forkaniii">Ai, vërtet është vendqëndrim i keq.</string>
    <string name="surt_fourcan">Edhe ata që thonë: “Zoti ynë, na bën që të jemi të gëzuar me (punën) e grave tona dhe pasardhsve tanë, neve na bën shembull për të devotshmit”.</string>
    <string name="surt_threm">O ju që keni besuar, pendohuni te All-llahu me një pendim të sinqertë në mënyrë që Zoti juaj t’i largojë prej jush të këqijat, t’u shpie në Xhennete, nën të cilat rrjedhin lumenj ditën kur All-llahu nuk e turpëron Pejgamberin e së bashku me të as atta që kanë besuar. Drita e tyre ndriçon para tyre dhe në të djathtë të të tyre, e ata thonë: “Zoti ynë, vazhdona dritën tonë, falna neve. Vërtet, Ti je i plotfuqishëm për çdo send”.</string>
    <string name="surt_m2moenon">Pse një grup prej robëve të Mi thanë: “O Zoti ynë, ne besuam, prandaj na falë dhe na mëshiro, se Ti je më i miri i mëshiruesve!”</string>
    <string name="duoa_nabina">Lutja Profeti ynë Muhamed</string>
    <string name="surt_liemran">Thuaj: “O All-llah, Sundues i çdo sendi, Ti ia jep pushtetin atij që do, Ti ia heq prej dore pushtetin atij që do dhe e përul atë që do, e lartson atë që do. çdo e mirë është në dorën Tënde, vërtet, Ti ke mundësi për çdo gjë!”</string>
    <string name="surt_liemran1">Ti e fute natën në ditë dhe Ti e fute ditën në natë, Ti nxjerr nga i vdekuri të gjallin dhe nga i gjalli të vdekurin dhe Ti e begaton pa masë atë që do!</string>
    <string name="sourat_alyemran">E atyre (shokëve të pejgamberit) që dikush u tha: “Populli (idhujtaët (është tubuar t’ju sulmoja, pra kini frië!” Ajo, vetëm u a shtoi edhe më shumë besimin e thanë e thanë: “Neve na mjafton që kemi All-llahu, Ai është mbrojtësi më i mirë!”.</string>
    <string name="sourat_alyemran1">Dhe atë pa i gjetur kurrfarë e keqe fituan begati e mirësi të mëdha nga Allhu dhe e arritën kënaqsinë e Tij All-llahu është dhurues i madh.</string>
    <string name="surt_m2menoun">Thuaj: “Zoti im, po që se patjetër do të më tregosh atë (dënim) që ua premtove atyre?”</string>
    <string name="surt_m2menoun1">Zoti im, mos mëfut pra, mua te ai popull zullumqar!”</string>
    <string name="sort_nonon">Dhe thuaj: “O Zot im, unë mbrohem me Ty prej cytjeve të djajve!”</string>
    <string name="sort_nonon1">Dhe mbëhtetem te Ti që ata të mos më afrohen!”</string>
    <string name="surt_mo2mnen">E ti thuaj: “O Zoti im, më fal e më mëshiro, se Ti je me Mëshiruesi i mëshiruesve!”</string>
    <string name="surt_alesraa">Dhe thuaj: “Zoti im, më shpjer në vend të mirë dhe më nxjerr në mënyrë yë ndershme dhe nga ana Jote më dhuro fuqi ndihmuese”.</string>
    <string name="surt_alesraa1">Dhe thuaj: “Erdhi e vërteta e u zhduk e kota”. Vërtet, e kota gjithnjë ka qenë e zhdukur.</string>
    <string name="surt_alesraa2">Ne të shpallim Kur’anin që është shërim për besimtarët, kurse jobesimtarëve nuk u dhton tjetërpërpos dëshprim.</string>
    <string name="surt_esraa">Thuaj: “Thërrisni: All-llah ose thërrisni Er Rrahman, me të cilindo që ta thërrisni (me këta dy emra), emrat e Tij janë më të bukurit. E ti mos e ngrit zërin (duke lexuar) në namazin tënd, po as mos e ul tepër në të, e mes kësaj kërkoje njërrugë mesatare”.</string>
    <string name="surt_esraa1">Dhe thuaj: “Falenderuar qoftë All-llahu, i cili nuk pati fëmijë dhe nuk ka për Të shok në sundim, dhe i përket aftësisë, nuk ka nevojë për ndihmëtarë, dhe madhëroje Atë me madhërinë që i takon”.</string>
    <string name="surt_altoubh">Ju erdhi i dërguar nga mesi juaj. Atij i vie rëndë për vuajtjet tuaja. I brengosur për besimtarët, i butë dhe i mëshirëshëm.</string>
    <string name="surt_altoubh1">Po nëse refuzojnë, thuaj: “Më mjafton All-llahu, s’ka zot pos Tij, te Ai mbështetem, e Ai është Zot i Arshit të madh!”</string>
    <string name="surt_taha">I lartë është All-llahu, Sundue i vërtetë. Ti mos nxito me Kur’anin para se të përfundojë shpallja e tij te ti, dhe thuaj: “Zoti im, më shto dituri!”</string>
    <string name="beasm_ellah">Ne emer te Zotit</string>
    <string name="album_title">Kjo është me hirin e Zotit tim</string>
    <string name="artist_name">Mos harroni Zotin në çdo kohë</string>
    <string name="song_title">Bashkëndaj</string>
    <string name="e_prog1">Kujtoni Zotin</string>
    <string name="aya_alkorsi">al-Kursi vrse</string>
    <string name="aya_alkorcey">All-llahu - s’ka zot pos Tij. I Gjalli, Vigjiluesi. Nuk e ze të koturit, e as gjumi. E Tija është ç’ka në qiej dhe ç’ka në tokë. Kush mund të ndërmjetësojë te Ai, pos me lejën e Tij? Ai e di se ç’po u ndodhë dhe ç’do t’u ndodhë. Dhe asgjë nga dija e Tij nuk mund të përvetësojnë, pos sa të dojë Ai. Ndërsa pushteti i Tij përfshin qiejt dhe tokën. E nuk lodhet duke i ruajtur (mirëmbajtur), ngase Ai është i Larti, Madhështori. (Ky ajet quhet edhe “Ajetul-Kursij”)</string>
    <string name="b_1">Me emrin e All-llahut, Mëshiruesit, Mëshirëbërësit!</string>
    <string name="kol_hewo_allah">Thuaj: Ai, All-llahu është Një!</string>
    <string name="kol_hewo_allah1">All-llahu është mbështetja (Atij i mbështetet çdo krijesë).</string>
    <string name="kol_hewo_allah2">As s’ka lindur kë, as nuk është i lindur.</string>
    <string name="kol_hewo_allah3">Dhe Atij askush nuk i është i barabartë.</string>
    <string name="alflak">Thuaj: I mbështetem Zotit të agimit,</string>
    <string name="alflak1">Prej dëmit të çdo krijese, që Ai e krijoi.</string>
    <string name="alflak2">Dhe prej errësirës së natës kur ngryset plotësisht.</string>
    <string name="alflak3">Dhe prej dëmit të atyre që lidhin dhe fryejnë nyja.</string>
    <string name="alflak4">Edhe prej dëmit të smirëkeqit kur sipas smirës vepron.</string>
    <string name="alnas">Thuaj: “Mbështetem në Zotin e njerëzve!</string>
    <string name="alnas1">Sunduesin e njerëzve,</string>
    <string name="alnas2">Të adhuruarin e njerëzve,</string>
    <string name="alnas3">Prej të keqes së cytësit që fshihet.</string>
    <string name="alnas4">I cili hedh dyshime në zemrat e njerëzve,</string>
    <string name="alnas5">Qoftë ai nga xhinët ose nga njerëzit”.</string>
    <string name="finalback">Klikoni përsëri për t\'u kthyer në menunë kryesore</string>
    <string name="back">Klikoni përsëri për të dalë</string>
    <string name="eshab">Tërhiqet lart ose poshtë</string>
    <string name="profile">Emrat e Zotit</string>
    <string name="feed">Nga lutjes së Kuranit</string>
    <string name="activity">Rosary</string>
    <string name="settings">Rreth programit</string>
    <string name="menu">lavdërim</string>
    <string name="bhs">Kërko</string>
    <string name="close">dalje</string>
    <string name="autooooo">Zoti qoftë i kënaqur me ta</string>
    <string name="autoooo">Nëse arrin kulmin e saj</string>
    <string name="autooo">Allahu qoftë i kënaqur prej tij</string>
    <string name="autoo">Paqja qoftë mbi ta</string>
    <string name="auto">Paqja dhe bekimet qofshin mbi të</string>
    <string name="eklass">Sorah Al-Ikhlas (Sincerity)</string>
    <string name="flk">Sorah Al-Falaq (The Daybreak)</string>
    <string name="nas">Sorah An-Nas (Mankind)</string>
    <string name="salam">paqja mbi ta</string>
    <string name="salamm">Me Taloot</string>
    <string name="salammm">Kur ata besuan</string>
    <string name="atba">Në xhihad</string>
    <string name="atbaa">Pronarë shpellash</string>
    <string name="atbaaa">Nëse ata shohin zjarr</string>
    <string name="ard">në Tokë</string>
    <string name="ardd">Dhe ata kërkuan ndihmë nga Zoti</string>
    <string name="alfateha">Sorah Al-Fatihah (The Opening)</string>
    <string name="quran">Nga Kurani Fisnik</string>
    <string name="mainActivityh">Allahu qoftë i kënaqur prej tij</string>
    <string name="mainActivityhh">Mbi autoritetin e Ebu Hurejres</string>
    <string name="mainActivityhhh">Profeti alejhi ue selam ka thënë</string>
    <string name="mainActivitya">Ai tha:</string>
    <string name="mainActivityaa">Perëndia nëntëdhjetë e nëntë emra të cilët të mësuar përmendësh atë do të hyjë në Xhenet</string>
    <string name="mainActivitys">Kushdo që e kupton atë, do të hyjë në Parajsë</string>
    <string name="mainActivityd">Dhe në një roman</string>
    <string name="m1">Libri i haditheve të profetëve</string>
    <string name="mm1">Dera e Ademit, lutjet e Zotit qoftë mbi të</string>
    <string name="hadethAdm">Zoti e krijoi Adamin dhe lartësia e tij ishte gjashtëdhjetë kubitë.</string>
    <string name="hadethAdm1">Pastaj tha: Shkoni dhe përshëndetni ata engjëj me ju.përshëndetjen tënde dhe përshëndetjen e pasardhësve të tu.</string>
    <string name="hadethAdm2">Ai tha: Paqja qoftë mbi ju.</string>
    <string name="hadethAdm3">Ata thanë: Paqja qoftë mbi ju dhe mëshira e Zotit, kështu që ata e rritën atë dhe mëshirën e Zotit</string>
    <string name="hadethAdm4">Të gjithë ata që hyjnë në Parajsë në imazhin e Ademit,Por krijimi është më pak se gjatësia e tij deri më tani</string>
    <string name="rwa">Sahih Bukhari</string>
    <string name="h2">I është thënë Profetit, lutjet dhe paqja e Zotit qoftë mbi të, Kush është më bujar i njerëzve?</string>
    <string name="h22">Më bujarët prej tyre thanë ai që ka frikë nga Zoti</string>
    <string name="h222">Ata thanë: O Profet i Zotit, ne nuk po pyesim për këtë.</string>
    <string name="h2222">Ai tha: Më bujar i njerëzve është Jozefi, Profeti i Zotit.Djali i Profetit të Zotit, Djali i Profetit të Zotit, Djali i Profetit të Zotit.</string>
    <string name="h22222">Ata thanë: Nuk ka të bëjë me këtë që ju kërkojmë.</string>
    <string name="h222222">Ai tha: Pra, në lidhje me llojet e arabëve, ju pyesni mua.</string>
    <string name="h2222222">Ata thanë: Po.</string>
    <string name="hf">Zoti tha : {A ishit ju (ithtarë të librit) dëshmitarë kur Jakubit iu afrua vdekja, e ai bijve të vet u tha: “Çka do të adhuroni pas meje”? Ata thanë: “Do të adhurojmë Zotin (Ilah) tënd, dhe Zotin e prindërve tuaj: Ibrahimit, Ismailit, Is’hakut, Një të Vetmin Zot dhe ne, vetëm Atij i jemi dorëzuar!”} [Al-Baqarah (The Cow):133]</string>
    <string name="h22222222">Ai tha: Më e mira nga ju është morali para Islamit.Ata janë më të mirat nga ju pasi të hyjnë në fe nëse e mësojnë atë</string>
    <string name="h3">Profeti, Zoti e bekoftë dhe i dha paqe, tha.</string>
    <string name="hh3">Zoti tha : {(Përkujto) Edhe Ejubin kur iu drejtua Zotit të vet me lutje: “Më gjeti belaja, e Ti je më Mëshiruesi ndër Mëshiruesit!”} [Al-Anbiya (The Prophets):83]</string>
    <string name="h33">Ai tha: Derisa Job u larë lakuriq, Një njeri lëshon mbi të një qese prej ari, Ai e bëri atë të mbledhë atë në veshjen e tij.</string>
    <string name="h333">Dhe Zoti i tij e thirri: Job A nuk të kam pasuruar pasurinë tuaj nga ajo që ju shihni?</string>
    <string name="h3333">Ai tha po, Zoti. Por kam nevojë për bekimin tuaj</string>
    <string name="h4">Nga Ibn Omeri</string>
    <string name="h44">Zoti qoftë i kënaqur me ta</string>
    <string name="h444">I Dërguari i Zotit, Zoti e bekoftë dhe i dha paqe, erdhi te njerëzit Ai e lavdëroi Perëndinë dhe më pas përmendi antikrishtin.</string>
    <string name="h4444">Ai tha: Unë ju paralajmëroj, dhe çdo profet e paralajmëroi popullin e tij</string>
    <string name="h44444">Noeu e kishte paralajmëruar popullin e tij, por unë po ju them në të, një thënie që një profet nuk i tha popullit të tij:</string>
    <string name="h444444">Ti e di që është me një sy dhe se Zoti nuk është me një sy.</string>
    <string name="hh4">Zoti tha: {Ne e dërguam Nuhun e populli i vet (dhe i thamë): “Tërhiqja vërejtjen popullit tënd para se ata t’i godasë dënimi i rëndë!”} [Nooh:1]</string>
    <string name="h5">Dera e fjalëve të Zotit të Plotfuqishëm për debitorin dhe vëllain e tyre Shu\'aib} për njerëzit e debitorit sepse vendi i debitorit, dhe si ai {pyesni fshatin}: pyesni {karavan}: Unë dua të them banorët e fshatit dhe njerëzit e karvanit, {pas jush dorsally}: nuk i keni kushtuar vëmendje atij, thuhet: nëse nuk e keni kushtuar atë Ti tregove nevojën time dhe më ktheu. Tha: Al-Dhahri është që të marrë me vete një tas ose tas që do të thirresh në të, vendi dhe vendi i tyre janë një, (Asa): Unë jam i trishtuar. Al-Hassan tha: \"Ju jeni ëndërrimtari. Ata tallen me të dhe Muxhahidi tha: (Leyke).</string>
    <string name="hh5">Zoti tha: {E në Medjen (dërguam) vëllain e tyre Shuajbin. Ai tha: “O popuuli im, adhuronie All-llahun (një), ju nuk keni zot tjetër pos Tij. Juve ju erdhi mrekullia nga Zoti juaj. Zbatoni drejtë matjen dhe peshojën, e mos u bëni padrejtësi njerëzve në sendet e tyre, dhe mos bëni çrregullime në tokë pas përmirësimit të saj. Këto janë më të dobishme për ju, nëse jeni besimtarë.} [Al-A\'raf (The Heights):85]</string>
    <string name="h6">Nga Ibn Abasi</string>
    <string name="h66">Ai tha: Do të mblidheni lakuriq në Ditën e Gjykimit, zbathur</string>
    <string name="h6i">Pastaj lexoi: Zoti i Madhëruar tha: {(Përkujto) Atë ditë kur Ne e paloj qiellin sikurse palimi i fletëve në libër. Ashtu sikundër e kemi filluar krijimin (tuaj), e rikthejmë. Ky është obligimi yni, e Ne e bëjmë këtë.} [Al-Anbiya (The Prophets):104]</string>
    <string name="h6ii">Dhe i pari që vishet në ditën e kijametit është Ibrahimi.</string>
    <string name="h6iii">Dhe për shkak se disa nga shokët e mi janë marrë në të njëjtin veri, kështu që unë them shokët e mi, shokët e mi</string>
    <string name="h6iiii">Ai thotë: Ata janë apostatë që kur i lanë.</string>
    <string name="h6iiiii">Kështu që unë them, siç tha shërbëtori i drejtë: Zoti i Madhëruar tha: {Unë nuk u kam thënë tjetër atyre, pos asaj që Ti më urdhërove; ta adhuroni All-llahun, Zotin tim dhe Zotin tuaj, dhe sa isha ndër ta, kam qenë përcjellës i tyre, e pasi që më more mua, Ti ishe roje (dhe dëshmues) i tyre. Ti je dëshmitar për çdo send!”} [Al-Maidah (The Table spread with Food):117]</string>
    <string name="h666">Zoti tha: {Kush ka fe më të mirë se ai i që sinqerisht i është bindur All-llahut dhe, duke qenë bamirës, e ndjek fenë e drejtë të Ibrahimit? All-llahu e zgjodhi Ibrahimin të dashurin më të ngushtë.} [An-Nisa (The Women):125]</string>
    <string name="h7">Mbi e Selemah Bin Al-Akwa</string>
    <string name="h77">Profeti, lutjet dhe paqja e Zotit qoftë mbi të, erdhi te disa muslimanë ndërsa stërviteshin</string>
    <string name="h77i">I Dërguari i Allahut, paqja qoftë mbi të : Hidhni bijtë e Ismaelit, sepse babai juaj ishte harku, hidheni dhe unë jam me bijtë e Flanit.</string>
    <string name="h77ii">Ai tha: \"Një nga dy ekipet e kapi duart e tyre.\"</string>
    <string name="h77iii">I Dërguari i Allahut, paqja qoftë mbi të : Pse nuk filloi</string>
    <string name="h77iiii">Kështu ata thanë: O i Dërguari i Zotit, ne ju hedhin me ta.</string>
    <string name="h77iiiii">Ai tha: Fillo. Dhe unë jam me ju të gjithë</string>
    <string name="h777">Zoti tha: {Përkujtoju në këtë Libër Ismailin! Ai ka qenë shumë besnik (premtoi të bëhet kurban) dhe i dërguar, pejgamber.} [Maryam (Mary):54]</string>
    <string name="h8">Moisiu ishte një njeri me sjellje të mira që donte të mbulohej, Ai nuk sheh asgjë të turpëruar të lëkurës së tij.</string>
    <string name="h8i">Ai u dëmtua nga banorët e Izraelit dhe ata thanë: Kjo perde nuk fshihet, përveç të metave me lëkurën e tij: Ose lebër: ose dëmtues</string>
    <string name="h8ii">Dhe Perëndia deshi ta shfajësojë atë që i thanë Moisiut, kështu që ai shkoi vetëm një ditë dhe i vuri rrobat në gur, Pastaj lau dhe, kur u bë bosh, ai erdhi te rrobat e tij për ta marrë, por guri i lëvizi rrobat</string>
    <string name="h8iii">Kështu Moisiu mori shufrën e tij dhe kërkoi një gur dhe tha: Veshja ime është një gur. Veshja ime është një gur.Derisa disa nga bijtë e Izraelit mbaruan, ata e panë lakuriq, më të mirën e asaj që kishte krijuar Perëndia dhe e pastruan atë nga ato që thanë.</string>
    <string name="h8iiii">Dhe guri u ngrit, ai mori rrobën e tij dhe e veshi, Dhe e goditi gurin me shkopin e tij, dhe me gurin kishte një mbresë nga goditja e rrahjes së tij, tre, katër ose pesë.</string>
    <string name="h8iiiii">Zoti tha : {O ju që keni besuar, mos u bëni si ata që e ofenduan Musain, e All-llahu e pastroi atë nga ajo që i thanë. Ai te All-llah ishte me famë.} [Al-Ahzab (The Combined Forces):69]</string>
    <string name="h88">Dera e hadithit të Gjelbërve me Moisiun, paqja qoftë mbi ta</string>
    <string name="h9">Unë dhe njerëzit si një njeri që zuri zjarr, por furçat erdhën dhe këto kafshë hynë në zjarr, por unë përpiqem t\'i mbaj larg tyre.</string>
    <string name="h9i">Dhe ai tha: Kishte dy gra me djalin e tyre, erdhi ujku dhe ai shkoi me djalin e njërës prej tyre</string>
    <string name="h9ii">Shoku i saj tha: \"Ai thjesht shkoi me djalin tënd\".</string>
    <string name="h9iii">Tjetri tha: Ai vetëm shkoi me djalin tuaj.</string>
    <string name="h9iiii">Ata kërkuan që Davidi të sundonte midis tyre, Ai tha se është i biri i grua e vjetër, Kështu që ju shkuat te Suleiman Bin Davudi dhe ata i thanë</string>
    <string name="h9iiiii">Ai tha: Më sillni një thikë dhe prerë atë në mes të tyre.</string>
    <string name="h9iiiiii">Atëherë zonja e vogël tha: Mos e bëj, Zoti të mëshiroftë. Ai është djali i saj, kështu që ai tha se ai është i biri i lady pak</string>
    <string name="h9iiiiiii">Ebu Hurejra tha: Pasha Zotin, nëse dëgjoj thikën vetëm në këtë ditë.</string>
    <string name="h99">Zoti tha: {Ne Davudit i falëm Sulejmanin, rob shumë i mirë dhe shumë i kthyer nga Zoti.} [Sad (The Letter Sad):30]</string>
    <string name="h10">Ndërsa një çifut ofroi gjërat e tij, atij iu dha diçka që e urrente.</string>
    <string name="h10i">Ai tha: Jo. Dhe Zoti, që zgjodhi Moisiun si qenie njerëzore, Atëherë një burrë e dëgjoi nga mbështetësit, kështu që u ngrit dhe goditi fytyrën, Dhe ai tha: Ju thoni: Zot, që zgjodhi Moisiun mbi qeniet njerëzore dhe Profeti (paqja dhe bekimet e Zotit qoftë mbi të) midis nesh?</string>
    <string name="h10ii">Kështu që ai shkoi tek ai dhe tha: Ebu el-Kasim, unë kam një detyrim dhe një besëlidhje, pse ma goditi këtë person fytyrën?</string>
    <string name="h10iii">Ai tha: Pse u godit fytyra e tij dhe Profeti, paqja dhe bekimi i Zotit qofshin mbi të, u zemërua me të derisa u pa në fytyrën e tij.</string>
    <string name="h10iiii">Pastaj ai tha: A nuk e bëjnë dallimin në mes profetëve të Perëndisë, Dhe i fryhet Surit dhe bie i vdekur çka ka në qiej dhe në tokë, përveç atyre që do All-llahu (të mos vdesin).</string>
    <string name="h10iiiii">pastaj i fryhet atij herën tjetër. Kështu që unë do të jem i pari që do të dërgohen, dhe unë do të shoh Moisiu mban fronin, Nuk di ta llogarit Zotin ditën e malit, ose ai u dërgua para meje</string>
    <string name="h1010">Zoti tha : {Edhe Junusi ishte një nga të dërguarit Tanë.} [As-Saaffat (Those Ranges in Ranks):139]</string>
    <string name="h11">Dhe ai që ka shpirtin tim në dorë, Koha që Biri i Marisë të sjellë drejtësi për ju vjen së shpejti. Ai thyen kryqin, vret derrin dhe vendos haraçin, Dhe paratë po derdhen deri sa askush nuk e pranon, në mënyrë që e vetmja sexhde të jetë më e mirë se kjo botë dhe ajo që është në të</string>
    <string name="h11i">Atëherë Ebu Hurejra thotë: Lexoni, nëse ju pëlqen: Zoti i Madhëruar tha: {Nuk ka asnjë nga ithtarët e librit vetëm se ka për t’i besuar atij (Isait) para vdekjes së vet, e në ditën e gjykimit ai dëshmon kundër tyre.} [An-Nisa (The Women):159]</string>
    <string name="h1111">Dera e prejardhjes së Jezusit, birit të Marisë, paqja qoftë mbi ta</string>
    <string name="h12">Zoti e fal profetin për hir të Lotit, nëse ai kishte një qoshe të rëndë</string>
    <string name="h1212">Zoti tha : {(Përkujto) Lutin kur ai popullit të vet i tha: “A bëni atë punë të shëmtuar që edhe vetë ju e kuptoni (se është e keqe)?”, A vërtet, ju nga epshi kontaktoni me meshkujt, e braktisni gratë tuaja? Ju jeni popull injorantë (xhahil), Përgjegje e popullit të tij nuk qe tjetër vetëm se të thonë: “Përzënie familjen e Lutit nga vendi juaj, sepse ata jamë njerëz që ruajnë pastërtinë?”, E Ne e shpëtuam atë dhe familjen e tij, përveç gruas së tij, së cilës oa caktuam të mbetet me të dënuarit., E kundër atyre lëshuam një shi (me gurë); i shëmtuar ishte ai shi për ata të cilëve iu kishte tërhequr vërejtja.} [An-Naml (The Ants):55]</string>
    <string name="h13">Nga Malik bin Saasaa</string>
    <string name="h1313">Profeti i Zotit, Zoti e bekoftë dhe i dha paqe, u foli atyre. Natën e ngjitjes deri sa të vinte parajsa e dytë</string>
    <string name="h1313i">U tha: Kush është ky? Ai tha: Xhibrili</string>
    <string name="h1313ii">U tha: Kush është me ju? Ai tha: Muhamedi</string>
    <string name="h1313iii">Thuhej: A iu dërgua atij? Ai tha: Po</string>
    <string name="h1313iiii">Kur mbarova, takova Jahja dhe Isa, dhe ata (kushëriri ynë)</string>
    <string name="h1313iiiii">Ai tha: Ky është Jahja dhe Isa, dhe ai i përshëndeti ata. Dhe përshëndeti ata, ata u përgjigjën</string>
    <string name="h1313iiiiii">Atëherë ata thanë: Mirësevini (vëllai i drejtë dhe profeti i drejtë)</string>
    <string name="h131313">Zoti tha: {(ky është) Përkujtim i mëshirës së Zotit tënd ndaj robit të vet Zekeriait,} [Maryam (Mary):2]</string>
    <string name="h14">Kam dëgjuar të Dërguarin e Zotit, Zoti e bekoftë dhe i dha paqe, të thotë: Askush që nuk lind, por Satani e prek atë kur të lindë. Pastaj ai fillon të bërtasë nga prekja e Satanait, përveç Marisë dhe djalit të saj.</string>
    <string name="h14i">Atëherë Ebu Hurejra thotë: Zoti i Madhëruar tha: {E kur ajo e lindi tha: “Zoti im, unë e linda femër!” Po All-llahu e di më së miri atë që ajo e lindi. E mashkulli nuk si femra.” Dhe unë e emërtova atë Merjeme, e atë dhe pasardhësit e saj po t’i lë Ty në mbrojtje prej djallit të mallkuar.} [Al-Imran (The Famiy of Imran):36]</string>
    <string name="h1414">Zoti i Madhëruar tha: {E, përmendju në këtë libër (tregimin për) Merjemen kur ajo u largua prej familjes së saj në një vend në lindje.} [Maryam (Mary):16]</string>
    <string name="h15">Libri i Teuhidit</string>
    <string name="h151515">Një njeri e pyeti Profetin, a mundet që lutjet dhe paqja e Zotit qoftë mbi të, cila vepër është më e mirë? Ai tha: Lutjet për kohën e tyre, drejtësinë e prindërve, atëherë lufta në rrugën e Allahut</string>
    <string name="h15151515">Dhe Profeti, lutjet dhe paqja e Zotit qoftë mbi të, e quajti lutjen një veprim, Dhe ai tha: \"Nuk ka lutje për ata që nuk lexuan me hapjen e librit\".</string>
    <string name="h16">Nga Asir bin Jaber</string>
    <string name="h1616">Omeri ishte kur furnizimi i popullit të Jemenit iu afrua, ai i pyeti ata, ai tha: A është Ouyas bin Omar tek ju? Kam dëgjuar të Dërguarin e Allahut paqja qoftë mbi të duke thënë: Ejani Uys Ben Amer me furnizimin e popullit të Jemenit nga Murad, atëherë një shekull, ishte bardhësia e tij Fbero atij vetëm pozicioni AED, nëna e tij është drejtësia, nëse betohem te Zoti për Oprah, ajo ishte në gjendje të pyesni falje për ju, atëherë tregoni të transmetuar nga një partner, Jezid ibn Ebi Zijad, Abd al-Rahman ibn Ebi Layla, tha: një njeri i thirrur nga njerëzit e Sirisë në dy rreshta: Ovicm Uys, kam dëgjuar të Dërguarin e Allahut paqja qoftë mbi të thotë Uys bin Amer Al-Garni nga ndjekësit më të mirë dashamirës</string>
    <string name="h161616">Sahabët njohja e Ebu Naim El-Asbhani</string>
    <string name="h16161616">Emrat</string>
    <string name="h1616161616">Uwais ibn Amir i Al-Karni, dhe u tha: Uus ibën Enas ibn Amer e njohu Profetin, Zoti e bekoftë dhe i dha paqe, dhe nuk e pa.</string>
    <string name="h17">Kur Zoti e do një shërbëtor, ai i thotë Gabrielit: Zoti e do këtë, Dhe Gabriel e do atë, dhe Gabrieli i thërret banorëve të Qiellit: Zoti e do këtë, Kështu që njerëzit e Qiellit e duan atë, dhe pastaj ajo pranohet në popullin e tokës.</string>
    <string name="h1717">Libri i letërsisë</string>
    <string name="h171717">Dera e dashurisë nga Zoti i Plotfuqishëm</string>
    <string name="h17171717">Dashuria</string>
    <string name="h18">Kur i Dërguari i Zotit, lutjet dhe paqja e Zotit qoftë mbi të, e paraqitën qytetin Dhe Judenjtë agjërojnë në Ashura, kështu që ai i pyeti ata</string>
    <string name="h18i">Ata thanë: Kjo është dita në të cilën Moisiu mundi Faraonin</string>
    <string name="h18ii">Tha Profeti, paqja qoftë mbi të: Ne meritojnë Moisiu, dhe ne do të agjërojnë sot.</string>
    <string name="h1818">Zoti tha : {Ne i kumtuam Musait: “Udhëto natën me robtë e Mij, hapu atyre me rrugë të terur në det, e mos ke frikë se do të zënë, a do të fundosësh”., Atyre iu vu prapa faraoni me ushtrinë e vet, po ata pësuan në det ashtu si pësuan., Faraoni e humbi popullin e vet, e nuk e udhëzoi.} [Taha:78]</string>
    <string name="h181818">Libri i interpretimit të Kuranit</string>
    <string name="h19">Nga Al-Bara</string>
    <string name="h1919">Ne ishim shokët e Muhamedit, paqja dhe bekimet qofshin mbi të, ne flasim: Numri i ushtarëve të Betejës së Bedrit është i njëjtë me numrin e ushtarëve të Talawat që kaluan lumin me të, Dhe ata kaluan lumin me vetëm treqind besimtarë dhe dhjetë.</string>
    <string name="h191919">Libri i Almaghazi</string>
    <string name="h19191919">Numri i pronarëve të Bedrit</string>
    <string name="h20">Nga Ebu Musa Al-Ash\'ari</string>
    <string name="h2020">Perëndia e shtrin dorën e tij në natën për të pendohemi për vepër të ditës, Dhe gjatë ditës për t\'u penduar për mëkatin gjatë natës Derisa dielli lind nga perëndimi i diellit e saj</string>
    <string name="h202020">Transmetuar nga Muslimi</string>
    <string name="h1515">Nga Ibn Mesudi</string>
    <string name="h20202020">Nga Ebu Daudi</string>
    <string name="h2020202020">Mjafton që magjistarët e Faraonit dhe tregimi i tyre në Librin e Zotit të pranojnë pendimin e magjistarit.</string>
    <string name="h202020202020">Sunen e madhe e Bejhekiu</string>
    <string name="h20202020202020">Libri i Al-Qassamah</string>
    <string name="h2020202020202020">Urtësia marrëdhënie në magjistari</string>
    <string name="h21">Zoti tha : {Ata që mohojnë argumentet e All-llahut, mbysin pejgamberët pa farë të drejte, mbysin njerëz që këshillujnë për të drejtën, ti ata lajmëroi për një ndëshkim të dhembëshëm e pikëllues.} [Al-Imran (The Famiy of Imran):21]</string>
    <string name="h21i">Ai tha: Isa Ibn Ibn Maryam dërgoi dymbëdhjetë burra nga dishepujt, Ata mësojnë njerëzve, dhe ata e ndaloi që të martohen me mbesën, Dhe ishte një mbret që kishte një mbesë, të cilën e admironte. Ai e donte atë dhe i shërbente asaj çdo ditë.</string>
    <string name="h21ii">Nëna e saj i tha asaj: Nëse ai të pyet për nevojën tënde, thuaju atij: ta vrasësh Jahja ibën Zakariya.</string>
    <string name="h21iii">Mbreti i tha: \"Whatfarë të duhet?\"</string>
    <string name="h21iiii">Kështu ajo tha: Jahja bin Zekariah duhej të vritej.</string>
    <string name="h21iiiii">Ai tha: Pyete diçka tjetër</string>
    <string name="h21iiiiii">Ajo tha: \"Unë nuk kërkoj asgjë tjetër përveç kësaj.\"</string>
    <string name="h21iiiiiii">"Dhe kur e urdhëroi, u masakrua në një legen. U shfaq një pikë e gjakut të tij dhe akoma po vlonte derisa Zoti dërgoi Bkontasar dhe një grua e moshuar i tregoi Dhe ai gjeti në vetvete se vrasja duhet të mbahej derisa të qetësohej ky gjak, kështu që vrau (në një ditë të vetme) shtatëdhjetë mijë."</string>
    <string name="h21iiiiiiii">Ky është një hadith i vlefshëm për gjendjen e dy sheikëve</string>
    <string name="h2121">Almustadrak Ealaa Alsahihayn</string>
    <string name="h212121">Libër interpretimi</string>
    <string name="h21212121">Dhe nga Sure Al-Imran (The Famiy of Imran)</string>
    <string name="h2_2">"Allahu i garantoftë ata që përpiqen në rrugën e Tij,Ai nuk e heq atë nga shtëpia e tij përveç xhihadit në rrugën e tij, dhe vërtetohet e vërteta e fjalës së tij. Për ta hyrë në parajsë ose për ta kthyer atë në banesën e tij me atë që mori nga shpërblimi ose plaçka"</string>
    <string name="h23">Nga El-Bara ibn Azib</string>
    <string name="h2323">Ai tha: Një njeri po lexonte Suren e Shpellës, dhe pranë tij ishte një kal i lidhur me dy pemë, dhe një re e mbuloi.</string>
    <string name="h2323i">Dhe të nesërmen ai erdhi te Profeti, lutjet dhe paqja e Zotit qoftë mbi të, i thuaju asaj atij dhe ai tha: Kjo qetësi zbulohet në Kuran.</string>
    <string name="h232323">Libri i virtyteve të Kuranit</string>
    <string name="h23232323">Virtyti i kapitullit të Sures Al-Kahf</string>
    <string name="h24">Nga Ebu Musa Al-Ash\'ari</string>
    <string name="h242424">Libër ushqimi</string>
    <string name="h24242424">Dera e qullës</string>
    <string name="h25">Nga Ebu Saeed Al-Khudri</string>
    <string name="h2525">Profeti, lutjet dhe paqja e Zotit qoftë mbi të, u pyet për pronarët e zakoneve.</string>
    <string name="h2525i">Ai tha: Ata janë njerëz që u vranë për hir të Zotit. Dhe ata janë të pabindur ndaj baballarëve të tyre, kështu që dëshmia i ndaloi ata të hynin në zjarr dhe mosbindja i ndaloi ata të hynin në parajsë.</string>
    <string name="h2525ii">Ata janë në një mur midis Parajsës dhe Xhehennemit, në mënyrë që mishi dhe mishi i tyre të mund të digjen derisa Zoti të ketë përfunduar llogarinë e krijimit.</string>
    <string name="h2525iii">Pra, nëse Zoti ka mbaruar llogari për krijimin e tij, Nuk mbetet asgjë për ta, por All-llahu do t\'i çojë ata në Parajsë në mëshirën e Tij.</string>
    <string name="h252525">Almejm Al\'awsat Liltubaranaa</string>
    <string name="h25252525">Dera e syrit</string>
    <string name="h2525252525">Nga emri i tij: Ubejd Allah</string>
    <string name="h26">Pejgamberi, Zoti e bekoftë dhe i dha paqe, thoshte në lutje: O Zot, shpëto Ajash bin Ebi Rabia dhe Salamah Bin Hisham.dhe Walid bin Al-Walid, O Zot, shpëto të dobëtin nga besimtarët, O Zot, hakmarrja për shkakun e dëmit, Dhe dërgoni ato si vitet e Jozefit</string>
    <string name="h2626">Libër Sl\'iikrah</string>
    <string name="h262626">Kapitulli çfarë erdhi në përkthyesit</string>
    <string name="h27">Nga Ebu Al-Khair</string>
    <string name="h2727">Abd Allah ibn Amru dëgjuar</string>
    <string name="h272727">Se Ebu Bekri Al-Siddiq</string>
    <string name="h27272727">Ai i tha Profetit, mund Lutjet dhe paqja e Zotit qoftë mbi të,</string>
    <string name="h2727272727">O i Dërguari i Zotit, më mëso një lutje për t\'u lutur në lutjet e mia</string>
    <string name="h2727272727i">Ai tha: O Zot, i kam bërë padrejtësi shumë vetes. Mëkatet nuk do të falen përveç teje. Më fal, je Më i Falës, Më i Mëshirshmi</string>
    <string name="h272727272727">Zoti tha : {Kush (me punënë e vet) dëshiron shpërblimin e kësaj bote, (ai gabon), shpëëëërblmi i kësaj dhe i asaj botës tjetër është te All-llahu, e All-llahu dëgjon, sheh.} [An-Nisa (The Women):134]</string>
    <string name="h28">Nga Ebu Said bin Al-Mualla</string>
    <string name="h2828">Unë isha duke u lutur në xhami, Atëherë i Dërguari i Zotit, Zoti e bekoftë dhe i dha paqe, më thirri, kështu që unë nuk iu përgjigja</string>
    <string name="h2828i">Kështu që unë thashë: O i Dërguari i Zotit, unë isha duke u lutur</string>
    <string name="h2828ii">Ai tha: A nuk e tha Zoti: {O ju që besuat, përgjigjuni All-llahut dhe të dërguarit kur ju ftojnë për atë që ju jetëson (ju ngjall), dhe dijeni se All-llahu ndërhyn ndërmjet njeriut dhe zemrës së tij, dhe se te Ai do të tuboheni!} [Al-Anfal (The Spoils of War):24]</string>
    <string name="h2828iii">Pastaj më tha: Unë po ju mësoj një sure e cila është sureja më e madhe në Kur\'an. Para se të largohet nga xhamia. Pastaj më mori dorën dhe kur donte të dilte</string>
    <string name="h2828iiii">Unë i thashë: A nuk më thatë, do të më mësoni një sure që është sureja më e madhe në Kuran?</string>
    <string name="h2828iiiii">Ai tha: {Falënderimi i takon All-llahut, Zotit të botërave!}Dhe Kuranin e madh kam dhënë</string>
    <string name="h282828">Kapitulli mbi atë që erdhi në chapeau e librit</string>
    <string name="h29">Nga Ebu Mesud</string>
    <string name="h2929">Profeti, lutjet dhe paqja e Zotit qoftë mbi të, tha: Kush lexon (dy ajete të fundit) Sureja El-Bekare në një natë që është e mjaftueshme për të</string>
    <string name="h292929">"Dhe i Dërguari i Zotit, Zoti e bekoftë dhe i dha paqe, më vendos përgjegjësinë për të mbajtur zeqatin e Ramazanit. Kaluar në një person, Ai po merrte ushqim Por e mbaja larg tij"</string>
    <string name="h292929i">Kështu që unë thashë: Unë do t\'i tregoj të Dërguarit të Zotit, lutjet dhe paqja e Zotit qoftë mbi të</string>
    <string name="h292929ii">Kështu ai transmetoi hadithin dhe tha: \"Kur të vini në shtratin tuaj, Lexoni (Aya Al-Kursi) Allahu qoftë me ju, dhe Satanai nuk do të afrohet pranë jush</string>
    <string name="h292929iii">Dhe Profeti, lutjet dhe paqja e Zotit qoftë mbi të, tha: Ai ju besoi kur ishte gënjeshtar, kjo ishte Satanai.</string>
    <string name="h29292929">Virtyti Sorah Al-Baqarah (The Cow)</string>
    <string name="h30">Zoti tha: Biri i Ademit më gënjente dhe ai nuk ka të drejtë ta bëjë këtë. Ai më fyu dhe nuk ka të drejtë ta bëjë këtë.</string>
    <string name="h30i">Sa i përket mohimit të tij ndaj meje, ai tha: Unë nuk do ta rikrijoj ashtu siç e fillova.</string>
    <string name="h30ii">Sa i përket fyerjes time për të thënë: Zoti mori një djalë, dhe unë All-llahu është mbështetja (Atij i mbështetet çdo krijesë). As s’ka lindur kë, as nuk është i lindur. Dhe Atij askush nuk i është i barabartë.</string>
    <string name="h3030">Zoti tha : {All-llahu është mbështetja (Atij i mbështetet çdo krijesë).} [Al-Ikhlas (Sincerity):2]</string>
    <string name="h31">Nga Aishja</string>
    <string name="h3131">Profeti (Allahu e bekoftë dhe i dhëntë paqe) ishte kur shkonte në shtratin e tij çdo natë ai mblidhte pëllëmbët</string>
    <string name="h3131i">Pastaj mori frymë në ta dhe lexoi në to: Thuaj: Ai, All-llahu është Një!, dhe Thuaj: I mbështetem Zotit të agimit, dhe Thuaj: “Mbështetem në Zotin e njerëzve!</string>
    <string name="h3131ii">Pastaj ai fshin ato sa më shumë që ai mund nga trupi i tij, Ai fillon me kokën dhe fytyrën dhe çdo gjë që mundet në trupin e tij e bën këtë tri herë.</string>
    <string name="h313131">Bab Fadal Almueuadhat</string>
    <string name="h32">Ai tha: Asnjë fëmijë nuk lind, përveç në zemrën e tij, pëshpëriti Satanai, Sepse nëse e përkujton Allahun, Ai do të largohet prej jush, Dhe nëse ai Pëshpëriti mbi zemrën e tij, e cila ishte thënia e tij, vijnë {Prej të keqes së cytësit që fshihet.}</string>
    <string name="h32i">Ky është një hadith i vlefshëm, sipas gjendjes së dy shejhëve.</string>
    <string name="h32ii">Libri i fundit i shpjegimeve Dhe Falënderimi i takon All-llahut, Zotit të botërave!, Dhe lutjet e Zotit qofshin mbi zotërinë tonë Muhamed, familjen dhe shokët e tij</string>
    <string name="h3232">Interpretimi i Sorah An-Nas (Mankind)</string>
    <string name="h3_3">Dy fjalë që Zoti i do ata, Pesha e lehtë në gjuhë, Dy peshave të rënda në bilancin: Hallelujah dhe lavdërim, Hallelujah i madh</string>
    <string name="h33_33">Zoti tha : {Në ditën e gjykimit Ne do të vëmë peshoja të drejta, e askujt nuk i bëhet e padrejtë asgjë, edhe nëse është (vepra) sa peshoja e një kokrre të melit Ne do ta sjelllim atë. E mjafton që Ne jemi llogaritës.} [Al-Anbiya (The Prophets):47]</string>
    <string name="h34">nga Ali</string>
    <string name="h3434">Fatimja, paqja qoftë mbi ta, u ankua për miellin që kishte në dorë. Pra, Profeti, lutjet dhe paqja e Zotit qoftë mbi të, erdhi ta kërkojë një shërbëtor, por ju nuk e gjetët, Kështu që kam përmendur atë Aishja, kështu që kur Profeti erdhi, ajo i tha atij</string>
    <string name="h3434i">Ajo tha: Ai erdhi tek ne dhe ne morëm shtretërit tanë. Kështu që unë shkova nga shtrati</string>
    <string name="h3434ii">Ai tha: Vendi yt u ul midis nesh derisa të gjeta këmbët të ftohta në gjoksin tim.</string>
    <string name="h3434iii">Ai tha: Unë do t\'ju them se çfarë është më mirë për ju sesa një shërbëtor?</string>
    <string name="h3434iiii">"Kur të silleni në shtratin tuaj, madhëroje Zotin tënd tridhjetë e tre, I veçuar në madhëri është All-llahu, Zot i botëve!  Tridhjetë e tre, Falënderimi i takon All-llahut, Zotit të botërave! Tridhjetë e tre, Kjo është më mirë për ju sesa një shërbëtor"</string>
    <string name="h3434iiiii">mbi autoritetin e Ibn Sirinit, ai tha: Falënderimi qoftë tridhjetë e katër</string>
    <string name="h343434">Libri i ftesave</string>
    <string name="h34343434">Dera e zmadhimit dhe e lavdërimit kur një ëndërr</string>
    <string name="h3535i">Ata thanë: O i Dërguari i Zotit, ato shtëpi të profetëve nuk janë të arritshme për njerëzit e tjerë.</string>
    <string name="h3535ii">Ai tha: Po, nga Zoti i Madh. Burra që besuan në Zot dhe u besuan të dërguarve</string>
    <string name="h3535iii">Libri i krijimit</string>
    <string name="h3535iiii">Kapitulli në atë që u përshkrua si Xhennet dhe se ajo u krijua</string>
    <string name="copy_right">Ahmed Saad %1$d</string>
    <string name="list1">Lutja Adami dhe gruaja e tij (Paqja dhe bekimet qofshin mbi të)</string>
    <string name="list2">Lutja Yousuf (Paqja dhe bekimet qofshin mbi të)</string>
    <string name="list3">Lutja Ayoub (Paqja dhe bekimet qofshin mbi të)</string>
    <string name="list4">Lutja Nuhu (Paqja dhe bekimet qofshin mbi të)</string>
    <string name="list5">Lutja Shoaib (Paqja dhe bekimet qofshin mbi të)</string>
    <string name="list6">Lutja Ibrahim (Paqja dhe bekimet qofshin mbi të)</string>
    <string name="list7">Lutja Ibrahim dhe Ismaili (Paqja dhe bekimet qofshin mbi të)</string>
    <string name="list8">Lutja Mousa (Paqja dhe bekimet qofshin mbi të)</string>
    <string name="list9">Lutja Sulaiman (Paqja dhe bekimet qofshin mbi të)</string>
    <string name="list10">Lutja Younis (Paqja dhe bekimet qofshin mbi të)</string>
    <string name="list11">Lutja Essa (Paqja dhe bekimet qofshin mbi të)</string>
    <string name="list12">Lutja Profeti Lot (Paqja dhe bekimet qofshin mbi të)</string>
    <string name="list13">Lutja Zakaria (Paqja dhe bekimet qofshin mbi të)</string>
    <string name="list14">Lutja Imran grua, paqja qoftë mbi ta</string>
    <string name="list17">Lutja Engjëj, paqja qoftë mbi ta</string>
    <string name="list18">Lutja Ai ndërtoi Izraelin me Moisiun (Paqja dhe bekimet qofshin mbi të)</string>
    <string name="list20">Lutja Magjistarët e faraonit besnik</string>
    <string name="list21">Lutja Apostujt e Jezusit (Paqja dhe bekimet qofshin mbi të)</string>
    <string name="list23">Lutja Pronarët e usages</string>
    <string name="list24">Lutja Gruaja e Faraonit Allahu qoftë i kënaqur prej tij</string>
    <string name="list26">Lutjet e të dobëtve në tokë</string>
    <string name="list28">Lutja më e mirë Sorah Al-Fatihah (The Opening)</string>
    <string name="list33">Lutja Profeti ynë Muhamed (Paqja dhe bekimet qofshin mbi të)</string>
    <string name="il">Vetëm në përkujtimin e Allahut zemrat tuaja do të gjejnë paqe</string>
    <string name="ill">Faleminderit Zotit të Madh</string>
    <string name="esm0">Allah</string>
    <string name="esm00">Shtë emri më i madh që Al-Haqq veçoi e veçoi dhe veçoi për veten e tij dhe i bëri atij emrin e tij të parë, dhe i shtoi të gjitha atij, pasi është unike vetëm për të.</string>
    <string name="esm000">{All-llahu ka emrat më të mirë, andaj Atë thirrnie me ata e hiquni nga ata që shtrembërime me emrat e Tij. Ata kanë për t’u shpërblyer (me dënim) për veprimet e tyre.}[Al-A\'raf (The Heights):180]</string>
    <string name="esm0000">Emri (Zoti) është emri universal për emrat më të bukur dhe do të thotë në gjuhën e arabëve, hyjni që meriton hyjninë, siç thoshte Zoti i Madhëruar: (Ai është Zoti në qiej dhe në tokë) dhe hyjnizim në gjuhën e adhurimit të arabëve.</string>
    <string name="esm00000">Emri i Zotit: Ai është hyjni, krijesat e të cilit hyjnizojnë, duan, lavdërojnë dhe nënshtrojnë. Ai është Zoti i të gjitha cilësive të përsosmërisë, madhështisë dhe bukurisë; Ai ka emrat dhe atributet më të bukura</string>
    <string name="esm1">ER-RRAHMAN</string>
    <string name="esm1_1">i Gjithëmëshirëshmi</string>
    <string name="esm111">Ai që shtrin mëshirën e Tij mbi të gjitha krijesat</string>
    <string name="esm11_11">pa dallim në mes besimtarëve dhe pabesimtarëve.</string>
    <string name="esm2">ER-RRAHIM</string>
    <string name="esm2_2">Mëshirëploti</string>
    <string name="esm222">Ai i Cili shpërblen besimtarët me mëshirën e Vet</string>
    <string name="esm22_22">sidomos në botën e ardhshme.</string>
    <string name="esm3">EL-MELIK</string>
    <string name="esm3_3">Sunduesi. Ai i cili sundon këtë gjithësi ashtu siç dëshiron Vetë.</string>
    <string name="esm4">EL-KUDDUS</string>
    <string name="esm4_4">i Pastri , i Shenjti, i Shndritshmi – Allahu është i pastër dhe i zhveshur nga çdo e metë a mangësi që mund t’i mvishet.</string>
    <string name="esm333">{Ai është All-llahu, pos të Cilit nuk ka zot tjetër, Sunduesi, i Shenjti, i Pastërti (prej të metave që i mvishen), Siguruesi, Mbikëqyrësi, i Plotfuqishmi, Mbizotëruesi, i Madhërishmi. I lartësuar është All-llahu nga ajo që ia shoqërojnë!}[Al-Hashr (The Gathering):23]{I lartë është All-llahu, Sundue i vërtetë. Ti mos nxito me Kur’anin para se të përfundojë shpallja e tij te ti, dhe thuaj: “Zoti im, më shto dituri!”}[Taha:114]</string>
    <string name="esm33_33">{I lartë është All-llahu, Sunduesi i vërtet, nuk ka zot tjetër pos Tij, Zot i Arshit bujar.}[Al-Mu\'minoon (The Believers):116]</string>
    <string name="esm444">{Ai është All-llahu, pos të Cilit nuk ka zot tjetër, Sunduesi, i Shenjti, i Pastërti (prej të metave që i mvishen), Siguruesi, Mbikëqyrësi, i Plotfuqishmi, Mbizotëruesi, i Madhërishmi. I lartësuar është All-llahu nga ajo që ia shoqërojnë!}[Al-Hashr (The Gathering):23]</string>
    <string name="esm44_44">{Ç\'farë ka në qiej dhe ç\'ka në tokë bën tesbih All-llahun, Sunduesin, të Pastërin nga çdo e metë, të Fuqishmin e të Urtin.}[Al-Jumu\'ah (Friday):1]</string>
    <string name="esm5">ES-SELAM</string>
    <string name="esm5_5">Paqedhënësi</string>
    <string name="esm555">Ai jep paqe dhe qetësi, vetëm tek Ai është shpëtimi.</string>
    <string name="esm6">EL-MU’MIN</string>
    <string name="esm6_6">Siguruesi dhe Mbajtësi i premtimit</string>
    <string name="esm666">Allahu i madhërishëm nuk e thyen premtimin e Vet, do të thotë se në Ditën e Gjykimit, Ai do t’i mbrojë robërit e Vet të sinqertë nga ndëshkimi i zjarrit.</string>
    <string name="esm7">EL-MUHEJMIN</string>
    <string name="esm7_7">" Mbizotëruesi, Mbikëqyrësi."</string>
    <string name="esm777">Kuptim tjetër i këtij emri është se Allahu është Mbrojtës dhe Mbikëqyrës i çdo gjëje që ndodh në këtë ekzistencë.</string>
    <string name="esm55_55">{Ai është All-llahu, pos të Cilit nuk ka zot tjetër, Sunduesi, i Shenjti, i Pastërti (prej të metave që i mvishen), Siguruesi, Mbikëqyrësi, i Plotfuqishmi, Mbizotëruesi, i Madhërishmi. I lartësuar është All-llahu nga ajo që ia shoqërojnë!}[Al-Hashr (The Gathering):23]</string>
    <string name="esm66_66">{Ai është All-llahu, pos të Cilit nuk ka zot tjetër, Sunduesi, i Shenjti, i Pastërti (prej të metave që i mvishen), Siguruesi, Mbikëqyrësi, i Plotfuqishmi, Mbizotëruesi, i Madhërishmi. I lartësuar është All-llahu nga ajo që ia shoqërojnë!}[Al-Hashr (The Gathering):23]</string>
    <string name="esm77_77">{Ai është All-llahu, pos të Cilit nuk ka zot tjetër, Sunduesi, i Shenjti, i Pastërti (prej të metave që i mvishen), Siguruesi, Mbikëqyrësi, i Plotfuqishmi, Mbizotëruesi, i Madhërishmi. I lartësuar është All-llahu nga ajo që ia shoqërojnë!}[Al-Hashr (The Gathering):23]</string>
    <string name="esm8">EL-AZIZ</string>
    <string name="esm8_8">Fuqiploti, Madhështori. Fuqia e Tij mbulon këtë gjithësi; askush nuk është i barabartë me Fuqinë e Tij.</string>
    <string name="esm9">EL-XHEBBAR</string>
    <string name="esm9_9">i Gjithëfuqishmi.</string>
    <string name="esm999">Mbizotëruesi ndaj çdo gjëje.</string>
    <string name="esm10">EL-MUTEKEBBIR</string>
    <string name="esm1010">i Madhërishmi.</string>
    <string name="esm101010">Madhështia e Tij nuk mund të krahasohet me të përceptuarit e mendjes njerëzore.</string>
    <string name="esm10101010">{Ai është All-llahu, pos të Cilit nuk ka zot tjetër, Sunduesi, i Shenjti, i Pastërti (prej të metave që i mvishen), Siguruesi, Mbikëqyrësi, i Plotfuqishmi, Mbizotëruesi, i Madhërishmi. I lartësuar është All-llahu nga ajo që ia shoqërojnë!}[Al-Hashr (The Gathering):23]</string>
    <string name="esm99_99">{Ai është All-llahu, pos të Cilit nuk ka zot tjetër, Sunduesi, i Shenjti, i Pastërti (prej të metave që i mvishen), Siguruesi, Mbikëqyrësi, i Plotfuqishmi, Mbizotëruesi, i Madhërishmi. I lartësuar është All-llahu nga ajo që ia shoqërojnë!}[Al-Hashr (The Gathering):23]</string>
    <string name="esm888">{Ai është që ju krijon (formon) juve në mitra ashtu si të dojë. S`ka Zot pos Tij, e që është fuqiplotë i urti.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):6]{Përkundrazi, All-llahu e ngriti atë pranë Vetes. All-llahu është i poltfuqishëm, i dijshëm.}[An-Nisa (The Women):158]{Nëse nuk e ndihmoni atë (Muhammedin s. a. w. s.), atë pra e ka ndihmuar All-llahu, kur e përzunë ata që nuk besuan të dytin prej dyve. Kur ishin në shpellë, ai (Muhammedi s. a. w. s.) i tha shokut të vet (Ebu Bekrit r. a.): “Mos u brengos, vërtet All-llahu është me ne!” E All-llahu zbriti qetësinë (sekinen) e Vet mbi të, dhe e fuqizoi me fuqi që ju nuk e patë dhe e bëri fjalën e atyre që nuk besuan më të ultën, kurse fjala e All-llahut është më e larta. All-llahu është i Fuqishmi, i Urti.}[At-Taubah (The Repentance):40]</string>
    <string name="esm88_88">{Edhe ushtritë (ndëshkuese) e qiejve e të tokës janë vetëm të All-llahut dhe All-llahu është i fuqishëm e i urtë.}[Al-Fath (The Victory):7]{Ai është All-llahu, pos të Cilit nuk ka zot tjetër, Sunduesi, i Shenjti, i Pastërti (prej të metave që i mvishen), Siguruesi, Mbikëqyrësi, i Plotfuqishmi, Mbizotëruesi, i Madhërishmi. I lartësuar është All-llahu nga ajo që ia shoqërojnë!}[Al-Hashr (The Gathering):23]</string>
    <string name="esm11">EL-KHALIK</string>
    <string name="esm1111">Krijuesi, i Cili ka krijuar tërë këtë ekzistencë, që e shohim dhe nuk e shohim. Krijues i vetëm dhe i Pashoq.</string>
    <string name="esm111111">{Ky është All-llahu, Zoti juaj, nuk ka të adhuruar përveç Tij, Krijues i çdo sendi, pra adhuronie Atë; Ai është mbikëqyrës ndaj çdo sendi.}[Al-An\'am (The Cattle):102]{Thuaj: “Kush është Zoti (Krijuesi) i qiejve e i tokës?” Thuaj: “All-llahu!” Thuaj: “A keni pranuar pos tij zota që nuk kamë mundësi t’i sjellin as dobi as dëm vetvetes?” Thuaj: “A është i barabartë i verbëri me atë që sheh, ose, a janë të njëjta errësirat me dritën?” A mos i bënë All-llahut shokë (idhuj) e edhe zota krijuam si krijoi Ai dhe atyre u është bërë i ngjashëm (i paqartë) krijimi (e nuk po dinë se ciliështë krijim i Zotit, e cili i idhujve)? Thuaj: “All-llahu është krijues i çdo sendi, Ai është i vetmi ngadhënjyes!”}[Ar-Ra\'d (The Thunder):16]{All-llahu është krijues i çdo sendi dhe Ai ëshë mbikëqyrës ndaj çdo gjëje.}[Az-Zumar (The Groups):62]</string>
    <string name="esm11111111">{Ky është All-llahu, Zoti, Krijuesi i çdo sendi, nuk ka zot pos Tij, e si prapësoheni?}[Ghafir (The Forgiver God):62]{Ai është All-llahu, Krijuesi, Shpikësi, Formësuesi. Të tij janë emrat më të bukur. Atë e lartëson çka ka në qiej e në tokë. Dhe Ai është i Fuqishmi, i Urti!}[Al-Hashr (The Gathering):24]</string>
    <string name="esm12">EL-BARIU</string>
    <string name="esm1212">Filluesi.</string>
    <string name="esm121212">i Cili krijoi krijesat pa ndonjë model paraprak, dhe Vullneti i Tij është zbatuar dhe zbatohet nëpërmjet urdhrit hyjnor: “Bëhu”!</string>
    <string name="esm12121212">{Ai është All-llahu, Krijuesi, Shpikësi, Formësuesi. Të tij janë emrat më të bukur. Atë e lartëson çka ka në qiej e në tokë. Dhe Ai është i Fuqishmi, i Urti!}[Al-Hashr (The Gathering):24]</string>
    <string name="esm13">EL-MUSAVVIR</string>
    <string name="esm1313">Formëdhënësi.</string>
    <string name="esm131313">Ai i Cili u dha formë të gjitha krijesave, e ndër këto krijesa e dalloi njeriun, të cilin e krijoi në formën më të bukur.</string>
    <string name="esm13131313">{Ai është All-llahu, Krijuesi, Shpikësi, Formësuesi. Të tij janë emrat më të bukur. Atë e lartëson çka ka në qiej e në tokë. Dhe Ai është i Fuqishmi, i Urti!}[Al-Hashr (The Gathering):24]</string>
    <string name="esm14">EL-GAFFAR</string>
    <string name="esm1414">Gjithëfalësi. Ai i Cili fal robërit e Tij, sa herë që ata i drejtohen për falje. Emri Gaffar ka edhe domethënien se Allahu i mbulon të këqijat e njerëzve-robërve të Tij, dhe i fal ato në Ahiret.</string>
    <string name="esm141414">{Nuk ka dyshim se Unë e fal atë që është penduar, që ka besuar, që ka bërë vepra të mira dhe që përqendrohet për në rrugën e drejtë.}[Taha:82]{Zot i qiejve e i tokës dhe ç’ka mes tyre, i plotfuqishmi, Mëkatfalësi.}[Sad (The Letter Sad):66]{Ai krijoi qiejt e tokën me qëllim të caktuar; Ai natën mbështjell (vendi të) ditës dhe ditës ia mbështjell natës; Ai nënshtroi diellin dhe hënën, që ssecili lëviz deri në një afat të caktuar, pra Ai është ngadhënjyesi, mëkatfalësi.}[Az-Zumar (The Groups):5]</string>
    <string name="esm14141414">{Më thirrni ta mohoj All-llahun dh adhuroj atë që nuk di asgjë për të i gjithfuqishmi, më katfalësi!}[Ghafir (The Forgiver God):42]{Unë u thashë: Kërkoni falje Zotit tuaj, se Ai vërtet falë shumë;}[Nooh:10]</string>
    <string name="esm15">EL-KAHHAR</string>
    <string name="esm1515">Mposhtësi, i Cili mposht çdo kriminel dhe e shkatërron si në këtë jetë, ashtu edhe në Ahiret.</string>
    <string name="esm151515">{O ju dy shokët e mij të burgut, a ësshtë më mirë të adhurohen zota të ndryshëm ose All-llahu, i vetmi ngadhënjimtar?”}[Yusuf (Joseph):39]{Thuaj: “Kush është Zoti (Krijuesi) i qiejve e i tokës?” Thuaj: “All-llahu!” Thuaj: “A keni pranuar pos tij zota që nuk kamë mundësi t’i sjellin as dobi as dëm vetvetes?” Thuaj: “A është i barabartë i verbëri me atë që sheh, ose, a janë të njëjta errësirat me dritën?” A mos i bënë All-llahut shokë (idhuj) e edhe zota krijuam si krijoi Ai dhe atyre u është bërë i ngjashëm (i paqartë) krijimi (e nuk po dinë se ciliështë krijim i Zotit, e cili i idhujve)? Thuaj: “All-llahu është krijues i çdo sendi, Ai është i vetmi ngadhënjyes!”}[Ar-Ra\'d (The Thunder):16]{(ndëshkon kundërshtarët) Ditën kur toka ndryshohet në tjetër tokë, e edhe qiejt (në tjerë qiej), e ata (njerëzit) të gjithë dallin sheshazi para All-llahut, Një, Mbizotërues.}[Ibrahim (Abraham):48]</string>
    <string name="esm15151515">{Thuaj: “Unë jam vetëm këshillues, e nuk ka ndonjë zot tjetër përpos All-llahut Një, Dërmuesit.}[Sad (The Letter Sad):65]{Sikur të kishte dashur All-llahu të ketë fëmijë, do të zgjidhte atë që dëshiron nga çka Ai vetë krijon. I pastër është Ai! Ai është All-llahu, i vetmi, i fuqishmi!}[Az-Zumar (The Groups):4]{Ditës kur ata do të dalin (prej varrezave) në shesh, e All-llahut nuk mund t’i fshiheet asnjë gjë e tyrre. I kujt është pushteti sot? (bëhet pyetja). I All-llahut, i Atij që është një, i fuqiplotit (është përgjigjja)!}[Ghafir (The Forgiver God):16]</string>
    <string name="esm16">EL-VEHHAB</string>
    <string name="esm1616">Dhuruesi. Ai i Cili krijesave të Tij u dhuron mirëqenie dhe mirësi të panumërta.</string>
    <string name="esm161616">{“Zoti ynë, mos na i lako zemrat tona pasi na i drejtove, na dhuro mëshirën Tënde, pse vetëm Ti je dhuruesi i madh”.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):8]{A mos ata i kanë depotë e mëshirës së Zotit tënd, Ngadhënjyesit, Dhuruesit!}[Sad (The Letter Sad):9]</string>
    <string name="esm16161616">{Tha: “Zoti im, më fal (gabimin), më dhuro asi pushteti që askush pas meje nuk do të ketë; vërtet, Ti je dhuruesi më i madh.}[Sad (The Letter Sad):35]</string>
    <string name="esm17">ER-RREZAK</string>
    <string name="esm1717">Furnizuesi.</string>
    <string name="esm171717">Ai i Cili furnizon çdo krijesë me nevojat jetësore, pa marrë parasysh nëse është besimtar apo pabesimtar.</string>
    <string name="esm17171717">{All-llahu është furnizues i madh, Ai fuqiforti.}[Adh-Dhariyat (The Wind that Scatter):58]</string>
    <string name="esm18">EL-FETTAH</string>
    <string name="esm1818">Zgjidhjedhënësi.</string>
    <string name="esm181818">Është Ai i Cili hap depot e mëshirës së Tij për robërit e sinqertë, por edhe Që gjykon me drejtësi në çdo çështje.</string>
    <string name="esm18181818">{Thuaj: “Zoti ynë n tubon neve dhe juve, e pastaj me drejtësi gjykon mes nesh, se Ai është gjykatës i drejtë, i dijshëm.}[Saba (Sheba):26]</string>
    <string name="esm19">EL-’ALIM</string>
    <string name="esm1919">i Gjithëdituri. Dijes së Tij nuk mund t’i shmanget asnjë veprim në këtë gjithësi. Ai di çdo gjë, të fshehtat tona dhe veprimet e hapura. Dija e Tij përfshin tërë këtë ekzistencë.</string>
    <string name="esm191919">{“Safa” dhe “Merve” janë nga shenjat (për adhurim) e All-llahut, e kush e mësyen shtëpinë për haxh (Qaben për haxh), ose për umre (vizitë jashtë kohës së haxhit), nuk është mëkat për te t’i vizitojë ato dyja (të ece në ato dy vende). E kush bën ndonjë të mirë nga vullneti (jo obliguese), s’ka dyshim se All-llahu është shpërblyes i gjithdijshëm.}[Al-Baqarah (The Cow):158]{Kurrë nuk do të arrini sinqeritetin e plotë me besim (as kënaqësinë e lumtur në Xhennet) derisa të mos e jepnimë të dhëmbshmen (më të dashurën) e pasurisë suaj. çkado që jepni (për Zotin), All-llahu atë e di.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):92]{Nëse i frikësohen përçarjes mes tyre (burrit e gruas), dërgoni një pari të drejtë nga familja e tij dhe një pari të drejtë ngafamilja e saj. Nëse ata të dy (ndërmjetësuesit) kanë për qëllim pajtimin, All-llahu ju mundëson afrimin mes tyre (burrit e gruas). All-llahu është i dijëshëm, është njohës i mirë.}[An-Nisa (The Women):35]</string>
    <string name="esm19191919">{A nuk e di për All-llahun se Atij i lutet kush është në qiej e tokë, madje edhe shpezët krahhapura. Të gjithë e dinë dhe janë të udhëzuara në lutje ndaj Tij dhe për madhërimin e Tij. All-llahu e di ç’punojnë ata.}[An-Noor (The Light):41]{Muhammedi nuk ka qenë babai i asnjërit prej burrave tuaj por ai ishte i dërguari i All-llahut dhe vulë e të gjithë pejgamberëve, e All-llahu është i dijshëm për çdo send.}[Al-Ahzab (The Combined Forces):40]</string>
    <string name="esm20">EL-KABID</string>
    <string name="esm2020">Shtrënguesi.</string>
    <string name="esm202020">Në Kur’an ka ardhur me disa kuptime. Ndër të tjera, marrja e shpirtrave. Pastaj vjen në kuptim të ndaljes së mëshirës së Tij në Ditën e Gjykimit për pabesimtarët, etj.</string>
    <string name="esm21">EL-BASIT</string>
    <string name="esm2121">Dhënësi.</string>
    <string name="esm212121">Ai që shtrin mëshirën dhe rrëskun-furnizimin për robërit e devotshëm.</string>
    <string name="esm20202020">{Kush është ai që i huazon All-llahut një hua të mirë, e Ai t’ia shtojë atij shumëfish Atë? All-llahu shtrëngon (varfëron) dhe çliron (begaton) dhe kthimi juaj është vetëm te Ai.}[Al-Baqarah (The Cow):245]</string>
    <string name="esm21212121">{Kush është ai që i huazon All-llahut një hua të mirë, e Ai t’ia shtojë atij shumëfish Atë? All-llahu shtrëngon (varfëron) dhe çliron (begaton) dhe kthimi juaj është vetëm te Ai.}[Al-Baqarah (The Cow):245]</string>
    <string name="esm22">EL-HAFIDU</string>
    <string name="esm2222">Përulësi.</string>
    <string name="esm222222">Ai që përul dhe nënçmon çdo mendjemadh e tiran.</string>
    <string name="esm22222222">{Ajo ëshë që rrëzon, është që grit (lart).}[Al-Waqi\'ah (The Event):3]</string>
    <string name="esm23">ER-RAFIU</string>
    <string name="esm2323">Lartësuesi. Është Ai që ngre dhe lartëson të dashurit e Tij.</string>
    <string name="esm232323">{O ju që besuat, kur t’ju thuhet: zgjerohuni (bëni vend) në vend ndeje, ju zgjërohuni, se All-llahu bën zgjërim për ju, e kur t’ju thuhet: ngrituni! Atëherë ju ngrihuni, All-llahu lartëson ata që besuan prej jush, i lartëson në shkallë të lartë ata të cilëve u është dhënë dituri. All-llahu është i njohur mirë me atë që punoni.}[Al-Mujadilah (She That Disputeth):11]</string>
    <string name="esm23232323">{Këto janë argumentet tona që ia dhamë Ibrahimit kundër popullit të tij. Ne ngrisim në shkallë të lartë atë që duam. Zoti yt çdo send e vë në vendin e vet, asgjë nuk mund t’i fshehet.}[Al-An\'am (The Cattle):83]</string>
    <string name="esm24">EL-MUIZZU</string>
    <string name="esm2424">Ngritësi.</string>
    <string name="esm242424">Ai që përkrah dhe fuqizon robërit e Tij të devotshëm, të cilët synim e kanë përfitimin e dashurisë dhe të mëshirës së Tij.</string>
    <string name="esm25">EL-MUDHIL-L</string>
    <string name="esm2525">Nënshtruesi.</string>
    <string name="esm252525">Është Ai që nënshtron dhe poshtëron pabesimtarët për shkak të kufrit-mosbesimit të tyre</string>
    <string name="esm24242424">{Thuaj: “O All-llah, Sundues i çdo sendi, Ti ia jep pushtetin atij që do, Ti ia heq prej dore pushtetin atij që do dhe e përul atë që do, e lartson atë që do. çdo e mirë është në dorën Tënde, vërtet, Ti ke mundësi për çdo gjë!”}[Al-Imran (The Famiy of Imran):26]</string>
    <string name="esm25252525">{Thuaj: “O All-llah, Sundues i çdo sendi, Ti ia jep pushtetin atij që do, Ti ia heq prej dore pushtetin atij që do dhe e përul atë që do, e lartson atë që do. çdo e mirë është në dorën Tënde, vërtet, Ti ke mundësi për çdo gjë!”}[Al-Imran (The Famiy of Imran):26]</string>
    <string name="esm26">ES-SEMI’U</string>
    <string name="esm2626">Dëgjuesi, që dëgjon çdo gjë, madje edhe pëshpëritjen më të vogël. Atij nuk mund t’i shmanget asnjë zë e të mos e dëgjojë.</string>
    <string name="esm262626">{Edhe kur Ibrahimi dhe Ismaili, duke i ngritur themelet e shtëpisë (Qabes luteshin): “Zoti ynë, pranoje prej nesh, se me të vërtetë Ti je që dëgjon dhe di!”}[Al-Baqarah (The Cow):127]{Në fe nuk ka dhunë. Është sqaruar e vërteta nga e kota. E kush nuk i beson tagutët, e i beson All-llahut, ai është kapur për lidhjen më të fortë, e cila nuk ka këputje. All-llahu është dëgjues i dijshëm.}[Al-Baqarah (The Cow):256]</string>
    <string name="esm26262626">{Ju nuk i mbytët (në të vërtetë) ata, por All-llahu (me ndihmën që ua dha) i mbyti ata, dhe ti nuk i gjuajte ata, por All-llahu (të ndihmoi) i gjuajti, e (bëri këtë) për t’i shpërblyer besimtarët me një dhunti të mirë nga ana e Tij. All-llahu gjithçka dëgjon dhe di.}[Al-Anfal (The Spoils of War):17]{O besimtarë, mos bëni asgjë para (se të orientoheni në udhëzimet e) Zotit dhe të dërguarit të Tij, keni kujdes All-llahun, se me të vërtetë All-llahu i dëgjon të gjitha dhe i di të gjitha.}[Al-Hujurat (The Dwellings):1]</string>
    <string name="esm27">EL-BESIR</string>
    <string name="esm2727">Vështruesi. Ai që sheh çdo gjë, dhe që mbikëqyr çdo gjë në këtë ekzistencë. Atë nuk e merr as gjumi e as kotja. Në Dorën (kujdesin) dhe vigjëlimin e Tij është tërë ekzistenca.</string>
    <string name="esm272727">{All-llahu ju urdhëron që t’u jepni amanetin të zotëve të tyre dhe kur të gjykoni, ju urdhëron të gjykoni me të drejt mes njerëzve. Sa e mirë është kjo që ju këshillon. All-llahu dëgjon dhe sheh si veproni.}[An-Nisa (The Women):58]{Pa të meta është Lartëmadhëria e Atij që robin e Vet e aloi në një pjesë të natës prej Mesxhidi Haramit (prej Qabes) gjer në Mesxhidi Aksa (Bejti Mukaddes), rrethinën e të cilës Ne e kemi bekuar, (ia bëmë këtë udhëtim) për t’ia treguar atij disa nga argumentet Tona. vërtet, Ai është dëgjuesi (i fjalëve të Mu hamedit), pamësi (i punëve të Muhammedit).}[Al-Isra (The Night Journey):1]</string>
    <string name="esm27272727">{Ai është krijues i qiejve e i tokës. Ai nga lloji juaj krijoi për ju bashkëshorte, edhe nga kafshët krijoi çifte, ashtu që t’ju shumojë. Asnjë send nuk është si Ai; Ai është dëgjuesi, shikuesi.}[Ash-Shura (Consultation):11]{Sikur All-llahu t’ua shumonte begatinë robërve të vet, ata do të kalonin kufijtë, por Ai i furnizon me masë që dëshiron, sepse Ai është i njohur hollësisht dhe i dijshëm për robërit e vet.}[Ash-Shura (Consultation):27]</string>
    <string name="esm28">EL-HAKEM</string>
    <string name="esm2828">Gjykuesi.</string>
    <string name="esm282828">Është gjykuesi më i drejtë që nuk i bën askujt të padrejtë në gjykimin e Tij.</string>
    <string name="esm28282828">{All-llahu do të gjykojë mes jush në ditën e kijametit për atë që kundërshtoheshit.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):69]</string>
    <string name="esm29">EL-’ADL</string>
    <string name="esm2929">i Drejti.</string>
    <string name="esm292929">Ai nuk ndikohet nga ndjenjat dhe emocionet që dikujt t’i bëjë padrejtësi. Drejtësia e Tij është absolute.</string>
    <string name="esm29292929">{Fjalët e Zotit tënd janë plot të vërteta (çka lajmërojnë) dhe plot të drejta (çka gjykojnë). S’ka kush që të ndryshoj fjalët (vendimet) e Tij. Ai është që dëgjon e di.}[Al-An\'am (The Cattle):115]</string>
    <string name="esm30">EL-LETIF</string>
    <string name="esm3030">i Buti. Bëmirës ndaj robërve të Tij.</string>
    <string name="esm303030">{Tëparët (e njerëzve) nuk mund ta përfshinë Atë, e Ai i ërfshinë të arët. Ai është shumë i kujdesshëm, hollësisht i njohur.}[Al-An\'am (The Cattle):103]{A nuk e di se All-llahu e lëshoi shiun prej qiellit, e toka agon e gjelbëruar, vërtet, All-llahu është i kujdesshëm, mirënjohës.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):63]</string>
    <string name="esm30303030">{O djali im, s’ka dyshim se edhe ajo (vepra) peshon sa kokrra e lirit, e të jetë e fshehurnë rrasë guri, ose në qiej apo në tokë, All-llahu do ta sjellë atë, se All-llahu është i butë dhe hollësisht i informuar.}[Luqman:16]{E, përkujtonie atë nga ajetet e All-llahut dhe rregullat e fesë që po u lexohen në shtëpitë tuaja; vërtet, All-llahu është i kujdesshëm dhe i njohur hollësisht për çdo gjë.}[Al-Ahzab (The Combined Forces):34]</string>
    <string name="esm31">EL-KHABIR</string>
    <string name="esm3131">i Gjithinformuari, i Cili është i njohur dhe i dijshëm për çdo gjë që ka ndodhur dhe do të ndodhë. Është Ai i Cili i di të fshehtat dhe të hapurat, dhe është i informuar për çdo imtësi në këtë gjithësi.</string>
    <string name="esm313131">{Ai është mbizotërues ndaj robërve të Tij. Ai hollësisht di punët e Tij dhe të robërve të Vet.}[Al-An\'am (The Cattle):18]{S’ka dyshim se Zoti yt është Ai që furnizon me bollëk atë që do dhe ia kufizon atij që do. Ai hollësisht e di për robtë e vet dhe i vështron.}[Al-Isra (The Night Journey):30]</string>
    <string name="esm31313131">{O ju njerëz, vërtetë Ne ju krijuam ju prej një mashkulli dhe një femre, ju bëmë popuj e fise që të njiheni ndërmjet vete, e s’ka dyshim se te All-llahu më i ndershmi ndër ju është ai që më tepër është ruajtur (këqijat) e All-llahu është i dijshëm dhe hollësisht i njohur për çdo gjë.}[Al-Hujurat (The Dwellings):13]{O ju që besuat, frikësojuni All-llahut dhe le të shikojë çdonjëri se çka ka bërë për nesër. Dhe frikësojuni All-llahut! S’ka dyshim se All-llahu është i Njohtuar (Habir) për atë që punoni!}[Al-Hashr (The Gathering):18]</string>
    <string name="esm32">EL-HALIM</string>
    <string name="esm3232">Përdëllimtari. Ai që nuk ngutet për hakmarrje, është i dhimbshëm për robërit e Vet.</string>
    <string name="esm323232">{Paraqitja juaj për martesë ndaj grave (që kanë kryer afatin e tyre), në mënyrë të tërthortë, ose mbajtja fshehtë në veten tuaj, nuk është mëkat për ju. All-llahu e di se ju do t’ua përmendni atyre (dëshirën për martesë), por kursesi mos u premtoni atyre fshehtazi (diç tjetër), përpos t’u thoni fjalë të lejuara. Dhe mos vendosni lidhjen e kurorës derisa të përfundojë afati i caktuar. Ta dini se All-llahu e di çka fshehni në vete, pra kini frikë prej Atij, dhe dine se All-llahu shumë falë është i butë.}[Al-Baqarah (The Cow):235]{Lartmadhëri të merituar i shprehin Atij shtatë qiejt e toka dhe çka ka në to, e nuk ka asnjë send që nuk e madhëron (nuk i bënë tesbihë), duke i shprehur falënderim Atij, por ju nuk kuptoni atë madhërim të tyre (pse nuk është në gjuhën e tuaj). Ai është i butë dhe fal shumë.}[Al-Isra (The Night Journey):44]</string>
    <string name="esm32323232">{Ata do t’i vë në një vend ku do të jenë të kënaqur. All-llahu di më së miri (kush çka merion) dhe është shumë i butë.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):59]{All-llahu i mban qiejt dhe tokën që të mos zhduken, e nëse zhduken, s’ka askush pos Tij që mund t’i mbajë; Ai është që nuk ngutet, është që falë.}[Fatir (The Orignator):41]</string>
    <string name="esm33">EL-ADHIM</string>
    <string name="esm3333">Madhështori, Madhështia e të Cilit nuk mund të perceptohet kurrsesi nëpërmjet shqisave njerëzore.</string>
    <string name="esm333333">{All-llahu - s’ka zot pos Tij. I Gjalli, Vigjiluesi. Nuk e ze të koturit, e as gjumi. E Tija është ç’ka në qiej dhe ç’ka në tokë. Kush mund të ndërmjetësojë te Ai, pos me lejën e Tij? Ai e di se ç’po u ndodhë dhe ç’do t’u ndodhë. Dhe asgjë nga dija e Tij nuk mund të përvetësojnë, pos sa të dojë Ai. Ndërsa pushteti i Tij përfshin qiejt dhe tokën. E nuk lodhet duke i ruajtur (mirëmbajtur), ngase Ai është i Larti, Madhështori. (Ky ajet quhet edhe “Ajetul-Kursij”)}[Al-Baqarah (The Cow):255]{Vetëm e Tij është ç’ka në qiej dhe ç’ka në tokë dhe Ai është Mbizotëruesi, i Madhëruari!}[Ash-Shura (Consultation):4]</string>
    <string name="esm33333333">{Pra ti lartëso Zotin tënd të madhëruar}[Al-Waqi\'ah (The Event):96]</string>
    <string name="esm34">EL-GAFUR</string>
    <string name="esm3434">Falësi. Ai që fal robërit e Tij dhe pranon pendimin e tyre.</string>
    <string name="esm343434">{(All-llahu) Ua ndaloi juve vetëm të ngordhtën, gjakun, mishin e derrit dhe atë që therret (ngritet zëri me te) jo në emër të All-llahut. E kush shtrëngohet (të hajë nga këto) duke mos tepruar, për të nuk është mëkat. Vërtetë All-llahu falë, është mëshirues.}[Al-Baqarah (The Cow):173]{Pra, (është e lejuar preja e luftës) hani atë që e fituat me luftë, si të lejuar dhe të mirë, përmbajuni dispozitave të All-llahut se All-llahu është Ai që falë dhe që mëshiron.}[Al-Anfal (The Spoils of War):69]</string>
    <string name="esm34343434">{Pastaj Zoti yt, atyre që pasi u torturuan, migruan, mandej luftuan dhe qëndruan, dhe pas të gjitha këtyre vuajtjeve, s’ka dyshim se Zoti yt atyre do t’ua falë dhe do t’i mëshirojë (Ai është që fal, është mëshirues).}[An-Nahl (The Bees):110]{Pritje nga Falësi, Mëshiruesi!}[Fussilat (Explained in Detail):32]</string>
    <string name="esm35">ESH-SHEKUR</string>
    <string name="esm3535">Mirënjohësi. Ai i Cili i shpërblen pa masë robërit e Vet të devotshëm me shpërblime, për hir të veprave të tyre të kryera në emër të Tij.</string>
    <string name="esm353535">{Që Ai (All-llahu) do t’ju plotësojë shpërblimin e tyre, e edhe do t’ju shtojë nga mirësia e Tij, vërtet Ai është mëkatfalës dhe shumë dhe shumë mirënjohës.}[Fatir (The Orignator):30]{E ata thonë: “Falënderuar qoftë All-llahu që largoi prej nesh brengat; vërtet, Zoti ynë është që falë shumë dhe është bamirës.}[Fatir (The Orignator):34]</string>
    <string name="esm35353535">{Ajo (dhunti) konsistonnë atë që All-llahu u jep myzhde robërve të vet, të cilët besuan dhe bënë vepra të mira. Thuaj: “Unë nuk kërkoj prej jush ndonjë shpërblim për thirrjen time vetëm respektin e dashurisë për hir të farefisnisë (akraballëkut)”. Kush bën ndonjë të mirë, Ne ia shumëfishojmë të mira; vërtet, All-llahu falë mëkatet, është mirënjohës.}[Ash-Shura (Consultation):23]{Nëse All-llahut i huazoni diçka të mirë, Ai juve ua shumëfishon atë dhe ju falë; All-llahu është shumë mirënjohës, i butë.}[At-Taghabun (Mutual Loss &amp; Gain):17]</string>
    <string name="esm36">EL-ALIJJ</string>
    <string name="esm3636">i Larti. Allahu është i përsosur në madhështinë e Tij. I lartësuar me cilësitë e përhershme hyjnore që tregojnë mbizotërimin dhe madhështinë ndaj krijesave.</string>
    <string name="esm363636">{Burrat janë përgjegjës për gratë, ngase All-llahu ka graduar disa mbi disa të tjerët dhe ngase ata kanë shpenzuar nga pasuria e tyre. Prandaj, me atë që All-llahu i bëri të ruajtura, gratë e mira janë respektuese, janë besnike ndaj të fsheftës. E ato që keni dro kryelartësisë së tyre, këshilloni, madje largohuni nga shtrati (e më në fund), edhe rrahni (lahtë, nëse nuk ndikojnë këshillat as largimi), e nëse ju respektojnë, atëherë mos u sillni keq ndaj tyre. All-llahu është më i larti, më i madhi.}[An-Nisa (The Women):34]{Kjo (dokumenton) se All-llahu është Ai (Zot) i vërtetë, dhe se ajo që adhurojnë pos Tij është gënjeshtër, e All-llahu është Ai i larti, i madhi.}[Luqman:30]</string>
    <string name="esm36363636">{Vetëm e Tij është ç’ka në qiej dhe ç’ka në tokë dhe Ai është Mbizotëruesi, i Madhëruari!}[Ash-Shura (Consultation):4]{Nuk ka asnjë njeri që t’i ketë folur All-llahut ndryshe, vetëm se me anën e frymëzimit, ose pas ndonjë perdeje, ose t’i dërgojë të dërguar (melek), e ai t’i shpallë me lejen e Tij atë që do Ai. Vërtet, Ai është më i larti, më i urti.}[Ash-Shura (Consultation):51]</string>
    <string name="esm37">EL-KEBIR</string>
    <string name="esm3737">i Madhi. Allahu është i përsosur në cilësitë e Tij. Nuk ka nevojë për asnjë nga krijesat e Tij.</string>
    <string name="esm373737">{Ai është që di të fshehtëndhe të dukshmen, Ai është i madhëruari e i latrësuari.}[Ar-Ra\'d (The Thunder):9]{Kjo ngase All-llahu është Ai i vërteti, dhe atë që lusin ata pos Tij është e kotë. All-llahu është vërtetë Ai i larti, i madhi.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):62]</string>
    <string name="esm37373737">{Kjo (dokumenton) se All-llahu është Ai (Zot) i vërtetë, dhe se ajo që adhurojnë pos Tij është gënjeshtër, e All-llahu është Ai i larti, i madhi.}[Luqman:30]</string>
    <string name="esm38">EL-HAFIDH</string>
    <string name="esm3838">Ruajtësi. Allahu është Ai që ruan këtë gjithësi nga çrregullimet.</string>
    <string name="esm383838">{Nëse kundërshtoni, unë ju kumtova atë me tëcilën jamë dërguar te ju. Zoti im do t’ju zëvendësojë me një popull tjetër, Atij nuk mund t’i bëni kurrëfarë dëmi. Vërëtet, Zoti im është përcjellës i çdo sendi.}[Hud:57]{E ai (djalli) nuk pati kurrfarë pushteti nda tyre, përveç që (dija e Jonë t dal në shesh) të dihet ai që beson në botën tjetër, prej atij që është në dyshim për të. E Zoti yt është përcjellës ndaj çdo gjëje.}[Saba (Sheba):21]</string>
    <string name="esm38383838">{All-llahu është përcjellës i atyre që, pos Tij, adhurojnë zota të tjerë. Ti (o i dërguar), nuk je i obliguar ndaj tyre.}[Ash-Shura (Consultation):6]</string>
    <string name="esm39">EL-MUKIT</string>
    <string name="esm3939">Ushqyesi.</string>
    <string name="esm393939">Allahu është krijuesi i ushqimit, qoftë fizik, qoftë shpirtëror. Është Ai Qëi çdo krijese i ka caktuar ushqimin dhe furnizimin, pa dallim.</string>
    <string name="esm39393939">{Kush ofrin ndihmë të mirë, do të ketë pjesë nga ajo, dhe kush ofron ndihmë të keqe do të ngarkohet me të. All-llahu është i plotfuqishëm ndaj çdo sendi.}[An-Nisa (The Women):85]</string>
    <string name="esm40">EL-HASIB</string>
    <string name="esm4040">Llogarimarrësi. Ai i Cili do t’i marrë të gjitha krijesat për llogarinë.</string>
    <string name="esm404040">{Provoni bonjakët derisa të bëhen për martesë, e nëse vëreni te ta pjekuri, atherë drzonju atyre pasurinë e tyre. Mos e hani atë duke shkapërderdhur dhe duke u ngutur para setë rrite ata. Kush është i pasur le të ruhet (shfytëzimit të pasurisë të jetimëve), e kush është ivarfër, le të hajë me maturi. E kur t’ju dorëzoni atyre pasurinë e vet, dëshmoni atë (që ju dorëzoni). Mjafton që All-llahu është llogaritës.}[An-Nisa (The Women):6]{Kush përshëndeteni me ndinjë përshëndetje, ju ktheni përshëhdetje edhe më të mirë, ose kthenie ashtu. All-llahu llogarit për çdo send.}[An-Nisa (The Women):86]</string>
    <string name="esm40404040">{(ligj i All-llahut ndë) Ata, të cilët i kumtojnë shpalljet e All-llahut, i frikësohen vetëm All-llahut e askujt tjetër pos Tij, e All-llahu është mjaft të jetë llogatitës.}[Al-Ahzab (The Combined Forces):39]</string>
    <string name="esm41">EL-XHELIL</string>
    <string name="esm4141">Fisniku. Madhështori dhe i përsosuri në cilësitë e Tij. Dallimi ndërmjet emrit El-Xhelil dhe El-Kebir, është se El-Xhelil do të thotë i përsosur në cilësitë e Tij, kurse El-Kebir - i përsosur në Qenësinë e Tij, ndërsa emri El-Adhim përfshin që të dyja këto kuptime.</string>
    <string name="esm414141">{E dotë mbetet vetëm Zoti yt që është i madhëruar e i nderuar!}[Ar-Rahman (The Most Graciouse):27]</string>
    <string name="esm41414141">{E kur Msai erdhi në kohën që i caktuam dhe i foli Zoti i vet, ai tha: “Zoti im! Më mundëso pamjen tënde e të shikoj!” Ai (Zoti) i tha: “Ti nuk ke mundësi të më shohësh, por shiko kodrën, e nëse ajo qëndron në vendin e vet, ti do të shohësh Mua. Kur u drejtua kah kodra, një pjesë e dritës nga Zoti i tij e bëri atë (kodrën) thërmi, e Musait i ra të fikët. Kur erdhi në vete, tha: “E lartë është madhëria Jote, pendohem te Ti (për atë që kërkova), dhe unë jam i pari i besimtarëve!”}[Al-A\'raf (The Heights):143]</string>
    <string name="esm42">EL-KERIM</string>
    <string name="esm4242">Bujari. Mirësitë e Tij nuk kanë të sosur, fisnikëria e Tij është e pashembullt.</string>
    <string name="esm424242">{E ai i cili kishte dituri nga libri tha: “Unë ta sjell atë ty sa çel e mshel sytë (këtij i tha sille)!” E kur e pa atë (fron) të vendosur pranë tij (Sulejmani) tha: Kjo është dhuntia e Zotit tim që të sprovojë mua se a do ta falënderoj, apo mos do ta përbuz. E kush falenderon, ai falenderon për të mirën e vet, e kush përbuz, Zoti im (s’ka nevojë), është i pa nevojë e bujar!”}[An-Naml (The Ants):40]</string>
    <string name="esm42424242">{O ti njeri po ç’të mashtroi ty kundrejt Zotit tënd që është bujar e i urtë?}[Al-Infitar (The Cleaving):6]</string>
    <string name="esm43">ER-RREKIB</string>
    <string name="esm4343">Vigjëluesi.Ai i Cili mbikëqyr çdo proces në këtë ekzistencë.</string>
    <string name="esm434343">{O ju njerëz! Kinie frikë Zotin tuaj që ju ka krijuar prej një veteje (njeriu) dhe nga ajo krijoi palën (shoqën) e saj, e prej atyre dyve u shtuan burrra shumë e gra. Dhe kinie frikë All-llahun që me emrin e Tij përbetoheni, ruajeni farefisin (akraballëkun), se All-llahu është mbikëqyrës mbi ju.}[An-Nisa (The Women):1]</string>
    <string name="esm43434343">{Unë nuk u kam thënë tjetër atyre, pos asaj që Ti më urdhërove; ta adhuroni All-llahun, Zotin tim dhe Zotin tuaj, dhe sa isha ndër ta, kam qenë përcjellës i tyre, e pasi që më more mua, Ti ishe roje (dhe dëshmues) i tyre. Ti je dëshmitar për çdo send!”}[Al-Maidah (The Table spread with Food):117]</string>
    <string name="esm44">EL-MUXHIB</string>
    <string name="esm4444">Lutjepranuesi.</string>
    <string name="esm444444">Mëshira e Tij i ka paraprirë hidhërimit të Tij, prandaj Ai i përgjigjet lutjes së atij që e thërret duke iu lutur me përultësi dhe devotshmëri.</string>
    <string name="esm44444444">{Edhe te (populli) Themud e patëm njërin prej tyre, Salihun, e ai u tha: “O populli im, adhuronie All-llahun, ju nuk keni zot tjetër pos Tij, Ai së pari ju krijoi nga dheu dhe ju bëri banues të tij, andaj kërkoni falje prej Tij, dhe shprehni pendim te Ai. S’ka dyshim, Zoti im është afër (me mëshirë), Ai përgjigjet (lutjeve)”!}[Hud:61]</string>
    <string name="esm45">EL-VASIU</string>
    <string name="esm4545">Gjithëpërfshirësi. Dija dhe sundimi i Tij janë gjithëpërfshirës.</string>
    <string name="esm454545">{Djalli ju frikëson me varfëri dhe ju urdhëron për të këqija, e All-llahu ju garanton falje (mëkatesh) e begati; All-llahu është Dhurues i Madh, i Dijshëm.}[Al-Baqarah (The Cow):268]{Dhe (u thonin): Mos i besoni askujt përveç atij që ështënë fenë tuaj!” Thuaj (o i dërguar):” I vetmi udhëzim është udhëzimi nga All-llahu!” (u thoni të vetëve mos besoni nga droja) Se po i jepet ndokujt (pejgamberllëku) sikurse u është dhënëjuve dhe (nga droja) se t’ju paraqesin fakte (muslimanët) para Zotit tuaj (ditën e gjykimit). Thuaju: “E tërë e mira është në duar të All-llahut, Ai ia jep atë kujt të dojë; All-llahu është dhurues i gjërë, i gjithdijshëm”}[Al-Imran (The Famiy of Imran):73]</string>
    <string name="esm45454545">{O ju që besuat! Kush largohet prej nga feja e vet (i bën dëm vetes) s’ka dyshim se All-llahu do të sjellë një popull që Ai e do atë (popull) dhe ata e duan Atë (Zotin), (një popull) që është modest e i butë ndaj besimtarëve, por i ashpër dhe i fortë ndaj mohuesve, që lufton në rrugën e All-llahut dhe që nuk i frikësohet kërcënimit të asnjë kërcënuesi. Kjo (cilës e atij populli) është dhuratë e All-llahut që i jep atij që do. All-llahu është dhurues i madh, i dijshëm.}[Al-Maidah (The Table spread with Food):54]</string>
    <string name="esm46">EL-HAKIIM</string>
    <string name="esm4646">i Urti. I zhveshur nga çdo veprim që nuk përkon me madhështinë dhe përsosmërinë e Tij. Me urtësinë e Tij hyjnore mbikëqyr dhe udhëzon krijesat.</string>
    <string name="esm464646">{Sikur të gjithë drutë në tokë të jenë lapsa dhe sikur deti t’i shtohen edhe shtatë dete (e të jenë me ngjyrë), nuk do të mbaroni fjalët e All-llahut (do të shterroheshin detet, do të soseshin lapsat, e jo mrekulitë e Zotit). All-llahu është ngadhënjyesi i urtë.}[Luqman:27]{(Ky) Libër i shpallur prej All-llahut, të fuqishmit, të urtit.}[Al-Ahqaf (The Curved Sand-hills):2]</string>
    <string name="esm46464646">{All-llahun e lartësoi me adhurim ç’ka në qiej e në tokë dhe Ai është i gjithfuqishmi, i urti.}[Al-Hadid (The Iron):1]{All-llahu u ka përcaktuar juve zgjidhjen e betimeve tuaj; All-llahu është kujdestari juaj; Ai është i gjithdjshmi, i urti.}[At-Tahrim (The Prohibition):2]</string>
    <string name="esm47">EL-VEDUD</string>
    <string name="esm4747">i Dashuri. Allahu i do krijesat e Tij, të cilat njohin madhështinë e Tij.</string>
    <string name="esm474747">{Kërkoni falje zotit tuaj she sinqerisht pendohuni ndaj Tij. Vërtet, Zoti im është mëshirues, shumë i dashur.}[Hud:90]</string>
    <string name="esm47474747">{Ai është që falë mëkatet, është i dashur.}[Al-Burooj (The Big Stars):14]</string>
    <string name="esm48">EL-MEXHID</string>
    <string name="esm4848">i Lavdishmi.</string>
    <string name="esm484848">Lavdia e Tij është e përjetshme. Ai është Fisnik dhe i Ndershëm. Ai nuk i bën askujt të padrejtë.</string>
    <string name="esm48484848">{Ata i thanë: “Si, mos po çuditesh me caktimin e Zotit?” Mëshira e All-llahut dhe bekimi i Tij qoftë me ju o familje e shtëpisë (së Ibrahimit)! Vërtet, Ai është meritues për falënderim është bamirës i madh.}[Hud:73]</string>
    <string name="esm49">EL-BAITH</string>
    <string name="esm4949">Ringjallësi.</string>
    <string name="esm494949">Ringjallësi.</string>
    <string name="esm49494949">{Dhe nuk ka dyshim se kijameti do të vijë patjetër dhe se All-llahu me siguri do t’i ngjallë ata të varrezave (të vdekurit).}[Al-Hajj (The Pilgrimage):7]</string>
    <string name="esm50">ESH-SHEHID</string>
    <string name="esm5050">Dëshmuesi. Të cilit nuk mund t’i shmanget asnjë vepër e krijesave, pa qenë dëshmues dhe dëshmitar, dhe kjo nënkupton se Ai është i Gjithëdijshëm në madhërinë e Tij.</string>
    <string name="esm505050">{(Jehuditë i thanë se nuk të besojnë në shpallje Muhammedit) Por allahu dëshmon për atë që t’u zbrit ty, atë ta zbriti sipas dijes së Vet, edhe engjëjtë dëshmojnë, po mjaft është All-llahu dëshmues.}[An-Nisa (The Women):166]{Është e sigurt se All-llahu do të bëjë dallimin (do të gjykojë) në ditën e kiametit në mes atyre që ishin besimtarë (myslimanë) dhe të atyre që ishin jehudi, sabejë, të krishterë, zjarrputistë, idhujtarë. All-llahu di dhe vështron çdo gjë.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):17]</string>
    <string name="esm50505050">{Ne do t’u bëjmë atyre të mundshme që të shohin argumentet Tona në horizonte dhe në veten e tyre deri që t’u bëhet e qartë se ai (Kur’ani) është i vërtetë. A nuk mjfton që Zoti yt është dëshmitar për çdo gjë?}[Fussilat (Explained in Detail):53]{Ai është që e dërgoi të dërguarin e Vet me udhëzim të plotë dhe me fenë e vërtetë, që të triumfojë mbi çdo fe, e mjafton All-llahu dëshmitar.}[Al-Fath (The Victory):28]</string>
    <string name="esm51">EL-HAKK</string>
    <string name="esm5151">I Vërteti. Ai i Cili ka krijuar çdo gjë me Urtësinë e Tij të përsosur. Çdo gjë në këtë gjithësi, dëshmon për ekzistencën e Tij të vërtetë e të pamohueshme.</string>
    <string name="esm515151">{Pastaj i kthehen All-llahut, Snduesit të vërtetë të tyre. Vetëm i tij është sundimi (gjykimi) dhe Ai është më i shpejti i llogaritësve.}[Al-An\'am (The Cattle):62]{Këtë (e themi për ta ditur) se All-llahu është Ai i vërteti dhe se Ai ringjallë të vdekurit dhe Ai ka fuqi për çdo send.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):6]</string>
    <string name="esm51515151">{I lartë është All-llahu, Sunduesi i vërtet, nuk ka zot tjetër pos Tij, Zot i Arshit bujar.}[Al-Mu\'minoon (The Believers):116]{Atë ditë All-llahu ua plotëson shpërblimin e merituar, e ata e dinë se All-llahu është Ai i vërteti, i qarta në drejtësi.}[An-Noor (The Light):25]</string>
    <string name="esm52">EL-VEKIL</string>
    <string name="esm5252">Përkujdesësi. Ai i Cili përkujdeset për rrëskun dhe furnizimin e krijesave të Tij. Çdo krijesë mbështetet tek Ai për kujdesje dhe strehim pranë mëshirës së Tij.</string>
    <string name="esm525252">{E atyre (shokëve të pejgamberit) që dikush u tha: “Populli (idhujtaët (është tubuar t’ju sulmoja, pra kini frië!” Ajo, vetëm u a shtoi edhe më shumë besimin e thanë e thanë: “Neve na mjafton që kemi All-llahu, Ai është mbrojtësi më i mirë!”.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):173]{O ithtarët e librit, mos teproni në fenë tuaj dhe mos thuani tjetër gjë për All-llahun, përveç asaj që është e vërtetë. Mesihu Isa, bir i merjemes, ishte vetëm i dërguar i All-llahut. Ishte fjalë e Tij (bëhu) që ia drejtoi Merjemes dhe ishte frymë (shpirt) nga Ai. Besonie pra All-llahun dhe të dërguarin e Tij e mos thoni: “Tre” (trini). Pushoni (së thëni), se është më mirë për ju. All-llahu është vetëm një All-llah; larg qoftë asaj që Ai të kektë fëmijë. ç’ka ka në qiej dhe në tokë është vetëm e Tij. Mjafton që All-llahu është planifikues i pavarur.}[An-Nisa (The Women):171]</string>
    <string name="esm52525252">{Ai (Musai) tha: “Kjo le të mbetet mes meje e teje, e cilindo afat që do ta kryej nga këta të dy, nuk do të ketë përgjegjësi për mua. Për këtë që po themi All-llahu është garant”.}[Al-Qasas (The Stories):28]{Zot i lindjes dhe i perëndimit, nuk ka zot tjetër vetëm Ai, pra Atë merrë për mbështetje.}[Al-Muzzammil (The One wrapped in Garments):9]</string>
    <string name="esm53">EL-KAVIJJ</string>
    <string name="esm5353">i Forti. Është Ai, për të Cilin nuk ka ndonjë pengesë, që të realizojë Vullnetin dhe përcaktimin e Vet. Është Ai që ka mundësi dhe forcë të plotë për të nënshtruar çdo gjë në këtë ekzistencë.</string>
    <string name="esm535353">{(U lejuan të luftojnë) Ata, të cilët vetëm pse thanë: “All-llahu është Zoti ynë!” u dëbuan pa kurfarë të drejte. E sikur All-llahu të mos i zbrapste disa me disa të tjerë, do të rrënoheshin manastirët, kisha, havrat e edhe xhamitë që në to përmendet shumë emri i All-llahut. E All-llahu patjetër do ta ndihmojë atë që ndihmon rrugën e Tij, se All-llahu është shumë i fuqishëm dhe gjithnjë triumfues.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):40]{Ata nuk madhëruan All-llahun me madhërinë e Tij të vërtetë, që meriton, All-llahu është ifuqishëm, ngadhnjyes.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):74]</string>
    <string name="esm53535353">{All-llahu është shumë bamirës për robërit e vet; Ai e begaton atë që do; Ai është i gjithfuqishmi, ngadhënjyesi.}[Ash-Shura (Consultation):19]{Ne i dërguam të dërguarit Tonë me dokumente të qarta dhe Ne zbritëm me ata librin dhe drejtësinë që t’i përmbahen njerëzit të së drejtës. Ne e kemi zbritur edhe hekurin që në të ka forcë të fortë dhe dobi për njerz, e edhe për t’u ditur te All-llahu se kush ndihmon Atë (rrugën e Tij) dhe të dërguarit e Tij duke i besuar të fshehtës. S’ka dyshim se All-llahu është furnizues, mbizotërues.}[Al-Hadid (The Iron):25]</string>
    <string name="esm54">EL-METIN</string>
    <string name="esm5454">i Pathyeshmi.</string>
    <string name="esm545454">Ai që nuk mund të mposhtet. Është i Gjithëfuqishëm i Cili në veprimet e Tij nuk ndien lodhje.</string>
    <string name="esm54545454">{All-llahu është furnizues i madh, Ai fuqiforti.}[Adh-Dhariyat (The Wind that Scatter):58]</string>
    <string name="esm55">EL-VELIJJU</string>
    <string name="esm5555">Mbrojtësi, Përkujdesësi, Ngadhënjimtari i Cili i do dhe i bën të ngadhënjejnë të dashurit e Tij ndaj çdo armiku.</string>
    <string name="esm555555">{All-llahu di mësë miri për armiqtë tuaj. Mjafton që All-llahu është përkrahës i juaj dhe mjafton që All-llahu është ndihëtarër i juaji.}[An-Nisa (The Women):45]{Mbrojtësi i im është All-llahu që zbriti librin. Ai kujdeset për të mirët.}[Al-A\'raf (The Heights):196]</string>
    <string name="esm55555555">{Dhe Ai është që e lëshon shiun, pasi që ata t’i kenë humbur shpresat dhe Ai shtrin mëshirën e vet; Ai është mbikëqyrësi i lavdëruari.}[Ash-Shura (Consultation):28]{Ata nuk mund të mbrojnë ty për asgjë te All-llahu. Zullumqarët janë miq të njërit-tjetrit, kurse All-llahu është mbrojtës i besimtarëve të devotshëm.}[Al-Jathiya (Crouching):19]</string>
    <string name="esm56">EL-HAMID</string>
    <string name="esm5656">i Falënderuari. I vetmi i Cili meriton falënderimin dhe lavdërimin nga çdo krijesë.</string>
    <string name="esm565656">{E Musai tha: “Nëse ju, dhe të gjithë ata që janë në tokë mohoni, All-llahu është i panevojshëm (për falënderim, i lavdishëm vetvetiu.}[Ibrahim (Abraham):8]{Ne i patëm dhënë Llukmanit mençuri të përsosur (e i thamë): Të falënderosh All-llahun, e kush falënderon, e Mira e ati falënderimi i takon atij, e kush refuzon (edhe ai e ka për vete), në të vërtet, All-llahu nuk ka nevojë (për falënderimin e tij) pse Ai vetë është i lavdishëm.}[Luqman:12]</string>
    <string name="esm56565656">{Vetëm të All-llahut janë të gjitha që gjenden në qiej e në tokë; All-llahu është Ai që s’ka nevijë dhe është i lavdishëm.}[Luqman:26]{Atij nuk mund t’i mvishet e pavërteta nga asnjë anë; është i zbritur prej të Urtit, të lavdishmit.}[Fussilat (Explained in Detail):42]</string>
    <string name="esm57">EL-MUHSI</string>
    <string name="esm5757">Gjithënjohësi. Gjithpërfshirësi dhe i Gjithëdijshmi, të Cilit nuk mund t’i shpëtojë pa evidencuar asnjë proces, sado i vogël, në këtë gjithësi.</string>
    <string name="esm575757">{Për ta ditur (për t’u dukur) se ata kanë kumtuar shpalljet e Zotit të tyre, dhe se Ai ka përfshi atë te ata, dhe Ai e di sasinë e çdo gjëje që ekziston.}[Al-Jinn (The Jinn):28]</string>
    <string name="esm57575757">{Ndërsa Ne çdo send e kemi ruajtur me shkrim të saktë.}[An-Naba\' (The Great News):29]</string>
    <string name="esm58">EL-MUBDI</string>
    <string name="esm5858">Nismëtari. Është Allahu i Cili e krijoi këtë gjithësi nga mosekzitenca.</string>
    <string name="esm59">EL-MU’ID</string>
    <string name="esm5959">Rikrijuesi. Është Ai Që rikrijon (ringjall) së dyti krijesat pas vdekjes.</string>
    <string name="esm585858">{Thuaj: “A ka prej idhujve tuaj ndokush që ta fillojë krijimin e mandej atë (pas vdekjes) ta rikthejë?” Thuaj: “All-llahu e nus krijimin dhe sërish e rikthen. Si i largohen pra, së vërtetës?}[Yunus (Jonah):34]{Ai që e filloi krijimin (e njeriut) e pastaj e përsëriti atë (e ringjall pas vdekjes) dhe Ai ë ju furnizn nga qielli e toka. A mos ka zot tjetër pos All-llahut? Thuaj: “Silni argmentet tuaja, nëse jeni të sinqertë!”}[An-Naml (The Ants):64]</string>
    <string name="esm595959">{Thuaj: “A ka prej idhujve tuaj ndokush që ta fillojë krijimin e mandej atë (pas vdekjes) ta rikthejë?” Thuaj: “All-llahu e nus krijimin dhe sërish e rikthen. Si i largohen pra, së vërtetës?}[Yunus (Jonah):34]{Ai që e filloi krijimin (e njeriut) e pastaj e përsëriti atë (e ringjall pas vdekjes) dhe Ai ë ju furnizn nga qielli e toka. A mos ka zot tjetër pos All-llahut? Thuaj: “Silni argmentet tuaja, nëse jeni të sinqertë!”}[An-Naml (The Ants):64]</string>
    <string name="esm58585858">{A nuk e kanë vërejtur ata se si All-llahu nis krijimin, e pastaj atë e përsërit, e kjo është lehtë për All-llahun.}[Al-Ankaboot (The Spider):19]{Në të vërtetë, Ai është që e fillon (krijimin) dhe e rikthen.}[Al-Burooj (The Big Stars):13]</string>
    <string name="esm59595959">{A nuk e kanë vërejtur ata se si All-llahu nis krijimin, e pastaj atë e përsërit, e kjo është lehtë për All-llahun.}[Al-Ankaboot (The Spider):19]{Në të vërtetë, Ai është që e fillon (krijimin) dhe e rikthen.}[Al-Burooj (The Big Stars):13]</string>
    <string name="esm60">EL-MUHJI</string>
    <string name="esm6060">Jetëdhënësi. Ai i Cili i ringjall të gjitha krijesat dhe u jep jetë, pasi ato të jenë bërë hi e pluhur.</string>
    <string name="esm61">EL-MUMIT</string>
    <string name="esm6161">Jetëmarrësi. Ai i Cili i vdes të gjitha krijesat, duke i ndarë shpirtrat nga trupat.</string>
    <string name="esm606060">{Thuaj (Muhammed): “O ju njerëz! Unë jam i dërgari i All-llahut te të gjithë ju. All-llahut që vetëm i Tij është sundimi i qiejve e i tokës, s’ka të adhuruar tjetër pos Tij; Ai jep jeë dhe Ai jep vdekje, pra besoni All-llahun dhe të dërguarin e Tij, pejgamberin e pashkolluar, që beson All-llahun dhe shpalljet e Tij, ndiqnie rrugën e tij që ta gjeni të vërtetën.}[Al-A\'raf (The Heights):158]{Ne, vërtetjemi që japim jetë e vdekje dhe Ne jemi trashëgues (të qiejve e tokës).}[Al-Hijr (The Rocky Tract):23]</string>
    <string name="esm616161">{Thuaj (Muhammed): “O ju njerëz! Unë jam i dërgari i All-llahut te të gjithë ju. All-llahut që vetëm i Tij është sundimi i qiejve e i tokës, s’ka të adhuruar tjetër pos Tij; Ai jep jeë dhe Ai jep vdekje, pra besoni All-llahun dhe të dërguarin e Tij, pejgamberin e pashkolluar, që beson All-llahun dhe shpalljet e Tij, ndiqnie rrugën e tij që ta gjeni të vërtetën.}[Al-A\'raf (The Heights):158]{Ne, vërtetjemi që japim jetë e vdekje dhe Ne jemi trashëgues (të qiejve e tokës).}[Al-Hijr (The Rocky Tract):23]</string>
    <string name="esm60606060">{I Tij është pushteti në qiej e në tokë, Ai jep jetë dhe Ai jep vdekje dhe Ai ka fuqi për çdo send.}[Al-Hadid (The Iron):2]{E sikur Ne të lëshojmë një erë e ta shohin atë (të mbjellat) e zverdhura, pa dyshim ata pas kësaj do të jenë mohues (përbuzës).}[Ar-Room (The Romans):50]</string>
    <string name="esm61616161">{I Tij është pushteti në qiej e në tokë, Ai jep jetë dhe Ai jep vdekje dhe Ai ka fuqi për çdo send.}[Al-Hadid (The Iron):2]{O besimtarë, mos u bëni si ata që nuk besuan dhe, për vllezërit e tyre që kishin dalë në udhëtim (tregtie e gjallërimi) ose që kishin shkuar në luftë thonin: “Sikur të kishin ndejtur pranë nesh (e të mos dilnin), atë (bindje), All-llahu ua bëri një dëshprim në zemrat etyre. Pse All-llahu ë është Ai që jep jetë dhe jep vdekje dhe All-llahu sheh atë që ju punoni.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):156]</string>
    <string name="esm62">EL-HAJJ</string>
    <string name="esm6262">i Gjalli. Ky është Allahu, i Gjallë në gjallërinë e Tij të përhershme, pa fillim dhe të përjetshme, pa mbarim.</string>
    <string name="esm63">EL-KAJJUM</string>
    <string name="esm6363">i Përjetshmi. Të Cilit nuk i ka paraprirë mosekzistenca dhe është i përjetshëm e i Gjithmonshëm në sundimin e Tij.</string>
    <string name="esm626262">{All-llahu - s’ka zot pos Tij. I Gjalli, Vigjiluesi. Nuk e ze të koturit, e as gjumi. E Tija është ç’ka në qiej dhe ç’ka në tokë. Kush mund të ndërmjetësojë te Ai, pos me lejën e Tij? Ai e di se ç’po u ndodhë dhe ç’do t’u ndodhë. Dhe asgjë nga dija e Tij nuk mund të përvetësojnë, pos sa të dojë Ai. Ndërsa pushteti i Tij përfshin qiejt dhe tokën. E nuk lodhet duke i ruajtur (mirëmbajtur), ngase Ai është i Larti, Madhështori. (Ky ajet quhet edhe “Ajetul-Kursij”)}[Al-Baqarah (The Cow):255]{All-llahu është Një, e nuk ka të adhuruar (Zot) pos tij, është i përjetshëm mbikëqyrës.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):2]</string>
    <string name="esm636363">{All-llahu - s’ka zot pos Tij. I Gjalli, Vigjiluesi. Nuk e ze të koturit, e as gjumi. E Tija është ç’ka në qiej dhe ç’ka në tokë. Kush mund të ndërmjetësojë te Ai, pos me lejën e Tij? Ai e di se ç’po u ndodhë dhe ç’do t’u ndodhë. Dhe asgjë nga dija e Tij nuk mund të përvetësojnë, pos sa të dojë Ai. Ndërsa pushteti i Tij përfshin qiejt dhe tokën. E nuk lodhet duke i ruajtur (mirëmbajtur), ngase Ai është i Larti, Madhështori. (Ky ajet quhet edhe “Ajetul-Kursij”)}[Al-Baqarah (The Cow):255]{All-llahu është Një, e nuk ka të adhuruar (Zot) pos tij, është i përjetshëm mbikëqyrës.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):2]</string>
    <string name="esm62626262">{Ti mbështetju Atij të përjetshmit që nuk vdes kurrë, madhëroje me lavdërimin që i takon Atij, Ai mjafton për njohje në hollësi të mëkateve të robve të vet.}[Al-Furqan (The Criterion):58]{Ai është i përjetshmi, s’ka zot, vetëm Ai, pra adhuronie Atë me adhurim të sinqertë ndaj Tij, falënderimi i qoftë vetëm All-llahut, Zotit të gjithësisë.}[Ghafir (The Forgiver God):65]</string>
    <string name="esm63636363">{E fytyrat (e mëkatarëve) e turpëruara, i përlen të Përjetshmit, të Gjithfuqishmit, sepse ka dështuar ai që barti padrejtësinë.}[Taha:111]</string>
    <string name="esm64">EL-VAXHID</string>
    <string name="esm6464">Kreatori i këtij Universi.</string>
    <string name="esm646464">Në dorën e Tij është sundimi, është i Plotfuqishëm për çdo gjë. Ai mbikëqyr çdo proces. Tek Ai nuk humb asnjë shënim.</string>
    <string name="esm64464646">{E, merre me dorën tënde njëdeng thupra dhe bjeri me të, e mos e thyej betimin! Vërtet, Ne e gjetëm atë të durueshëm. Sa rob shumë i mirë ishte ai dhe i kthyer te Zoti.}[Sad (The Letter Sad):44]</string>
    <string name="esm65">EL-MAXHID</string>
    <string name="esm6565">i Nderuari. Ai i Cili është i Ndershëm, Bujar e Fisnik.</string>
    <string name="esm656565">{Është i zoti i Arshit, të madhëruar!}[Al-Burooj (The Big Stars):15]</string>
    <string name="esm65656565">{Ata i thanë: “Si, mos po çuditesh me caktimin e Zotit?” Mëshira e All-llahut dhe bekimi i Tij qoftë me ju o familje e shtëpisë (së Ibrahimit)! Vërtet, Ai është meritues për falënderim është bamirës i madh.}[Hud:73]</string>
    <string name="esm66">EL-VAHID</string>
    <string name="esm6666">i Vetmi. Allahu nuk ka shok në sundim. Ai nuk ka fëmijë, bashkëshorte e as rival në sundim.</string>
    <string name="esm666666">{Zoti juaj (që meriton adhurim) është një, All-llahu, nuk ka zot pos Atij që është mëshirëplotë, gjithnjë mëshiron.}[Al-Baqarah (The Cow):163]{Gjithashtu bënë kufr (mosbesim) ata që thanë: “All-llahu është i treti i treve”. S’ka në gjithësi tjetër pos një All-llahu, e nëse pushojnë nga ajo që thanë (tre zotëra), do t’i kapë dënim i dhëmbshëm, ata që nuk besuan prej tyre.}[Al-Maidah (The Table spread with Food):73]</string>
    <string name="esm66666666">{Ata i konsideruan “ahbarët” (priftër jehudi) të tyre, “ruhbanët” (murgjit e krishterë) të tyre dhe Mesihun (Isain) birin e Merjemes, për zota pos All-llahut, ndërsa ata nuk janë urdhëruar për tjetër (nga pejgamberët) pos për adhurimin ndaj All-llahut një, e që nuk ka të adhuruar tjetër pos tij. I lartë është Ai nga çka i shoqërojnë.}[At-Taubah (The Repentance):31]{Thuaj: “Unë jam vetëm njeri, sikurse ju, mua më shpallet se vetëm një Zot është Zoti juaj, e kush është që e shpreson takimin e Zotit të vet, le të bëjë vepër të mirë, e në adhurimin ndaj Zotit të tij të mos përziejë askë.}[Al-Kahf (The Cave):110]</string>
    <string name="esm68">ES-SAMED</string>
    <string name="esm6868">Strehimtari.</string>
    <string name="esm686868">Është Ai, tek mëshira e të Cilit gjen strehim besimtari i përulur para madhështisë së Tij.</string>
    <string name="esm68686868">{All-llahu është mbështetja (Atij i mbështetet çdo krijesë).}[Al-Ikhlas (Sincerity):2]</string>
    <string name="esm69">EL-KADIR</string>
    <string name="esm6969">i Fuqishmi. I Vetmi Ngadhënjimtar, Fuqia e të Cilit nuk mund të krahasohet. Me fuqinë e Tij ka krijuar të gjitha krijesat.</string>
    <string name="esm696969">{Thuaj: “Ai ka fuqi (t’ju shpëtojë, por edhe) t’ju sjellë dënim prej së larti ose prej së poshti nën këmbët tuaja apo t’ju ndaj në grupe e ta luftoni njëri-tjetrin. Shih se si i sqarojmë faktet në mënyrë që të kptojnë”.}[Al-An\'am (The Cattle):65]{A nuk është i fuqishëm Ai, që kerijoi qiejt e tokën, të krijojë njerëz sikundër që i krijoi ata? Po Ai është krijuesi, i dijshmi.}[Ya-seen:81]</string>
    <string name="esm69696969">{a nuk e dinë ata se All-llahu që krijoi qiejt dhe tokën dhe nuk u lodh në krijimin e tyre, Ai ka fuqi t’i ngjallë të vdekurit. Po, Ai është i plotfuqishëm për çdo send.}[Al-Ahqaf (The Curved Sand-hills):33]{A nuk është Ai (Zot) i fuqishëm që i ngjall të vdekurit?}[Al-Qiyamah (The Resurrection):40]</string>
    <string name="esm70">EL-MUKTEDIR</string>
    <string name="esm7070">i Gjithëmundshmi. I Cili realizon tërë atë që ka përcaktuar.</string>
    <string name="esm707070">{Ata i përgënjeshtruan të gjitha argumentet Tona, prandaj Ne i dënuam ashtu siç është dënimi i një ngadhënjyesi, i një fuqiploti.}[Al-Qamar (The Moon):42]{Në një vend të kënaqshëm, te Sunduesi i plotfuqishëm (te All-llahu).}[Al-Qamar (The Moon):55]</string>
    <string name="esm70707070">{E ti (Muhammed) paraqitjau atyre shembullin e kësaj bote që ëshë si një ujë (shi) që Ne e lëhsojmë nga qielli, e prej tij bima e tokës zhvillohet e shpeshëtohet sa që përzihet mes vete, e pas pak ajo bëhet byk (pas tharjes) që e shpërndajnë erërat. All-llahuka fuqi për çdo send.}[Al-Kahf (The Cave):45]</string>
    <string name="esm71">EL-MUKADDIM</string>
    <string name="esm7171">"Nismëtari, Përparësidhënësi. "</string>
    <string name="esm71717171">{Sikur All-llahu t’i dënonte njerëzit (zullumqarë) për shkak të mizorisë së tyre, nuk do të linte mbi të (tokë) asnjë gjallesë, por Ai i lë për më vonë deri në aftin e caktuar, e kur të vijë afati i tyre, për asnjë moment nuk mund ta vonojnë as ta ngutin.}[An-Nahl (The Bees):61]</string>
    <string name="esm717171">Është Allahu Ai Që sjell çdo send në vendin e vet të duhur.</string>
    <string name="esm72">EL-MUEHHIR</string>
    <string name="esm7272">Paslënësi.</string>
    <string name="esm727272">Ai i Cili vonon ndonjë dënim ose ndëshkim.</string>
    <string name="esm72727272">{Ai u falë juve nga mëkatet tuaja dhe ua vazhdon jetën deri në një afat të caktuar (pa u dënuar), e kur të vijë afati i caktuar prej All-llahut, ai nuk shtyhet për më vonë, nëse jeni që e dini”.}[Nooh:4]</string>
    <string name="esm73">EL-EVVELU</string>
    <string name="esm7373">i Pari.</string>
    <string name="esm737373">Atij nuk i ka paraprirë ekzistenca.</string>
    <string name="esm73737373">{Ai është i pari që s’ka mbarim, i dukshmi dhe i padukshmi, dhe Ai është më i dijshmi për çdo gjë.}[Al-Hadid (The Iron):3]</string>
    <string name="esm74">EL-AKHIRU</string>
    <string name="esm7474">i Fundit.</string>
    <string name="esm747474">Ai është i përjetshëm edhe pas shkatërrimit të gjithësisë dhe të krijesave të cilat i shpërndau në të.</string>
    <string name="esm74747474">{Ai është i pari që s’ka mbarim, i dukshmi dhe i padukshmi, dhe Ai është më i dijshmi për çdo gjë.}[Al-Hadid (The Iron):3]</string>
    <string name="esm75">EDH-DHAHIRU</string>
    <string name="esm7575">i Dukshmi.</string>
    <string name="esm757575">me argumentet dhe Shenjat e Fuqisë së Tij mbi çdo gjë.</string>
    <string name="esm75757575">{Ai është i pari që s’ka mbarim, i dukshmi dhe i padukshmi, dhe Ai është më i dijshmi për çdo gjë.}[Al-Hadid (The Iron):3]</string>
    <string name="esm76">EL-BATINU</string>
    <string name="esm7676">i Padukshmi.</string>
    <string name="esm767676">Atë nuk mund ta arrijnë shikimet e krijesave.</string>
    <string name="esm76767676">{Ai është i pari që s’ka mbarim, i dukshmi dhe i padukshmi, dhe Ai është më i dijshmi për çdo gjë.}[Al-Hadid (The Iron):3]</string>
    <string name="esm77">EL-VALI</string>
    <string name="esm7777">"Udhëheqësi. "</string>
    <string name="esm77777777">{Ai (njeri) ka përcjellës një pas një, para tij dhe prapa tij, që me urdhërin e All-llahut e ruajnë atë. All-llahu nuk e prish gjendjen e një populli (nuk ua largon të mirat) për derisa ata ta ndryshojnë veten e tyre. Po, kur All-llahu vendos ta ndëshkojë një popull, atë nuk ka kush që ta zbrapsë. Ata, (njerëzit) nuk kanë mbrojtës tjetër pos Tij.}[Ar-Ra\'d (The Thunder):11]</string>
    <string name="esm777777">Ai Që kontrollon dhe mbikëqyr çdo gjë.</string>
    <string name="esm78">EL-MUTEALI</string>
    <string name="esm7878">i Gjithëlartësuari.</string>
    <string name="esm787878">Është Ai i Cili është i zhveshur nga çdo përgjasim me krijesat.</string>
    <string name="esm78787878">{Ai është që di të fshehtëndhe të dukshmen, Ai është i madhëruari e i latrësuari.}[Ar-Ra\'d (The Thunder):9]</string>
    <string name="esm79">EL-BERR</string>
    <string name="esm7979">"Mirëbërësi. "</string>
    <string name="esm797979">Ai i Cili shtrin mirësinë dhe bereqetin ndaj robërve të Vet.</string>
    <string name="esm79797979">{Ne më parë ishim ndër ata që lutëm Atë, e Ai është bamirës, meshirues.}[At-Tur (The Mount):28]</string>
    <string name="esm80">ET-TEVVAB</string>
    <string name="esm8080">Pendimpranuesi. Allahu është Ai i Cili pranon pendimin e sinqertë nga robërit e Vet dhe i shlyen gabimet.</string>
    <string name="esm808080">{Zoti ynë, bëna neve dyve besimtarë të sinqertë ndaj Teje dhe nga pasardhësit tanë, njerëz të bindur ndaj Teje, na e mëso manasikun (rregullat e adhurimit) dhe falna neve, vërtetë Ti je Falësi, Mëshiruesi!}[Al-Baqarah (The Cow):128]{Ne nuk dërguam asnjë të dërguar vetëm që me urdhërin e All-llahut t’i bëhet respekt (nga njerëzit) atij. E sikur të vinin ata te ti, pasi që ta kenëdëmtuar veten e tyre (nuk kanë pranuar gjykimin tënd), e të kërkonin ata vetë ndjesë te All-llahu, e edhe i dërguari të kërkojë ndjesë për ta, ata do të kuptonin se All-llahu pranon pendimin dhe është mëshirues.}[An-Nisa (The Women):64]</string>
    <string name="esm80808080">{O ju që keni besuar, largohuni prej dyshimeve të shumta, meqë disa dyshime janë mëkat dhe mos hulumtoni për zbulimin e të metave të njeri tjetrit, dhe mos përgjoni njëri tjetrin; a mos ndonjëri prej jush dëshiron të hajë mishin e vëllait të vet të vdekur? Atë pra e urreni! Kini frikë nga ndëshkimi i All-llahut, e All-llahu është mëshrues, Ai pranon shumë pendimin.}[Al-Hujurat (The Dwellings):12]{Ti, pra, lartësoje Zotin tënd duke falënderuar dhe kërko nga Ai falje. Ai vërtet pranon shumë pendimin.}[An-Nasr (The Help):3]</string>
    <string name="esm81">EL-MUNTEKIM</string>
    <string name="esm8181">Ndëshkuesi. I Vetmi Që mund të ndëshkojë krijesat për mëkatet e bëra.</string>
    <string name="esm818181">{E kush është më zullumqarë se ai që këshillohet me ajetet e Zotit të vet, e pastaj u kthyen shpinën atyre? Ne me siguri do të hakmirremi kundër kriminelëve.}[As-Sajdah (The Prostration):22]{E, nëse të tërheqim ty (të marrim jetën ose të shpërngulim), ngase Nr kemi fuqi kundër tyre.}[Az-Zukhruf (The Gold Adornment):41]</string>
    <string name="esm81818181">{(Përkujto) Ditën kur do t’i kapim me atë rrëmbimin Tonë të fuqishëm e do t’u hakmerremi.}[Ad-Dukhan (The Smoke):16]</string>
    <string name="esm82">EL-AFUVVU</string>
    <string name="esm8282">Mëkatfalësi. Ai që fshin gabimet dhe mëkatet. Ai që fal robërit e Tij pas pendimit.</string>
    <string name="esm828282">{Atyre do t’ua falë All-llahu. All-llahu është që shlyen e falë shumë (gabime).}[An-Nisa (The Women):99]{Nëse publikoni ndonjë të mirë ose e fshihni, ose i falni ndonjë të keqe (dikujt), All-llahu i plotfuqishëm falë shumë.}[An-Nisa (The Women):149]</string>
    <string name="esm82828282">{Kjo është kështu! E kush ndëshkon tjetrin me të njejtën masë me të cilën ka qenë i ndëshkuar vetë, e pastaj atij përsëri i bëhet padrejtë, All-llahu do ta ndihmojë atë patjetër. All-llahu shlyen shumë të këqijat dhe falë mëkatet.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):60]</string>
    <string name="esm83">ER-RREUF</string>
    <string name="esm8383">i Dhembshuri. Mëshira dhe dhembshuria e Tij ndaj krijesave është gjithherë e pranishme.</string>
    <string name="esm838383">{Ditën kur çdo njeri e gjen pran vete atë që veproi mirë ose keq, e për atë të keqe që bëri, do të dëshiroj që në mes tij dhe në mes asaj të jetë një distancë shumë më e madhe (e mos ta shohë). All-llahu u jep të frikësohen prej dënimit Tij, megjithqë All-llahu është i mëshirshëm ndaj robëve.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):30]{All-llahu ia fali Pejgamberit, edhe muhaxhirëve edhe ensarëve, të cilët në çastin e vështirë shkan pas tij, kur (nga vështirësitë) zemrat e një grupi nga ata, gati u lëkundën, por Ai ua fali (i stabilizoi zemrat e tyre) atyre. Vërtet Ai është i butë, i mëshirshëm ndaj tyre.}[At-Taubah (The Repentance):117]</string>
    <string name="esm83838383">{Ai robit të vet i shpall argumente të qarta për t’iu nxjerrë juve prej errësirave ne dritë. E, s’ka dyshim se All-llahu është i butë e i mëshirshëm ndaj jush.}[Al-Hadid (The Iron):9]{Edhe ata që kanë ardhur pas tyre e thonë: “Zoti ynë, falna ne dhe vëllezërit tanë që para nesh u pajisën me besim dhe mos lejo në zemrat farë urrejtjeje ndaj atyre që besuan. Zoti ynë Ti je i butë, mëshirues!”}[Al-Hashr (The Gathering):10]</string>
    <string name="esm84">MALIKUL-MULK</string>
    <string name="esm8484">Pushtetmbajtësi.</string>
    <string name="esm848484">Ka fuqi dhe kontroll absolute mbi çdo gjë që krijoi.</string>
    <string name="esm84848484">{Thuaj: “O All-llah, Sundues i çdo sendi, Ti ia jep pushtetin atij që do, Ti ia heq prej dore pushtetin atij që do dhe e përul atë që do, e lartson atë që do. çdo e mirë është në dorën Tënde, vërtet, Ti ke mundësi për çdo gjë!”}[Al-Imran (The Famiy of Imran):26]</string>
    <string name="esm85">DHUL-XHELALI VEL IKRAM</string>
    <string name="esm8585">Atij i takon madhështia dhe nderi. I Vetmi absolut, i përsosur në cilësitë e Tij.</string>
    <string name="esm858585">{E dotë mbetet vetëm Zoti yt që është i madhëruar e i nderuar!}[Ar-Rahman (The Most Graciouse):27]</string>
    <string name="esm85858585">{I lartësuar është emri i Zotit tënd, të madhëruar e të nderuar!}[Ar-Rahman (The Most Graciouse):78]</string>
    <string name="esm86">EL-MUKSIT</string>
    <string name="esm8686">Drejtësidhënësi. Është i drejtë në gjykimin e Tij. Ai nuk i bën të padrejtë askujt.</string>
    <string name="esm868686">{Thuaj: All-llahu më urdhëroi mua drejtësinë dhe në tërësi kthejuni Atij në çdo namaz (lutje) dhe adhuronie Atë duke qenë të sinqertë në lutje vetëm për të. Ashtu sikur ju filloi (krijoi) sëpari do të ktheheni te Ai.}[Al-A\'raf (The Heights):29]</string>
    <string name="esm86868686">{All-llahu vërtetoi se nuk ka zot tjetër përveç Tij, e dhe engjëjt e ata që kanë dijeni, se Ai është Zbatues i drejtësisë. Nuk ka zot përveç Tij, Fuqiplotit, të Urtit.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):18]</string>
    <string name="esm87">EL-XHAMIU</string>
    <string name="esm8787">Tubuesi.</string>
    <string name="esm878787">Është Ai që i tubon të gjitha krijesat për të dhënë llogari para Madhërisë së Tij.</string>
    <string name="esm87878787">{Zoti ynë Ti je ai që në një ditë do t`i tubosh njerëzit, ditë që përtë cilin nuk ka dyshim. All-llahu nuk shkel premtimin e vet.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):9]</string>
    <string name="esm88">EL-GANIJ</string>
    <string name="esm8888">i Pasuri. Ai i Cili nuk ka nevojë për asgjë në Qenien e Tij, as në cilësitë e Tij e as në veprimet e Tij.</string>
    <string name="esm888888">{Aty ka shenja të qarta: vendi iIbrahimit, dhe kush hyn në te, ai i sigurt, Për hirë të All-llahut, vizita eshtëpisë (Qabes) ësht obligim për atë që ka mundësi udhëtimi te ajo, e kush nuk e beson (ai nuk e viziton); All-llahu nuk është i nevojshëm për (ibadetin që e bëjnë) njerëzit.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):97]{Nëse ju nuk besoni, All-llahu nuk është nevojtarë për ju; megjithatë, Ai nuk është i kënaqur me mosbesimin e robërve të Vet, e nëse jeni mirënjohës ndaj Tij, Ai e pëlqen atë për ju. Ndërkaq, nuk do ta bartë asnjë mëkatarë barrën e tjetrit. Pastaj, e ardhmja juaj është vetëm te Zoti juaj, e AI do t’ju njoftojë me atë që keni vepruar. Vërtet, Ai e di shumë mirë se çka mbajnë zemrat.}[Az-Zumar (The Groups):7]</string>
    <string name="esm88888888">{Ja, ju jeni ata që ftoheni për të dhënë në rrugën e All-llahut (për luftë kundër armikut tuaj), e dikush prej jush bën koprraci, e kush bën koprraci, ai bën kundër vetës, All-llahu s’ka nevojë, e ju jeni të varfër (keni nevojë). Po nëse ju i ktheni shpinën, Ai do t’ju zëvendesojë me një popull tjetër, që nuk do të jetë si ju.}[Muhammad:38]{Të cilët vetë bëjnë koprraci dhe me koprraci i këshillojnë njerzit. E kush largohet prej dhënies, le ta dijë se All-llahu është i begatshëm, i lavdishëm.}[Al-Hadid (The Iron):24]</string>
    <string name="esm89">EL-MUGNI</string>
    <string name="esm8989">Pasuridhënësi.</string>
    <string name="esm898989">Ai Që i jep mirësi e pasuri atij që do prej krijesave.</string>
    <string name="esm89898989">{O ju që besuat, vërtetë idhujtarët janë të ndyrë, andaj pas këtij viti të mos i afrohen më xhamisë së shenjtë. Nëse i frikësoheni skamjes All-llahu me dëshirën e vet do t’ju pastroj me mirësitë e Tij. All-llahu është i gjithdijshëm, është i urtë.}[At-Taubah (The Repentance):28]</string>
    <string name="esm90">EL-MANI’U</string>
    <string name="esm9090">Privuesi.</string>
    <string name="esm909090">Është Ai Që ndalon të këqijat dhe sprovimet duke e mbrojtur dhe ruajtur atë që do.</string>
    <string name="esm90909090">{Kush është ai që ju ushqen, po që se Ai ua ndërpret furnizi, im e vet? Jo, askush, por ata vazhdojnë me arrogancë e kundërvënie.}[Al-Mulk (Dominion):21]</string>
    <string name="esm91">ED-DARRU</string>
    <string name="esm9191">Dëmsjellësi.</string>
    <string name="esm919191">Me dëmin e Tij godet atë që do prej krijesave nëse ato janë mosmirënjohëse ndaj dhuntive të Tij.</string>
    <string name="esm91919191">{Nëse All-llahu të godet me ndonjë të keqe, s’ka kush që ta largojë atë pos Tij, e nëse të dhuron ndonjë të mirë, duhet ditur se Ai është i gjithëfuqishëm për çdo send.}[Al-An\'am (The Cattle):17]</string>
    <string name="esm92">EN-NAFI’U</string>
    <string name="esm9292">Dobiprurësi.</string>
    <string name="esm92929292">Në kompetenca të Tij është dobia, dhe i sjell të mira e dobi atij që do nga robërit e Vet.</string>
    <string name="esm929292">{Vallë, po a nuk shohin ata se All-llahu ijep furnizim të mjaftueshëm atij që do Ai dhe ia pakëson. Në këtë, për një popull që beson, Ka argument.}[Ar-Room (The Romans):37]</string>
    <string name="esm93">EN-NUR</string>
    <string name="esm9393">Drita.</string>
    <string name="esm93939393">Allahu është dritë e qiejve dhe e Tokës.</string>
    <string name="esm939393">{All-llahu është dritë (ndiçues, udhëzues) i qiejve e i tokës. Shembulli i dritës së Tij i gjason kandilit të vendosur në një zgavër të errët. Kandili gjendet brenda një qelqi si të ishte yll flakërus e që ndizet prej (vajit të) një druri të bekuar, prej ullirit që nuk mund të quhet as i lidjes e as i perëndimit, e vaji i tij ndriçon pothuajsse edhe pa e prekur zjarri. Dritë mbi dritë. All-llahu udhëzon kah drita e Vet atë që do Ai. All-llahu sjell shembuj për njerëzit. All-llahu çdo gjë di shumë mirë.}[An-Noor (The Light):35]</string>
    <string name="esm94">EL-HADI</string>
    <string name="esm9494">Udhëzuesi.</string>
    <string name="esm949494">Ai Që krijoi çdo gjë e pastaj i udhëzoi.</string>
    <string name="esm94949494">{E, edhe për ta vërtetuar të dijshmit se me të vërtetë ai (Kur’ani) është vërtetë prej zotit tënd dhe kështu t’i besojnë atij (Kur’anit) dhe (zemrat e tyre) të bindën ndaj tij. E All-llahu patjetër do t’i udhëzojë ata që besuan 9përqafuan) në rrugë të drejtë.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):54]</string>
    <string name="esm95">EL-BEDIU</string>
    <string name="esm9595">Shpikësi. Krijuesi i ekzistencës nga mosqenia.</string>
    <string name="esm959595">{Ai është shpikës i qiejve e i tokës (pa kurrfarë modeli të mëparshëm) e kur dëshiron diçka, ai vetëm i thotë: “Bëhu!” në atë moment bëhet.}[Al-Baqarah (The Cow):117]</string>
    <string name="esm95959595">{Ai (All-llahu) është që krijo (pa kurrfarë shembulli) qiejt dhe tokën (e duke qenë i tillë), e si do të ketë Ai fëmijë kur nuk pati bashkëshorte? çdo send e krijoi Ai, dhe është më i dijshmi për të gjitha sendet e krijuara.}[Al-An\'am (The Cattle):101]</string>
    <string name="esm96">EL-BAKI</string>
    <string name="esm9696">i Përhershmi.</string>
    <string name="esm969696">I Gjithmonshmi pa fillim dhe pa mbarim.</string>
    <string name="esm96969696">{E dotë mbetet vetëm Zoti yt që është i madhëruar e i nderuar!}[Ar-Rahman (The Most Graciouse):27]</string>
    <string name="esm97">EL-VARITH</string>
    <string name="esm9797">Trashëguesi. I Përhershmi pas shkatërrimit të krijesave.</string>
    <string name="esm979797">{Ne, vërtetjemi që japim jetë e vdekje dhe Ne jemi trashëgues (të qiejve e tokës).}[Al-Hijr (The Rocky Tract):23]</string>
    <string name="esm97979797">{E, ç’keni ju që nuk jepni për rrugën e All-llahut, kur dihet se All-llahut i mbesin trashëgim qiejt dhe toka? Nuk janë të barabartë prej jush ata që dhanë nga pasuria e tyre dhe luftuan para çlirimit, sepse të tillët kanë vlerë të madhe nga ata që dhanë dhe luftuan pas. Por të gjithve All-llahu u premyoi të mirat; All-llahu di çka punoni.}[Al-Hadid (The Iron):10]</string>
    <string name="esm98">ER-RESHID</string>
    <string name="esm9898">Frymëzuesi. Udhëzuesi, I Urti.</string>
    <string name="esm989898">{Në fe nuk ka dhunë. Është sqaruar e vërteta nga e kota. E kush nuk i beson tagutët, e i beson All-llahut, ai është kapur për lidhjen më të fortë, e cila nuk ka këputje. All-llahu është dëgjues i dijshëm.}[Al-Baqarah (The Cow):265]</string>
    <string name="esm98989898">{Ne nuk e dimë se me këtë (përgaditje të qiellit) është për qëllim ndonjë e keqe për ata që janë në tokë, apo Zoti i tyre dëshiron që ata t’i udhëzojë.}[Al-Jinn (The Jinn):10]</string>
    <string name="esm99">ES-SABUR</string>
    <string name="esm9999">Durimtari. Është Ai Që nuk shpejton me dënim, por shikon, pret dhe vonon, e megjithatë ndëshkimit të Tij nuk mund t’i shmanget askush që e ka mohuar dritën e Tij dhe udhëzimin hyjnor.</string>
    <string name="esm999999">{O ju që keni besuar, kërkoni ndihmë me durim e me të falur, se vërtetë All-llahu është me durimtarët.}[Al-Baqarah (The Cow):153]{O ju besimtarë, bëni durim, bëhuni të qëndrueshëm kundër armikut, rrini të përgaditur dhe, që të shpëtoni, ruajuni dënimit të All-llahut.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):200]</string>
    <string name="esm99999999">{Me përjashtim të atyre që besuan, që bënë vepra të mira, që porositën njëri-tjetrin t’i përmbahen të vërtetës dhe që këshilluan njëri-tjetrin të jenë të durueshëm.}[Al-Asr (The Time):3]</string>
    <string name="z8384">Vargjet 83 dhe 84</string>
    <string name="z2829">Vargjet 28 dhe 29</string>
    <string name="z117118">Vargjet 117 dhe 118</string>
    <string name="z2628">Vargje 26 deri 28</string>
    <string name="z3541">Vargje 35 deri 41</string>
    <string name="z8389">Vargje 83 deri 89</string>
    <string name="z4_6">Vargje 4 deri 6</string>
    <string name="z127129">Vargje 127 deri 129</string>
    <string name="z155157">Vargje 155 deri 157</string>
    <string name="z1617">Vargjet 16 dhe 17</string>
    <string name="z2536">Vargje 25 deri 36</string>
    <string name="z8889">Vargjet 88 dhe 89</string>
    <string name="z8788">Vargjet 87 dhe 88</string>
    <string name="z4_7">Vargje 4 deri 7</string>
    <string name="z8990">Vargjet 89 dhe 90</string>
    <string name="z3537">Vargje 35 deri 37</string>
    <string name="z1516">Vargjet 15 dhe 16</string>
    <string name="z7_9">Vargje 7 deri 9</string>
    <string name="z8586">Vargjet 85 dhe 86</string>
    <string name="z200202">Vargje 200 deri 202</string>
    <string name="z285286">Vargjet 285 dhe 286</string>
    <string name="z191194">Vargje 191 deri 194</string>
    <string name="z6366">Vargje 63 deri 66</string>
    <string name="z1_7">Vargje 1 deri 7</string>
    <string name="z1_4">Vargje 1 deri 4</string>
    <string name="z1_5">Vargje 1 deri 5</string>
    <string name="z1_6">Vargje 1 deri 6</string>
    <string name="z2627">Vargjet 26 dhe 27</string>
    <string name="z173174">Vargjet 173 dhe 174</string>
    <string name="z9394">Vargjet 93 dhe 94</string>
    <string name="z9798">Vargjet 97 dhe 98</string>
    <string name="z8082">Vargje 80 deri 82</string>
    <string name="z110111">Vargjet 110 dhe 111</string>
    <string name="z128129">Vargjet 128 dhe 129</string>
    <string name="card_aya2">vargj {114}</string>
    <string name="card_aya3">Vargje nga {41} deri {46}</string>
    <string name="card_aya4">Vargje nga {28} deri {29}</string>
    <string name="card_aya5">Vargje nga {163} deri {164}</string>
    <string name="card_aya6">Vargje nga {71} deri {73}</string>
    <string name="card_aya7">Vargje nga {95} deri {101}</string>
    <string name="card_aya8">Vargje nga {1} deri {6}</string>
    <string name="card_aya9">Vargje nga {6} deri {7}</string>
    <string name="card_aya10">Vargje nga {12} deri {13}</string>
    <string name="card_aya11">Vargje nga {10} deri {18}</string>
    <string name="card_aya12">Vargje nga {1} deri {6}</string>
    <string name="card_aya13">Vargje nga {52} deri {58}</string>
    <string name="card_aya14">Vargje nga {1} deri {4}</string>
    <string name="card_aya15">Vargje nga {32} deri {34}</string>
    <string name="card_aya16">Vargje nga {9} deri {14}</string>
    <string name="card_aya17">Vargje nga {1} deri {7}</string>
    <string name="card_aya18">Vargje nga {1} deri {13}</string>
    <string name="card_aya19">Vargje nga {53} deri {55}</string>
    <string name="card_aya20">Vargje nga {39} deri {41}</string>
    <string name="card_aya21">Vargje nga {60} deri {68}</string>
    <string name="card_aya22">Vargje nga {1} deri {2}</string>
    <string name="card_aya23">Vargje nga {59} deri {62}</string>
    <string name="card_aya24">Vargje nga {164} deri {165}</string>
    <string name="card_aya25">Vargje nga {187} deri {194}</string>
    <string name="card_aya26">Vargje nga {66} deri {70}</string>
    <string name="card_aya27">Vargje nga {78} deri {80}</string>
    <string name="card_aya28">Vargje nga {43} deri {50}</string>
    <string name="card_aya29">Vargje nga {58} deri {62}</string>
    <string name="card_aya30">Vargje nga {64} deri {68}</string>
    <string name="card_aya31">Vargje nga {64} deri {72}</string>
    <string name="card_aya33">Vargje nga {5} deri {20}</string>
    <string name="card_aya34">Vargje nga {17} deri {20}</string>
    <string name="card_aya35">vargj {60}</string>
    <string name="h2424">Morali i shumë burrave është i plotë, Dhe nga të gjitha gratë, me përjashtim të Maryam Bint Amran dhe gruas së Faraonit, Dhe virtyti i (Aishës) mbi gratë është si ushqimi është më i mirë se ushqimet e tjera.</string>
    <string name="h2_22_2">Zoti tha {Thuaj: “sikur të ishte deti ngjyrë për t’i shkruar fjalët e Zotit tim, deti (uji i tij) do të shterrej para se të përfundojnë fjalët e Zotit tim, e edhe sikur të sillnim shtesë edhe një si ai (deti)”.} [Al-Kahf (The Cave):109]</string>
    <string name="send">Ndani aplikacionin</string>
    <string name="play">running</string>
    <string name="stop">duke e fikur</string>
    <string name="bybyback">mbrapa</string>
    <string name="surah7">Sorah Al-A\'raf (The Heights)</string>
    <string name="surah12">Sorah Yusuf (Joseph)</string>
    <string name="surah21">Sorah Al-Anbiya (The Prophets)</string>
    <string name="sourah38">Sorah Sad (The Letter Sad)</string>
    <string name="sourah11">Sorah Hud</string>
    <string name="sourah23">Sorah Al-Mu\'minoon (The Believers)</string>
    <string name="sourah26">Sorah Ash-Shuara (The Poets)</string>
    <string name="sourah71">Sorah Nooh</string>
    <string name="sourah2">Sorah Al-Baqarah (The Cow)</string>
    <string name="sourah37">Sorah As-Saaffat (Those Ranges in Ranks)</string>
    <string name="sourah14">Sorah Ibrahim (Abraham)</string>
    <string name="sourah60">Sorah Al-Mumtahanah (The Woman to be examined)</string>
    <string name="sourah28">Sorah Al-Qasas (The Stories)</string>
    <string name="sourah20">Sorah Taha</string>
    <string name="sourah10">Sorah Yunus (Jonah)</string>
    <string name="sourah27">Sorah An-Naml (The Ants)</string>
    <string name="sourah5">Sorah Al-Maidah (The Table spread with Food)</string>
    <string name="sourah29">Sorah Al-Ankaboot (The Spider)</string>
    <string name="sourah19">Sorah Maryam (Mary)</string>
    <string name="sourah3">Sorah Al-Imran (The Famiy of Imran)</string>
    <string name="sourah46">Sorah Al-Ahqaf (The Curved Sand-hills)</string>
    <string name="sourah59">Sorah Al-Hashr (The Gathering)</string>
    <string name="sourah40">Sorah Ghafir (The Forgiver God)</string>
    <string name="sourah18">Sorah Al-Kahf (The Cave)</string>
    <string name="sourah66">Sorah At-Tahrim (The Prohibition)</string>
    <string name="sourah4">Sorah An-Nisa (The Women)</string>
    <string name="sourah25">Sorah Al-Furqan (The Criterion)</string>
    <string name="sourah1">Sorah Al-Fatihah (The Opening)</string>
    <string name="sourah112">Sorah Al-Ikhlas (Sincerity)</string>
    <string name="sourah113">Sorah Al-Falaq (The Daybreak)</string>
    <string name="sourah114">Sorah An-Nas (Mankind)</string>
    <string name="sourah17">Sorah Al-Isra (The Night Journey)</string>
    <string name="sourah9">Sorah At-Taubah (The Repentance)</string>
    <string name="sourah6">Sorah Al-An\'am (The Cattle)</string>
    <string name="sourah24">Sorah An-Noor (The Light)</string>
    <string name="sourah13">Sorah Ar-Ra\'d (The Thunder)</string>
    <string name="sourah16">Sorah An-Nahl (The Bees)</string>
    <string name="sourah57">Sorah Al-Hadid (The Iron)</string>
    <string name="sourah35">Sorah Fatir (The Orignator)</string>
    <string name="sourah39">Sorah Az-Zumar (The Groups)</string>
    <string name="sourah45">Sorah Al-Jathiya (Crouching)</string>
    <string name="sourah22">Sorah Al-Hajj (The Pilgrimage)</string>
    <string name="sourah67">Sorah Al-Mulk (Dominion)</string>
    <string name="sourah88">Sorah Al-Ghashiya (The Overwhelming)</string>
    <string name="aya33_1">Ai (All-llahu) është që e dërgoi të dërgarin e Tij me udhëzim të drejtë e fe të vërtetë, e për ta bërë që të dominojë mbi të gjitha fetë, edhe pse e urrejtën idhujtarët. {33}</string>
    <string name="aya114_2">(Thuaj) A pos All-llahut të kërkoj unë gjykatës (mes meje dhe juve)? kur Ai është që zbriti librin në mënyrë të shkoqitur? Atyre që u dhamë librin e dinë se ai (Kur’ani) është i zbritur prej Zotit tënd saktësisht, pra mos u bë prej atyre që dyshojnë. {114}</string>
    <string name="aya41_3">A nuk e di për All-llahun se Atij i lutet kush është në qiej e tokë, madje edhe shpezët krahhapura. Të gjithë e dinë dhe janë të udhëzuara në lutje ndaj Tij dhe për madhërimin e Tij. All-llahu e di ç’punojnë ata. {41} Vetëm i All-llahut është i tërë sundimi i qiejve e i tokës dhe vetëm te Ai është e ardhmja. {42} A nuk e ke parë se si All-llahu drejton retë, pastaj i bashkon, i bënë grumbull ato dhe atëherë e sheh shiun se si rrjedh prej tyre. Ai lëshon prej së larti, nga retë e mëdha si kodra breshër dhe me te goditë këdo, e ia largon atij që do. Shkëlqimi i vetëtimës së dritës së resë gati ses’të merr të të parit. {43} All-llahu bënë rrotullimin e natës e të ditës dhe në të gjitha këto ka fakte për ata që kanë të parit të shëndoshë. {44} All-llahu krijoi secilën gjallesë prej uji, e prej tyre ka që ecin rrëshqitas në barkun e vet, ka që ecin në të dy këmbët e edhe asosh që ecin në të katër këmbët. All-llahu krijon çka të dojë, pse vërtet All-llahu ka mundësi për çdo gjë. {45} Ne kemi shpallur argumente të qarta, e All-llahu vë në rrugën e drejtë atë që do. {46}</string>
    <string name="aya28_4">Si e mohoni All-llahun, e dihet se ju ishit të vdekur, e Ai ju ngjalli, mandej ju bën të vdisni e pastaj ju ringjall, e mandej te Ai do të ktheheni? {28} Ai (All-llahu) është që për juve krijoi gjithçka ka në tokë, pastaj vullnetin e vet ia drejtoi qiellit dhe i bëri ata shtatë qiej. Ai është i Gjithëdijshmi për çdo gjë. {29}</string>
    <string name="aya163_5">Zoti juaj (që meriton adhurim) është një, All-llahu, nuk ka zot pos Atij që është mëshirëplotë, gjithnjë mëshiron. {163} Është fakt se në krijimin e qiejve e të tokës, në ndërrimin e natës e të ditës, të anijes që lundron në det që u sjell dobi njerëzve, në atë shi që e lëshon All-llahu prej së larti e me të ngjall tokën pas vdekjes së saj dhe përhapë në te nga çdo lloj gjallese, në qarkullimin e erërave dhe reve të nënshtruara mes qiellit e tokës, (në të gjitha këto), për një popull që ka mend ka argumente. {164}</string>
    <string name="aya71_6">Thuaj: “A pos All-llahut të adhurojmë çka nuk na sjell as dobi as dëm dhe të kthehemi mbrapa (në kufur) pasi që All-llahu na vuri në rrugë të drejtë? Dhe atëherë të bëhemi sikur ai, të cilin djallëzit e kanë rrëmbyer (e kanë hedhur) në tokë (në një humnerë) e lënë të hutuar që, edhe pse ai ka shokë që e thërrasin në rrugë të drejtë (i thonë): “Eja te ne” (ai nuk përgjigjet). Thuaj: “I vetmi udhëzim është ai udhëzimi i All-llahut, dhe se jemi urdhëruar që t’i dorëzohemi zotit të botëve. {71} (Na është thënë) Dhe falne nmazin dhe kini frikë prej Tij, se Ai është te i cili do të tubohemi. {72} E Ai është që krijoi qiejt dhe tokën me qëllim të caktuar, e (ruajuni dënimit) ditën kur thotë: “Bëhu”! Ajo bëhet. Fjala e Tij është e njëmendtë dhe Atij i takon sundimi ditën kur i fryhet “Surit” (kjo është hera e dytë). Ai e di të fshehtën dhe konkretën, është më i urti që di për çdo gjë në hollësi. {73}</string>
    <string name="aya95_7">S’ka dyshim, All-llahu është zbërthyes i farës (i kokrrës së saj) dhe i bërthamës (së pemës). Ai nxjerr të gjallin nga i vdekuri dhe Aiështë nxjerrës i të vdekurit nga i gjalli. Ky është All-llahu, e si atëherë shmangeni (nga besimi)? {95} Ai është krijues i dritës së mëngjesit. Natën e bëri kohë pushimi, e diellin dhe hënën për llogaritje të kohës. Ky (rregull) është caktim i plotfuqishmit, i gjithëdijshmit. {96} Ai është, që krijoi yjet për ju që me ta të orientoheni në errësira kur jeni në tokë ose në det. Vërtet Ne i shpjeguam argumentet tona për një popull që di të mendojë. {97} Ai është që ju krijoi (filloi) prej një njeriu; aty (mbi tokë) jetoni (qëndroni) dhe nën te do të pushoni. Ne i sqaruam argumentet një populli që di të kuptojë. {98} Ai është që lëshoi nga lartë shiun e me të nxori bimën e çdo sendi dhe prej bimës gjelbërim dhe prej tij (prej gjelbërimit) kokrra të dendura në kallinj. E nga hurmet, nga sythat tyre kalaveshë të afërt (për t’i vjelë). Edhe kopshtie me hardhi, ullinj e shegë të ngjajshme (në dukje) e të llojllojshme (në shije). Shikoni pra frutat e tyre kur i formojnë dhe kur piqen (të gjitha këto nga shiu). Edhe në këto ka fakte për njerëzit që besojnë. {99} E xhinët ia bëjnë shokë All-llahut, e në të vërtetë Ai i krijoi ata (xhinët) dhe duke mos patur kurrfarë dije, ata shpifën se Ai (Zoti) ka djem e vajza. Larg (shpifjeve) është madhëria e Tij e lartë. {100} Ai (All-llahu) është që krijo (pa kurrfarë shembulli) qiejt dhe tokën (e duke qenë i tillë), e si do të ketë Ai fëmijë kur nuk pati bashkëshorte? çdo send e krijoi Ai, dhe është më i dijshmi për të gjitha sendet e krijuara. {101}</string>
    <string name="aya1_8">Elif, Lamë, Ra. Këto janë ajetet e librit të pacenueshëm. {1} A ishte çudi për njerëzit, që Ne një njeriu nga mesi ityre i thamë: Tërhiqjau vërejtjen njerëzve, kurse ata që besuan gëzoi se me të vërtetë kanë pozitë të lartë te Zoti i tyre. E ata që besuan thanë: “S’ka dyshim, kjo është një magji e vërtetë!” {2} Vërtet Zoti juaj është All-llahu, i cili krijoi qiejt e tokën brenda gjashtë ditësh e pastaj qëndroi mbi Arshin; Ai rregullon gjendjen. Ndërmjetësues nuk do të ketë vetëm poqese lejon Ai. Ky, madhëria e Tij është All-llahu, Zoti juaj, pra adhurojeni Atë! A nuk merrni mësim? {3} kthimi i të gjithë juve është te Ai, premtimi i All-llahut, është i vërteë. Ai e filloi krijimin e pastaj e përsërit atë për t’i shpërblyer me të drejtë ata që besuan dhe bënë vepra të mira. E për ata që mohuan, ka pije të valë dhe dënim të dhembshëm, për shkak se ata mohonnin. {4} Ai e bëri diellin, e hënën dritë dhe asaj (hënën) ia caktoi fazat, që ta dini numrin e viteve dhe llogarinë. All-llahu nuk krijoi këtë për tjetër, pos me qëllim të caktuar. Ai ia sqaron argument një populli që kupton. {5} Në ndërrimin e natës e të ditës, dhe në çka krijoi All-llahu në qiej e në tokë, vërtet ka fakte për njerëzit që kanë droje. {6}</string>
    <string name="aya6_9">Nuk ka anjë gjallesë në tokë që All-llahu të mos ia ketë garantuar furnizimin e saj, Ai e di vendbanimin dhe vendstrehimin e saj (pas vdekjes). Të gjitha (këto) janë në librin e njohur (Levhi Mahfudhë). {6} Ai është i cili krijoi qiejt e tokën brenda gjashtë dite (fazave), e Arshi (Froni) i Tij kishte qenë (më parë) mbi ujë, që t’ju sprovojë, se cili prej jush është më vepërmirë. Nëse ti u thua: “Ju do të ringjalleni pas vdekjes!” Ata që nuk besuan thonë: “Kjo (çka na thua) nuk është tjetër vetën se magji e hapur. {7}</string>
    <string name="aya12_10">Ai është që ju shfaq vetëtimën trishtuese (nga ndonjë fatkeqësi), por edhe shpresëdhënëse (për shi), dhe formulon re të dendura. {12} Ndërkaq, murmurima madhëron (Zoti një) me falënderimin (që i takon) e Tij, (e madhërojnë) edhe engjëjt nga droja ndaj Tij. E Ai dërgon rrufetë dhe me ato godt kë të dojë. Ndërsa idhujtarët polemizojnë rreth All-llahut, e ai është ndëshkues i rreptë. {13}</string>
    <string name="aya10_11">Ai është që për ju lëshoi nga (lart) qielli ujë, që prej tij të keni për të pirëdhe prej tij të keni bimë që në to do t’i kullotni (bagëtinë). {10} Me atë (shiun) mbijnë, për të mirën tuaj, të lashtat, ullinjtë, hurmat, rushnajat dhe nga të gjitha frutat (e pemëve). Në këto (të mira) ka argumente për një popull që vështron. {11} Dhe për ju nënshtroi natën e ditën dhe diellin e hënën. Edhe yjet janë të nënshtruar me urdhërin e Tij. vërtet, në këto ka argumente për një popull që mendon. {12} Edhe për atë që ju krijoi në tokë lloje të ndryshme (bagëti, bimë, pemë, minerale etj.); ka fakte për një popull që di të merrë përvojë. {13} Pastaj, Ai është që nënshtroi detin, që prej tij të hani mish të freskët, e prej tij të nxirrni stoli që i bani (i vishni), e i sheh anijet si çajnë (lundrojnë) në të (me ushti, ë e çajnë ujin në det). Ua nënshtroi që të shfrytëzoni nga begatitë e Tij dhe ashtu të falënderoni (Zotin). {14} Dhe Ai vuri kodra (të forta) në tokë, ashtu që ajo të mos lëkundet me ju, (bëri) edhe lumenj e rrugë që të mund të orientoheni. {15} Vuri edhe shenja të tjera (për orientim ditën), ndërsa (natën) ata orientohen me anën e yjeve. {16} Atëherë pra, a është Ai që krijon njësoj, sikurse ai që nuk krijon? A nuk po mendoni? {17} Po edhe nëse përpiqeni t’i numëroni dhuntitë (të mirat) e All-llahut, nuk do të mund të arrini t’i përcaktoni ato. Me siguri All-llahu shumë fal dhe shumë mëshiron. {18}</string>
    <string name="aya1_12">All-llahun e lartësoi me adhurim ç’ka në qiej e në tokë dhe Ai është i gjithfuqishmi, i urti. {1} I Tij është pushteti në qiej e në tokë, Ai jep jetë dhe Ai jep vdekje dhe Ai ka fuqi për çdo send. {2} Ai është i pari që s’ka mbarim, i dukshmi dhe i padukshmi, dhe Ai është më i dijshmi për çdo gjë. {3} Ai është që krijoi qiejt dhe tokën vetëm për gjashtë ditë, pastaj qëndroi mbi Arsh. Ai e di çka futet në tokë dhe çka del prej saj, çka zbret nga qielli dhe çka ngritet në të, dhe Ai është me ju kudo që të jeni, All-llahu është përcjellës i asaj që punoni. {4} Vetëm i Tij është sundimi i qiejve dhe i tokës dhe vetëm te All-llahu kthehen të gjitha çështjet. {5} Ai e ngërthen (e zgjaton) natën në ditë dhe e ngërthen (zgjaton) ditën në natë dhe Ai është që i di të fshehtat në gjoksa. {6}</string>
    <string name="aya52_13">Ne u sollëm atyre (mekasve) një libër (Kur’anin) që ua shkoqitëm në baza të diturisë, e që është udhërrëfyes e mëshirë për ata që besojnë. {52} Ata nuk presin tjetër, por vetëm atë që do t’u vijë. E atë ditë kur t’u vijë (dënimi i premtuar) ajo që e pritnin, ata të cilët më parë e kishin harruar thonë+. “Vërtet të dërguarit e Zotit tanë erdhën me fakte të vërteta, a kemi ndonjë ndërmjetsues që të na shpëtojë, ose të kthehemi (në dynja) e të veprojmë tjetër nga ajo që vepruam” Ata shkatërruan vetveten dhe ushkoi huq trillimi ë bënin. {53} Vërtet, Zoti juaj, All-llahu është Ai që krijoi qiejt dhe tokën brenda gjashtë ditësh, pastaj qëndroi mbi Arshin, Ai e mbulon ditën me natë, që me të shpejtë e kërkon atë (mbulimin e dritës së ditës), edhe dielli, edhe hëna e edhe yjet i janë nënshtruar sundimit të Tij. Ja, vetëm Atij itakon krijimi dhe sundimi. I madhëruar është All-llahu, Zoti i botëve. {54} Lutnie Zotin tuaj të përulun e në heshtje, pse Ai nuk ido ata që e teprojnë. {55} Mos bëni çrregullime në tokë pas rregullimit të saj (me të ardhur të pejgamberëve) dhe lutnie Atë duke pasur frikë (dënimin) dhe duke shpresuar (mëshirën. S’ka dyshim se mëshira e All-llahut është pranë atyre të mirëve. {56} Ai është që i lëshon erërat si myzhde pranë mëshirës (shiut) së Tij. E kur ato (erëra) barin re të mëdha mbi, ne i sjellim mbi një tokë të vdekur dhe lëshojmë në të ujin (shiun), dhe me të (me ujin) nxjerrim të gjithë fruta. Kështu i nxjerrim (i ngjalllim) të vdekurit, ashtu që të përkujtoni (fuqinë e Zotit). {57} Me lejen e All-llahut toka e mirë mbinë bimët, e ajo që nuk është kualitative, ajo nuk mbinë vetëm (pak) me vështirësi. Kështu Ne i rradhisim argumentet Tona për ata që falenderojnë. {58}</string>
    <string name="aya1_14">Elif, Lamë, Mimë, Ra. Këto ajete të kësaj kaptine dhe e tërë ajo që t’u shpall ty nga Zoti yt, janë realitet, por shumica e njerëzve nuk besojnë. {1} All-llahu është Ai që ngriti qiejt pa ndonjë shtyllë. Ju i shihni ato. Ai u vendos mbi Arsh dhe nënshtroi diellin e hënën që çdo njëri udhëton deri në një afat të caktuar; Ai rregullon çështjen (e gjithësisë), sqaron argumentet, që të jeni të bindur për takimin (pas ringjalljes) me Zotin tuaj. {2} Dhe ai është, i cili tokën e shtriu, dhe në të krijoi kodra e lumenj dhe prej secilit frut bëri dy lloj (çift), bëri që nata ta mbulojë ditën. Vërtet, në gjithë këtë ka fakte për njerëzit që thellë mendojnë. {3} E në tokë, copa sipërfaqesh, te ngjitura njëra me tjetrën, kopshte të hardhisë, të bmjella (të llojllojshme) dhe hurma (bimë këto) që janë të degëzuara në shumë trupa dhe jo të degëzuara (nga një filiz) e të gjitha jiten nga një ujë, dhe Ne shijen në ngrënie të frutave të tyre e kemi dalluar njërën prej tjetrës. Edhe kjo dëshmon për argumente për njerëzit e mençur. {4}</string>
    <string name="aya32_15">All-llahu është Ai që i krijoi qiejt dhe tokën, dhe lëshoi prej së larti ujë (shi), e me të nxjerr fruta si ushqim për ju, dhe për të mirën tuaj u vuri në shërbim anijet, të lundrojnë nëpër det me urdhërin e Tij, e në shërbimin tuaj i vuri edhe lumenjtë. {32} Për ju nënshtroi diellin dhë hënën që në mënyrë të zakonshme vazhdimisht udhëtojnë. Për ju përshtati edhe natën e ditën. {33} Dhe Ai ju dha gjithatë që e kërkuat (që kërkoi nevoja juaj) dhe, edhe në qoftë se përpiqeni t’i numëroni të mirat (në numër). Vërtet, njeriu është i padrejtë dhe shumë për përbuzës. {34}</string>
    <string name="aya9_16">All-llahu është Ai që i lëshon erërat, e ato i lëkundin retë dhe Ne i derdhim ato në një vend të thatë dhe me atë ujitje e ngjallim tokën pas vdekjes së saj. Ja, kështu është ringjallja. {9} Kush e dëshiron krenarinë (le ta dijë) e tërë krenaria i takon All-llahut (pra le të kërkojë prej Tij), te Ai ngritet fjala e mirë (besimi) dhe veprimi i mirë, e Ai i pranon. E ata që përgatitin dredhira të këqia, për ata është një dënim i rëndë dhe dredhia e tyre është e zhdukur. {10} All-llahu ju krijoi prej dheu, mandej prej një pike uji, e pastaj ju bëri çift. E asnjë femër nuk bart e as nuk lind ndryshe, vetëm se me dijen e Tij, dhe nuk i jepet kujt të jetojë gjatë ose t’i shkurtohet jeta e tij, vetëm se ajo është e shënuar në Libër (Lehvi mahvudh), e kjo për All-llahun është e lehtë. {11} E nuk janë të njejtë dy dete; ky i ëmbël shuan etjen dhe pirja e tij është e lehtë, e ky tjetri i njelmët djeg. E prej secili ju hani mish të freskët, nxirrni stoli që i bani; e, i sheh anijet se si çajnë ujin për të kërkuar të mirat e Tij. Ashtu që ju falënderoni. {12} Ai është që zgjat natën në pjesë të ditës dhe zgjat ditën në pjesë të natës, i nënshtroi diellin dhe hënë që secili lëviz (udhëton) deri në afatin e caktuar. Ky është All-llahu, Zoti juaj, i tërë sundimin është i Tij, e ata që i lutni në vend të Tij, nuk posedojnë as sa një cipë (e hurmave, fije). {13} Nëse ata i thëritni, ata nuk dëgjojnë thirrjen tuaj, po të zëmë se dëgjojnë nuk mund t’ju përgjigjen juve në ditën e kijametit, ata do të mohojnë adhurimin tuaj ndaj tyre. E kush nuk të informon ty si i Dijshmi (All-llahu). {14}</string>
    <string name="aya1_17">Shpallja e librit është prej All-llahut, të gjithfuqishmit, të urtit. {1} Ne ta shpallëm ty librin për hir të së vërtetës, andaj ti adhuroje All-llahun duke qenë i sinqertë në adhurimin e Tij! {2} Vini re! Adhurim i sinqertë është vetëm ai për All-llahun! Ndërsa ata që në vend të tij adhurojnë miq të tjerë (duke thënë): Ne nuk i adhurojmë ata për tjetër, vetëm që të na afrojnë sa më afër All-llahut, s’ka dyshim se All-llahu do të gjykojë mes tyre për atë që ata ishin në kundërshtim. E, është e vërtetë se All-llahu nuk udhëzon në rrugë të drejtë, atë që është rrenës, jobesimtarë. {3} Sikur të kishte dashur All-llahu të ketë fëmijë, do të zgjidhte atë që dëshiron nga çka Ai vetë krijon. I pastër është Ai! Ai është All-llahu, i vetmi, i fuqishmi! {4} Ai krijoi qiejt e tokën me qëllim të caktuar; Ai natën mbështjell (vendi të) ditës dhe ditës ia mbështjell natës; Ai nënshtroi diellin dhe hënën, që ssecili lëviz deri në një afat të caktuar, pra Ai është ngadhënjyesi, mëkatfalësi. {5} Ai ju krijoi juve prej një njeriu, mandej prej tij e krijoi palën (çiftin) e tij dhe Ai krijoi për juve tetë nga qiftet e kafshëve. Ai u krijoi në barqet e nënave tuaja, krijim (etapë) pas krijimit në tri errësira. Ky është All-llahu, Zoti juaj, vetëm i Tij është pushteti, nuk ka tjetër pos Tij. E, si pra, i shmangeni (adhurimit të Tij)? {6} Nëse ju nuk besoni, All-llahu nuk është nevojtarë për ju; megjithatë, Ai nuk është i kënaqur me mosbesimin e robërve të Vet, e nëse jeni mirënjohës ndaj Tij, Ai e pëlqen atë për ju. Ndërkaq, nuk do ta bartë asnjë mëkatarë barrën e tjetrit. Pastaj, e ardhmja juaj është vetëm te Zoti juaj, e AI do t’ju njoftojë me atë që keni vepruar. Vërtet, Ai e di shumë mirë se çka mbajnë zemrat. {7}</string>
    <string name="aya1_18">Ha, Mimë. {1} Zbritja e librit është prej All-llahut, të gjithëfuqishmit, të urtit. {2} Për besimtarët ekzistojnë argumentet në qiej dhe në tokë. {3} Për një popull që sinqerisht është bindur ka argumente edhe në krijimin tuaj dhe na krijimin e shtazëve të përhapura. {4} Edhe në ndërrimin e natës e të ditës, në atë furnnizim që All-llahu e lëshon prej qiellit dhe me te, pasi të ketë vdekur e ngjall tokën; edhe në qarkullimin e erërave për një popull që logjikon ka argumente. {5} Këto janë fakte të All-llahut që po t’i lexojmë ty në mënyrë të saktë; cilës fjallë pra, pos fjalës së All-llahut dhe argumenteve të Tij, ata i besojnë? {6} Ç‘do gënjeshtar e shumë mëkatarë është i shkatërruar. {7} Që i dëgjon ajetet e All-llahut, të cilat lexohen, e pastaj vazhdo prapë si mendjemadh sikur nuk i ka dëgjuar ato. Atë lajmroje për një vuajtje të dhembshme. {8} Edhe kur të mëson diçka prej ajeteve Tona, ai i merr ato për tallje. Për të tillët pason një dënim shtypës. {9} Përpara tyre e kanë Xhehennemin (që i pret) dhe nuk do t’u bëjë dobi asgjë ajo që kanë fituar, e as ndihmësit që i adhuruan, pos All-llahut. Ata do të përjetjnë një dënim të madh. {10} Ky (Kur’ani) është një udhërrëfyes i plotë, e ata që nuk i pranuan ajetet e Zotit të tyre, i pret një dëmim më i mundimshëm. {11} All-llahu është Ai, që për ju e nënshtroi detin që me lejen e tij të lundrojnë anijet nëpër të, që të kërkojnë begatitë e tij; ndaj, falëderonie. {12} Dhe për ju nënshtroi gjithë ç’ka në qie dhe ç’ka në tokë, njëmend për njerëzit që mendojnë thellë, në to ekzistojnë argumete. {13}</string>
    <string name="aya53_19">Ai la të lirë të bashkohen dy dete, ky (njëri) i pijshëm e i shijshëm, e ky (tjetri) i njelmët e i idhët, mes tyre bëri si të jetë ndonjë pendë, pritë që të mos përzihen. {53} Dhe Ai nga uji (fara) krijoi njeriun, dhe e bëri atë të ketë fis dhe të ketë miqësi. Zoti yt ka mundësi të jashtëzakonshme. {54} E ata në vend të All-llahut adhurojnë atë që nuk u sjell as dobi, as dëm atyre, po jobesimtari ndihmon atë që është kundër Zotit të vet. {55}</string>
    <string name="aya39_20">Ai është që juve ju bëri zëvendësues në Tokë, e kush nuk besoi të keqen e mosbesimit e ka kundër vetes; dhe mosbesimi i jobesimtarëve nuk u shton tjetër te Zoti i tyre vetëm se urrejtje të fortë dhe jobesimtarëve nuk u shton tjetër, mosbesimi i tyre vetëm se dëshpërim. {39} Thuaj: “Më tregoni për zotat tuaj që i adhuroni pos All-llahut, më bëni të shohë se ç’krijuan ata në tokë; a mos kanë pjesë ata në qiej, a mos u kemi dhënë atyre ndonjë libër, e ata kanë argument në të?” Jo, por mizorët nuk i premtojnë njëri-tjetrit diçka tjetër vetëm se mashtrim. {40} All-llahu i mban qiejt dhe tokën që të mos zhduken, e nëse zhduken, s’ka askush pos Tij që mund t’i mbajë; Ai është që nuk ngutet, është që falë. {41}</string>
    <string name="aya60_21">Kjo është kështu! E kush ndëshkon tjetrin me të njejtën masë me të cilën ka qenë i ndëshkuar vetë, e pastaj atij përsëri i bëhet padrejtë, All-llahu do ta ndihmojë atë patjetër. All-llahu shlyen shumë të këqijat dhe falë mëkatet. {60} Këtë (ndihmë) e bën ngase All-llahu (fuqiplotë) është Ai që fut natën në ditë e ditën në natë (dke shkurtuar njërën e zgjatur tjetrën). All-llahu me të vërtetë dëgjon (thëniet) e sheh (punët). {61} Kjo ngase All-llahu është Ai i vërteti, dhe atë që lusin ata pos Tij është e kotë. All-llahu është vërtetë Ai i larti, i madhi. {62} A nuk e di se All-llahu e lëshoi shiun prej qiellit, e toka agon e gjelbëruar, vërtet, All-llahu është i kujdesshëm, mirënjohës. {63} Vetëm e Tij është çka ka në tokë, All-llahu është Ai që s’ka nevojë për asgjë, është i plotfuqishmi i falënderuari. {64} A nuk sheh se All-llahu nënshtroi çdo gjë që gjendet në tokë, për të mirën tuaj, Ai nënshtroi anijet që sipias dëshirës së Tij të lundrojnë në det. Ai mban qiellin të mos bjerë në tokë po nëse dëshiron Ai. S’ka dyshim se All-llahu është mirëbërës, mëshirues ndaj njerëzve. {65} Ai u dha jetën, u bën të vdisni, e pastaj ju ringjall. Vërtet, njeriu është përbuzës. {66} Secilit popull ne i dhamë ligj (fetar) që ata të veprojnë sipas tij, pra le të mos polemizojnë (popujt tjerë) me ty për këtë çështje (për çështjen e shtetit islam), e ti thirri te Zoti yt, se pa dyshim ti je në rrugë të drejtë. {67}</string>
    <string name="aya1_22">Falenderimi i qoftë vetëm All-llahut, që krijoi qiejt dhe tokën, që formuloi errësirat e dritën, e megjithëkëtë (që Ai meriton lavdërim) ata që mohuan, i barazojnë (idhujt) me Zotin e tyre. {1} Ai është që ju krijoi nga balta, e mandej ju caktoi një afat (për vdekje) dhe një afat është i caktuar pranë dijes së Tij, dhe pas (gjithë kësaj të vërtete) ju dyshoni. {2}</string>
    <string name="aya59_23">çelësat e fshehtësive janë vetëm te Ai, atë (fshehtësinë) nuk e di kush pos Tij. Ai e di çka ka në tokë dhe në det, Ai e di për çdo gjeth që bie dhe s’ka kokërr në thellësi të tokës, s’ka të njomë dhe s’ka të thatë që nuk është (shënuar) në librin e qartë (LehviMahfud). {59} Ai është që ju vë në gjumë natën dhe e di çka vepruat ditën, pastaj ju ngjall-zgjon në të (ditën) për deri në afatin e caktuar (vdekje). Pastaj do të ktheheni e do t’ju njohtojë me atë që keni pas vepruar. {60} Vetëm Ai është mbizotërues ndaj robërve të vet. Ndaj juve dërgon rojë (cakton engjëj) derisa kur t’i vijë ndonjërit prej jush vdekja, atij ia marrin shpirtin të dërguarit tanë (të tjerë) dhe ata nuk bëjnë kurrfarë lëshimi. {61} Pastaj i kthehen All-llahut, Snduesit të vërtetë të tyre. Vetëm i tij është sundimi (gjykimi) dhe Ai është më i shpejti i llogaritësve. {62}</string>
    <string name="aya164_24">Thuaj: “A të kërkojë Zot pos All-llahut, e Ai është Zot i çdo sendi (ekzistues) dhe dëmi i secilit person është kundër vetes. Askush nuk do të bartë barrën e tjetrit. Mandej, kthimi juaj është te All-llahu; e Ai ju njohton për atë që përçaheshit. {164} Ai është që ju bëri sundues (zëvendësues) në tokë (pas shkatërrimit të atyre që ishin më parë) dhe lartësoi në një shkallë më të lartëdisa nga ju mbi të tjerët, për t’ju sprovuar në atë që u dha. All-llahu është ndëshkues i shpejtë, është që falë e Mëshirues. {165}</string>
    <string name="aya187_25">Të pyesin ty (Muhammed) për çastin (katastrofën e përgjithshme) se kur do të ndodhë ai. Thuaj: “Atë e di vetën Zoti im, kohën e tij nuk mund ta zbulojë kush pos Tij (e sjell kijametin pa e hetuar asnjë nga krijesat). çështja e tij (se kur do të ndodh) është preokupim i rëndë (për krijesat) në qie e në tokë. Ai (katastrofa) nuk ju vjen ndryshe, vetëm befas. Të pyesin ty sikur ti di për të. Thuaj: “Për të di vetëm All-llahu, por shumica e njerëzve nuk e dinë (pse është e fshehtë)”. {187} Thuaj: “Unë nuk kam në dorë për veten time as ndonjë dobi, as ndonjë dëm, pos çka do All-llahu. Sikur ta dija të fshehtën, do të shumoja për vete të dobishmet, e nuk do të më prekte gjë e keqe. Unë nuk jam tjetër vetëm se qortues dhe përgëzues për njerëzit që besojnë. {188} Ai (All-llahu) është Ai që ju krijoi prej një vete, e prej saj për t’u qëtësuar pranë saj. Kur e mbuloi ai (mashkulli) atë (gruan), ajo u ngarkua me një barrë të lehtë dhe ashtu vazhdoi me të, e kur u bë e rëndë, ata të dy lutën All-llahun, Zotin e tyre: “Nëse na jep një (fëmijë) të mirë, ata (pa të meta), ne do të jemi falendërues ndaj Teje”. {189} Pasi që atyre të dyve ju dha (fëmijë) të mirë, ata (fëmijë e pasardhës) ipërshkruan shokë në atë që iu dha. I pastër është All-llahu nga ajo që ia përshkruajn. {190} I përshkruajnë shok atë çka nuk mund të të krijojë asnjë send, e ata (idhujt (vetë janë të krijuar. {191} Ata (idhujt) nuk mund t’ju sjellin atyre ndinjë ndihmë e as veten e tyre ta ndihmojnë. {192} Dhe, edhe nëse i thirrni për t’i udhëzuar, ata nuk ju përgjigjen. Për ju është njejtë, i thirrët ata ose heshtët. {193} S’ka dyshim se ata që po i adhuroni ju pos All-llahut, janë të krijuar sikur ju (njerëzit janë më të përsosur). Thirrni pra ata, e le t’ju përgjigjen juve nëse thuani të vërtetën. {194}</string>
    <string name="aya66_26">Ta keni të ditur se gjithçka që është një qiej e në tokë janë në pushtetin e All-llahut (pra, edhe idhujtarët). E ata, që pos All-llahut adhurojnë, në të vërtetë nuk janë kah pasojnë zota, ata nuk janë kah pasojnë tjetër pos supozimeve dhe nuk janë tjetër vetëm se gënjejnë. {66} Ai (All-llahu) bëri për ju natën që në të pushoni, e ditën të ndritshme (të shihni). Në këtë (që bëri) vërtet ka argumente për një popull që dëgjon. {67} (Pas të gjitha argumenteve) Ata (jobesimtarët) thanë: “All-llahu ka fëmijë”. Larg asaj është All-llahu, Ai s’ka nevojë, e Tij është ç’ka në tokë, ju nuk argumente për këtë (që ta thoni), a thoni për All-llahun çka nuk dini? {68} Thuaj: “Ata që trillojnë gënjeshtër për All-llahun, nuk kanë për të shpëtuar”. {69} Ata kanë një përjetim në dynja, pastaj kthimi i tyre është vetëm te Ne, e Ne do të bëjmë që ata të shijojnë dënimin e dhembshëm për shkak se nuk besonin. {70}</string>
    <string name="aya78_27">Ai është që ua krijoi të dëgjuarit, të parit dhe të kuptuarit e juaj; sa pak jeni mirënjohës. {78} Dhe Ai është që ju krijoi ju në tokë dhe vetëm te Ai do të tuboheni. {79} Dhe Ai është që jep jetë dhe vdekje dhe vetëm Ai bën ndryshimine natës e të ditës; si nuk e kuptoni? {80}</string>
    <string name="aya43_28">A e ke parë ti atë që, që për zot e qmon epshin e vet, a mos do t’i bëhesh ti atij mbrojtës? {43} A mendon ti se shumica e tyre dëgjojnë pse kuptojnë? Ata nuk trajtohen ndryshe, por vetëm si kafshë, bile janë edhe më të humbur nga e vërteta. {44} A e sheh se si Zoti yt e zgjati (andej e këndej) hijen, e sikur të kishte dashur do ta linte në një vend, pastaj diellin e bëmë rrëfyes të saj. {45} Pastaj Ne e tërheqim pak nga pak. {46} E ai është që natën ua bëri petk, gjumin e pushim e ditën e bëri për gjallërim. {47} Edhe Ai është, që i lëshon erëra myzhde në prag të mëshirës së Tij (shiut) dhe Ne lëshuam prej qiellit ujë të pastër. {48} Që me të t’i japim jetë një toke të vdekur dhe t’u japim të pijnë atyre që i krijuam, kafshë e shumë njerëz. {49} Ne shumë herë ua përkujtuam atyre këto fakte që të mendojnë, por shumica e njerëzve nuk deshën tjetër pos refuzimit. {50}</string>
    <string name="aya58_29">Ti mbështetju Atij të përjetshmit që nuk vdes kurrë, madhëroje me lavdërimin që i takon Atij, Ai mjafton për njohje në hollësi të mëkateve të robve të vet. {58} Ai krijoi qiejt e tokën dhe gjithçka që gjendet në mës tyre brenda gjashtë ditësh, e pastaj mbizotëroi Arshin. Ai është Mëshiruesi. Për këtë pyete ndonjë shumë të dijshëm. {59} E kur u është thënë atyre: Bëni sezhde ndaj të madhërishmit, ata thanë: “E kush është Rrahmani - Mëshiruesi? A t’i bëjmë sexhde pse ti na urdhëron?” E kjo shtoi edhe më tepër largimin e tyre (nga feja). {60} I madhërishëm është Ai që krijoi yje në qiell dhe vendosi në të dritë (diell) e hënë që ndriçon. {61} Ai është që bëri natë e ditën zëvendsuese të njëra-tjetrës dhe për atë që dëshiron të mendojë apo të falënderojë, argument. {62}</string>
    <string name="aya64_30">All-llahu është Ai që ua bëri tokën vendbanim e qiellin kulm, dhe ju formësoi, e formën tuaj e bëri më të mirë dhe ju pajisi me të mira. Ky është All-llahu, Zoti juaj, i lartë, pra është All-llahu, Zot i botëve! {64} Ai është i përjetshmi, s’ka zot, vetëm Ai, pra adhuronie Atë me adhurim të sinqertë ndaj Tij, falënderimi i qoftë vetëm All-llahut, Zotit të gjithësisë. {65} Thuaj: “Unë jam ndaluar të adhuroj ata që ju i adhuroni pos All-llahut, pasi mua më kanë ardhur argumente të qarta nga Zoti im, dhe jam urdhëruar t’i dorëzohem Zotit të çdo krijese”. {66} Ai (All-llahu) është që ju krijoi juve (të parin tuaj) prej dheu, pastaj prej një pike uji, pastaj prej gjakut të ngjizur, mandej ju bën të lindeni si foshnjë e më vonë të arrini pjekurinë, e pastaj të plakeni, e ka prej jush që vdes më herët, e që të gjithë të arrini afatin e caktuar dhe ashtu të kuptoni realitetin. {67} Ai është që jep jetë dhe sjellë vdekje, e kur dëshiron një gjë, Ai vetëm thotë: “bëhu”, e ajo menjëherë bëhet. {68}</string>
    <string name="aya64_31">Ne nuk të shpallëm ty për tjetër Kur’anin, vetëm që t’u sqarosh atyre atë për çka u përçanë, (ta zbritëm) që të jetë udhëzim e mëshirë për njerëzit që besojnë. {64} All-llahu lëshoi prej qiellit ujë (shi0 dhe me të ngjalli tokën pas vdekjes së saj. Në këtë është një argument i fortë për ata që më vëmendje dëgjojnë (e kuptojnë). {65} Ju edhe kafshët keni mësim (përvojë). Ne nga një pjesë e asaj që kanë në barqet e tyre mes ushqimit të tyre dhe gjakut, ju japim të pinni qumësht të pastër, të shijshëm (të lehtë) për ata që e pinë. {66} Edhe nga frutat e hurmës dhe të rrushit nxirrni prej tyre pije (lëngje) dhe ushqim të mirë. S’ka dyshim se edhe në këtë ka fakte (mbi fuqinë e Zotit) për njerëzit që kanë menduar. {67} Zoti yt i dha instinkt bletës: “Ndërto shtëpi nëtpër kodra (male), nëpër drunj (pemë) dhe kulmet që (njerëzit) i ndërtojnë. {68} Pastaj ha nga të gjitha (llojet) frutat dhe futu nëpër rrugët e nënshtruara (e të mësuara) prej Zotit tënd). Nga barqet e tyre (të bletëve) del lëng, ngjyra e të cilit është e ndryshme dhe në të cilin ka shërim (bar - ilaç) për njerëz. Edhe në këtë ka arsye për atë popull që mendon thellë. {69} All-llahu ju krijoi, pastaj Ai ua merr shpirtin. E ka prej jush që shtyhet deri në jetën më të vjetër, ashtu që të mos dijë asgjë nga çka ka ditur. All-llahu është më i dijshmi, më i fuqishmi. {70} All-llahu favorizoi disa prej jush mbi disa tjerë në furnizim. Atyre që u është dhënë përparësia (në furnizim), nuk janë furnizues të atyre që posedojnë (robërve), ata (të gjithë) në të janë të barabartë (furnizues kryesor është All-llahu), A mos duan të mohojnë dhuntinë e All-llahut? {71} All-llahu krijoi për ju bashkëshorte nga vetë loji juaj, e prej bashkëshorteve tuaja - fëmijë e nipa dhe ju furnizoi me (ushqime) të mira. A besojnë ata të pavërtetën, e të mirat e All-llahut i mohojnë? {72}</string>
    <string name="aya1_32">I madhëruar është Ai, që në dorën e fuqisë së Tij është i tërë sundimi dhe Ai ka fuqi mbi çdo send. {1} Ai është që krijoi vdekjen dhe jetën, për t’ju sprovuar se cili prej jush është më vepërmirë. Ai është ngadhnjyesi, mëkatëfalësi. {2} Ai është që krijoi shtatë qiej palë mbi palë. Në krijimin e Mëshiruesit nuk mund të shohësh ndonjë kontrast, andaj, drejto shikimin se a sheh ndonjë çarje? {3} Mandej, herë pas here drejto shikimin, e shikimi do të kthehet të ti i përulur dhe i molisur. {4} Ne, qiellin më të afërt e kemi zbukuruar me kandila (yje ndriquese) dhe ata ikemi bërë gjuajtës kundër djajve, të cilëve u kemi përgatitur dënim me zjarr shumë të madh. {5} Dënimi në Xhehennem është edhe për ata që nuk besuan Zotit të tyre; sa vend i keq është ai! {6}</string>
    <string name="aya5_33">Ai tha: “O Zoti im, unë e thirra popullin tim natën e ditën. {5} Por thirrja ime vetëm ua shtoi ikjen. {6} Dhe sa herë që unë i thirritja ata për t’u falur Ti mëkatet, ata i vënin gishtat e tyre në veshë dhe e mbulonin kokat me teshat e tyre dhe vazhdonin në atë të tyren me një mendjemadhësi të fortë. {7} Pastaj, unë i kam thirrur ata haptazi. {8} Pastaj unë thirrjen ua drejtoja atyre haptazi, e shumë herë edhe fshehurazi”. {9} Unë u thashë: “Kërkoni falje Zotit tuaj, se Ai vërtet falë shumë; {10} Ai ju lëshon nga qielli shi me bollëk, {11} Ju shumon pasurinë dhe fëmijët, ju bën të keni kopshte dhe ju jep lumenj. {12} ç’është me ju që All-llahut nuk i shprehni madhërinë që e meriton? {13} Kur Ai ju krijoi në disa etapa. {14} A nuk e keni parë se si All-llahu krijoi shtatë palë qiej (në kate). {15} Dhe në ta hënën e bëri dritë, diellin e bëri ndriçues. {16} Dhe All-llahu u shpiku juve prej tokës si bimë. {17} Pastaj ju kthen në të pa dyshim ju nxjerr sërish. {18} All-llahu juve ua bëri tokën të sheshtë. {19} Që nëpër të të ecni rrugëve të gjera”. {20}</string>
    <string name="aya17_34">A nuk i shikojnë devet se si janë krijuar? {17} Edhe qiellin se si është ngritur lart! {18} Edhe kodrat se si janë venduar! {19} Edhe tokën se si është shtruar! {20}</string>
    <string name="arom_k1">Elif, Lamë, Mimë. {1} Bizantinët (rumët) u mundën, {2} në tokën më afër (tokës arabe), po pas disfatës së tyre, ata do të ngadhënjejnë, {3} brenda pak viteve. Çështja është vendim i All-llahut, fillim e mbarim (për disfatë dhe për fitore). E atë ditë (kur do të fitojnë bizantinët) besimtarët do të gëzohen, {4} për ndihmën e All-llahut. Ai ndihmon atë që do dhe Ai është i gjithëfuqishëm, mëshirues. {5} Premtimi i All-llahut është (ky), All-llahu nuk e thyen premtimin e Vet, por shumica e njerëzve nuk po dinë. {6} Edhe atë që dinë nga jeta e kësaj bote, është dije e cekë, por ndaj jetës së përjetshme (ndaj Ahiretit) ata janë plotësisht të verbëruar (të painteresuar). {7} Dhe, a nk menduan ata me vetën e tyre se All-llahu nuk krijoi qiejt dhe tokën dhe çdo gjë që gjendet ndërmjet tyre pa ndonjë qëllim të caktuar dhe për një kohë të kufizuar por një pjesë e njerëzve janë mohues të takimit me Zotin e tyre (në momentin e ringjalljes pas vdekjes). {8} A nuk udhëtuan ata nëpër tokë e të shohin se si qe përfundimi i atyre që ishin para tyre!?? Ata ishin edhe më të fortë se këta, ata e lëruan tokën dhe e rindërtuan atë më shumë se sa këa, e rindërtuan, atyre u patën ardhur të dërguarit e vet me fakte të qarta. Pra, Alahu nuk ishte që t’ju bëjë të padrejtë atyre, por ata vetvetes i bënë të padrejtë. {9} Mandej përfundimi i atyre që bënë punë të këqia, ishte më i keqi, për shkak se argumentet e All-llahut i përgënjeshtruan dhe talleshin me to. {10} All-llahu e fillon krijimin, mandej e përsërit atë, e më në fund te Ai do të ktheheni. {11} E ditën kur të ndodh kijameti, kriminelët heshtin. {12} Ata nuk do të kenë ndërmjetësues (ndihmëtarë) prej shokëve (zotave) të tyre, e me shokët (zotat) e tyre ishin jobesimtarë. {13} Dhe ditën kur të ndodhë kijameti, atë ditë do të ndahen (njerëzit). {14} E ata, të cilët besuan dhe bënë vepra të mira, ata d të jenë të gëzuar në një kopshtë (të Xhennetit). {15} E për sa u përket atyre që nuk besuan, dhe i bënë të rreme argumentet Tona dhe takimin në botën tjetër, ata do të kenë mundime (azab) të vazhdueshme. {16} Atëherë, All-llahun lartësonie kur të vijë mbrëmja dhe kur të agojë mëngjesi. {17} Falënderimi i takon vetëm Atij prej gjithçka ka në qiej e në tokë, edhe në mbrëmje edhe ditën. {18} Ai krijon të gjallin prej të vdekurit dhe të vdekurin prej të gjallit, Ai e ngjall tokën pas vdekjes së saj, e po ashtu edhe ju do të nxirreni (të gjallë prej varrezave). {19} Nga faktet (e fuqisë) e Tij është edhe ajo, se Ai ju krijoi prej dheu, e mandej ju (u zhvilluat në) njerëz që veproni të shpërndarë. {20} Dhe nga faktet (e madhërisë së) e Tij është që për të mirën tuaj, Ai krijoi nga vetë lloji juaj palën (gratë), ashtu që të gjeni prehje te ato dhe në mes jush krijoi dashuri dhe mëshirë. Në këtë ka argumente për njerëzit që mendojnë. {21} Nga argumentet e Tij është krijim i qiejve e i tokës, ndryshimi i gjuhëve tuaja dhe i ngjyrave tuaja. Edhe në këtë ka argumente për njerëz. {22} Nga argumentet e Tij është edhe gjumi juaj natën dhe ditën, edhe përpjekja juaj për të fituar nga të mirat e Tij. Në këtë ka argumente për popullin që dëgjon. {23} Nga argumentet e Tij është edhe ajo që ua dëfton vetëtimën edhe frikë e dhe si shpresë, dhe nga qielli lëshon shi e me të e ngjall tokën pas vdekjes së saj. Në këtë ka argumente për një popull që di të mendojë. {24} Nga argumentet e Tij është që me fuqinë e Tij bëri të qëndrojë (pa shtyllë) qielli e Toka, mandej kur t’ju thërret juve me një thirrje prej tokës, ju menjëherë dilni. {25} E Tij është çka në qiej e në tokë dhe të gjithë vetëm Atij i përulën. {26} Dhe Ai është që e shpik jetën dhe pastaje përsërit atë, e ajo (përsëritja) është edhe më e lehtë oër Te (sipas mendimit tuaj). Shembëlltyra më e lartë është vetëm e Tij në qie tokë dhe Ai është mbizotëruesi, i urti. {27} Ai (Zoti) ju jep një shembull nga vetë ju; a i keni shokë (ortakë) ata që janë në posedim tuaj (shërbëtorët), në atë që Ne u dhamë juve (në pronësi), që të jeni ju të barabartë në të, (në përdorimin e saj) e të frikësoheni prej tyre (se po marrin kompetencë) si frikësoheni ju në mes vete. (Ju nuk pranoni ortakë shërbëtorët tuaj, të jeni të barabartë, nuk keni frikën e tyre, e si më përshkruani Mua ortakë)? Ne kështu u sqarojmë faktet njerëzve që janë të zotët e mendjes. {28} Jo (ata nuk kanë fakt), por ata që i bënë të padrejtë vetes, të cilët pa ndonjë fakt të dijes shkuan pas epshit të vet. Po kush mund ta vërë në rrugë të drejtë atë që All-llahu e ka lënë të humbur, e ata nuk do të kenë ndihmëtarë. {29} Përqënrohu në vetëvetën tënde sinqerisht në fenë, ilrguar prej çdo të kote, (e ajo fe), feja e All-llahut në të cilën i krijoi njerëzit, s’ka ndryshim (mos ndryshoni) të asaj natyrshmërie të krijuar nga All-llahu, ajo është feja e drejtë por shumica e njerëzve nuk e dinë. {30} (Përqëndrohu në atë fe) Të kthyer sinqerish te Ai, kini frikë prej Atij dhe falnie namazin e mos u bëni nga idhujtarët, {31} Të cilët e përqanë fenë e tyre dhe u ndanë në grupe, ku secili grup i gëzohet idesë së vet. {32} Kur njerëzit i prek ndonjë e keqe, ata me përulje i luten Zotit të tyre, duke iu drejtuar vetëm Atij, e kur AI nga të mirat e veta u shijon atyre, ja, që një grup prej tyre i përshkruajnë shok Zotit të vet. {33} Le të mohojnë atë që Ne u kemi dhënë, pra kënaquni, e më vonë do ta kuptoni. {34} A mos Ne u kemi shpallur atyre ndonjë argument, që ai vërteton (flet) për atë që ata Mua më përshkruajnë shok? {35} E kur Ne u japim njerëzve begati të mira, ata u gëzohen atyre, e nëse ata i godit ndonjë e keqe për shkak të veprimit të tyre, atëherë ata e humbin shpresën. {36} Vallë, po a nuk shohin ata se All-llahu ijep furnizim të mjaftueshëm atij që do Ai dhe ia pakëson. Në këtë, për një popull që beson, Ka argument. {37} Andaj, jepja të afërmit atë që i takon, e ehe te varfërit edhe udhëtarit, e kjo është shumë më e dobishme për ata që vepronë për hirë të All-llahut dhe të tillët janë ata të shpëtuarit. {38} Dhe çka të jepni nga pasuria për të shtuar e rritur (me kamatë), në pasurinë e njerëzve, ajo nuk do të shtohet te All-llahu, e çka të jepni nga sadakaja (bamirësia) me qëllim që t’i afroheni All-llahut, të tillët janë ata që u shumfishohet (shpërblimi). {39} All-llahu është Ai që ju jrijoi, që ju furnizoi, që ju bën të vdisni e pastaj ju ngjall. A ka ndonjë prej zotave tuaj që mund të bëjë diçka nga këto? I pastër është AI i pa të meta, i madhëruar është Ai nga çka ata ia mveshin dhe trillojën. {40} Për shkak të veprave (të këqia) të njerëzve, janë shaqur në tokë e në det të zeza (bela, skamje, katastrofa, humbje e bereqetit etj.), e për ta përjetuar ata një pjesë të kësaj të keqeje që e bënë, ashtu që tërhiqen (nga të këqijat). {41} Thuaj: “Ecni nëpër tokë dhe shikoni s si ishte përfundimi i atyre që ishin më parë, shumica e tyre iashin jobesimtarë”. {42} Ti përmbaju fuqimisht fesë së drejtë, para se të vijë dita që nuk ka kthim, pse prej All-llahut është caktuar, atë ditë ata (njerëzit) ndahen. {43} Kush nuk besoi, barrën e mosbesimit të vet e ka kundër vetes, e kush e bëri punë të mirë, ata vetvetes i përgaditë vendin (Xhennetin). {44} QË t’i shpërblejë Ai (All-llahu) nga të mirat e veta, ata që besuan dhe bënë vepra të mira, vërtet, Ai nuk i do jobesimtarët. {45} Nga argumentet e Tij është edhe: Që Ai t’i lëshojë erërat myzhdexhinj dhe t’u shijojë juve nga meshira e vet (shiun); dhe të lundrojë anijet me vullnetin e Tij, dhe që të përfitoni nga të mirat e Tij dhe ashtu, ju jeni mirënjohës. {46} Ne edhe para teje popujve të tyre u dërguam pejgamberë dhe ata u erdhën atyre me argumente të qarta, e kundër atyre që bën krim, Ne ndërmorëm masa mdëshkuese. Obligimi yni ishte të ndihmojmë besimtarët. {47} All-llahu është Ai që i lëshon erërat, e ato lëkundin retë dhe Ai i shtrinë lart si të dojë e i bën ato edhe të ndara në pjesë, dhe përmes tyre e sheh se si bie shi, e kur ia lëshon atë kujt të dojë prej robërve të vet, qe, ata gëzohen. {48} Edhe para se t’u binte (shiu) atyre, ata më para tij ishin të dëshpruar. {49} E sikur Ne të lëshojmë një erë e ta shohin atë (të mbjellat) e zverdhura, pa dyshim ata pas kësaj do të jenë mohues (përbuzës). {50} E sikur Ne të lëshojmë një erë e ta shohin atë (të mbjellat) e zverdhura, pa dyshim ata pas kësaj do të jenë mohues (përbuzës). {51} Në të vërtetë, ti (Muhammed) nuk mund t’i bësh të dëgjojnë të vdekurit e as nuk mund ta bësh që të shurdhëti të dëgjojnë thirrjen, kur ata kthejnë shpinën. {52} Dhe as që je ti udhëzues i rë verbërve nga humbja e tyre, ti nuk mund ta bësh të dëgjojë tjetër vetëm atë që u beson argumenteve Tona, se ata janë të bindur. {53} All-llahu është Ai që ju krijoi në gjendje të dobët, pastaj pas asaj dobësie ju dha fuqi, e pas fuqisë, dobësi e pleqëri. Ai krijon çka të dojë, Ai është më i dijshmi, më i fuqishmi. {54} e ditën kur të bëhet kijameti (ditën e gjykimit), kriminelët betohen se nuk qëndruan (në dynja) gjatë, por vetëm një çast të shkurtër. Kështu kanë qenë ata që i bishtëruan të së vërtetës. {55} E atyre që iu është dhënë dija dhe besimi thonë: “Ju keni qëndruar aq sa u pat caktuar All-llahu deri në ditën e ringjalljes, e kjo pra është dita e ringjalljes, por ju ishit që nuk e pranonit!” {56} E ata ditë për ata që bënë zullum, arsyetimi nuk u bën dobi e as që kërkohet prej tyre të justifikohen. {57} Ne në këtë Kur’an u kemi sjellë të gjithë shembujt, po pasha All-llahun, edhe sikur t’u sillje çfarëdo mrekullie ti atyre, ata që nuk besuan do të thoin: Ju (Muhammedi me besimtarë) nuk jeni veçse mashtrues (gënjeshtarë). {58} Në këtë mënyrë All-llahu vulos zemrat e atyre që nuk kuptojnë. {59} Ti pra bën durim, pse premtimi i All-llahut është i saktë, e kurrsesi të mos luhasin ty ata që janë të dyshimtë. {60}</string>
    <string name="an1biaa1_6">Njërezve u është afruar koha e llogarisë së tyre, e ata të hutuar në pakujdesi nuk përgatiten fare për të. {1} Atyre nuk u vjen asnjë këshillë e re (në Kur’an) nga Zoti i tyre, e që ata të mos tallen me të duke e dëgjuar. {2} Të shmangura nga e vërteta janë zemrat e tyre. Ata që janë zullumqarë dhe duke biseduar fshehtas (thonë): “A mos është ky (Muhammedi) diç tjetër pos njeri, sikurse edhe ju, pra a do t’ia pranoni magjinë e tij kur ju po e dini?” {3} Ai (Muhammedi) tha: “Zoti im di për thënien që thuhet në qiell e në tokë (pra di edhe për bisedën tuaj), Ai është më dëgjuesi, më i dijshmi!” {4} Ata madje thanë: “(për Kur’anin) Ëndërra të përziera, madje thanë se ai (Muhammedi) vet e trilloi, ai është poet! Le te na e sjellë një mrekulli ashtu si u dërguan të mëparshmit (me mrekulli)!” {5} Banorët e qyteteve para tyre nuk i besuan (mrekullitë), prandaj Ne i shkatërruam, a mos do të besojnë këta? {6}</string>
    <string name="an2biaa7_10"> Ne edhe para teje nuk dërguam tjetër pos burra, të cilëve u dhamë shpallje, e nëse nuk dini këtë, atëherë pyetni njerëzit e dijshëm. {7} Ne nuk i bëmë ata (pejgamberët) trupa që nuk hanë ushqim e as nuk ishin të përjetshëm (të pavdekshëm). {8} Ne u plotësuam pastaj premtimin, i shpëtuam ata dhe kë dëshiruam Ne, ndërsa ata që kaluan çdo kufi, i zhdukëm. {9} A nuk e kuptoni se Ne ua shpallëm librin në të cilin gjendet krenaria juaj? {10}</string>
    <string name="an3biaa11_15">" Ne shpartalluam sa vendbanime që ishin mizore, e ne vend të tyre sollëm popull tjetër. {11} E ata kur e hetonin forcën e dënimit tonë, iknin me shpejtësi. {12} (atëherë atyre u thuhet) Mos ikni, po kthehuni në begatitë dhe në vendbanimet tuaja se ndoshta do të mund të merreni vesh (e gjithë kjo ishte një ironi kndër tyre). {13} Ata thonin: “O shkatërrimi ynë, vërtet ne ishim zullumqarë!” {14} Mjerimi i tyre vazhdoi ashtu derisa i bëmë të korrur e të ftohur (të vdekur). {15}"</string>
    <string name="an4biaa16_18">" Ne nuk e krijuam qiellin, tokën e çdo gjë çka mes tyre shkel e shko (pa qëllim të caktuar). {16} Sikur të kishim dashur të zbavitemi dhe sikur të donim ta bënim atë, Ne do të zbaviteshim në kompetencën Tonë, por Ne nuk bëmë atë. {17} Përkundrazi, Ne të pavërtetën e godasim me të vërtetën dhe ajo (e vërteta) triumfon mbi të ndërsa ajo (gënjeshtra) zhduket. E juve (jobesimtarëve) u takon shkatërrimi, për atë që i përshkruani (Zotit, si fëmijë etj.). {18}"</string>
    <string name="an5biaa19_20">" Vetëm e Tij është çdo gjë që është në qiej e tokë! E ata që janë pranë TIj (melaiket), nuk shprehin mendjemadhësi në adhurim ndaj Tij, e as nuk u bëhet (ibadet) monotn. {19} Ata lartësojnë (All-llahun) natë e ditë dhe nuk mërziten. {20}"</string>
    <string name="an6biaa21_23">" A mos morën ata zota prej toke që mund të ringjallin (të vdekurit)? {21} Sikur të kushte në to (në qiej e në tokë) zota pos Allhut, ato të dyja do të shkatërroheshin. Larg asaj që i përshkruajnë është All-llahu, Zot i Arshit. {22} Ai nuk pyetet se çka punon, po ata, (njerëzit), pyeten. {23}"</string>
    <string name="an7biaa24_29">" A përvetësuan ata zota tjerë pos Tij? Thuaj: “Sillne argumentin tuaj? Ky (Kur’ani) është argument për këta që janë më mua dhe për ata që ishin para meje, por shumica tyre nuk e dinë të vërtetën, andaj edhe nuk vështojnë. {24} Ne nuk dërguam asnjë të dërguar para teje e të mos i kemi shpallur atij se: nuk ka zot tjetër përveç Meje, pra më adhuroni!” {25} E ata thanë: “I Gjithëmëshirshmi ka fëmijë!” Larg asaj qoftë madhëria e Tij! Ja ata jnanë rob të ndershëm! {26} Që nuk flasin para Tij, ata veprojnë me urdhërin e Tij. {27} Ai (All-llahu) e di çka vepruan më parë dhe çka do të veprojnë, dhe ata nuk përpiqen të ndihmojnë pos për atë me të cilin është i kënaqur Ai, e ata nga frika prej tij janë të pakujdesshëm. {28} Ndërsa, kush thotë prej tyre se unë jam zot pos Tij, ndëshkimi për të është Xhehennemi. Kështu i ndëshkojmë Ne zullumqarët. {29}"</string>
    <string name="an8biaa30_33">" A nuk e dinë ata, të cilët nuk besuan se qiejt dhe toka ishin të ngjitura, e Ne i ndamë ato të dyja dhe ujin e bëmë bazë të jetës së çdo sendi; a nuk besojnë? {30} Dhe në të (tokë) Ne kemi krijuar bjeshkë të paluhatshme që të mos i lëkundë ata, dhe nëpër to kemi bërë lugina e rrugë në mënyrë që ata të dinë të orientohen. {31} Qiellin ua kemi bërë kulm të sigurt, por ata zbrapsen prej atyre argumenteve. {32} Ai është që krijoi natën e ditën, diellin e hënën dhe secili prej tyre noton në orbitë. {33}"</string>
    <string name="an9biaa34_35">" Ne, asnjë njeri para teje (Muhammed) nuk i dhamë jetë të përhershme, e nëse ti vdes, a mos do të mbesin ata përgjithmonë? {34} çdo krijesë do ta shijojë vdekjen, e NE, në shenjë sprove ju sprovojmë me vështirësi e kënaqësi, dhe ju ktheheni te Ne. {35}"</string>
    <string name="an10biaa36_41">" E kur të shohin ty ata që nuk besuan, nuk të marrin ndryshe vetëm se në tallje (duke thënë): “A ky është ai që përgojon zotët tuaj!” E ata përmendjen e Mëshiruesit (Rrahman) e mohojnë. {36} Njeriu nga vet natyra e tij është i ngutshëm, e Unë do t’ua tregoj juve masën Time ndëshkuese, pra mos kërkoni t’u vie më shpejtë. {37} Ata thanë: “Kur do të jetë ai premtim (me dënim) nëse thoni të vërtetën?” {38} Sikur ta dinin ata që nuk besuan se atëherë nuk d të mund ta largojnë zjarrin as nga fytyrat e tyre e as nga shpinat, e as që do të ndihmohen (nuk do të ishin jobesimtarë). {39} Por atyre do t’u vijë befas, do t’i tronditë ata, e atëherë as nuk mund ta largojnë dhe as nuk u jepet afat. {40} Në të vërtetë, janë bërë përqeshje edhe me të dërguarit tjerë para teje, e ata që u tallën me ta, i përfshiu ajo me çka talleshin. {41}"</string>
    <string name="an11biaa42_47">" Thuaj: “Kush u mbron juve prej (dënimit të) të Madhëruarit natën en ditën?” Por jo, ata i kthejnë shpinën këshillave të Zotit të tyre. {42} A mos kanë ata pos Nesh zota të tjerë që i mbrojnë? Po ata nuk mund t’i ndihmojnë vetvetes (e lërë më adhuruesve), Ata (mosbesimtarët) as nuk do të pranohen prej Nesh në fqinjësi. {43} Por Ne u dhamë atyre dhe prindërve të tyre jetë të gjatë me kënaqësi (e ata u mashtruan). A nuk e vërejnë ata se Ne u pakësojmë tokën nga anët e saj, atëherë a mos ata do të jenë fitues (o të humbur)? {44} Thuaj: “Unë ua tërheq vërejtjen vetëm me anën e kësaj shpalljeje, po i shurdhëti nuk dëgjon thirrjen edhe kur i tërhiqet vërejtja”. {45} E sikur t’i godasë pak ndonjë e keqe nga dënimi i Zotit tënd, ata do të thonë: “Të mjerët ne, i bëmë vetes padrejtësi”! {46} Në ditën e gjykimit Ne do të vëmë peshoja të drejta, e askujt nuk i bëhet e padrejtë asgjë, edhe nëse është (vepra) sa peshoja e një kokrre të melit Ne do ta sjelllim atë. E mjafton që Ne jemi llogaritës. {47}"</string>
    <string name="an12biaa48_50">" Ne i patëm dhënë Musait e Harunit Furkanin (dalluesin e të vërtetës e të kotës - Tevratin), që ishte dritë e këshillë për të devotshmit. {48} Të cilët ia kanë frikën Zotit të tyre edhe pse edhe pse nuk e shohin dhe ata të cilët ia kanë dronë kijametit. {49} Edhe ky (Kur’ani) është këshillë, është i bekuar që Ne e shpallëm. A, ju po e refuzoni. {50}"</string>
    <string name="an13biaa51_73">" Ne i dhamë Ibrahimit herët të mbarën, sepse Ne kemi njohur mirë atë (ia dhamë të mbarën se e meritoi). {51} Kur ai babai dhe popullit të vet u: “ç’janë këto statuja që i adhuroni?” {52} Ata thanë: “I gjetëm të parët tanë, që po i adhuronin”. {53} Ai u tha: “Edhe të parët tuaj e edhe ju qartë ishit të humbur!” {54} Ata thanë: “Me gjithë mend e ke apo mos po tallesh!” {55} Atëherë ai tha: “Jo, por Zoti juaj është Zoti i qiejve e i tokës, ështëai që i krijoi ato, ndërsa unë jam dëshmues për këtë!” {56} Pasha All-llahun, posa të largoheni ju, unë kam për t’ia bërë atë që duhet statujave tuaja! {57} Dhe i bëri ato copë-copë, përveç një më të madhes që e kishin ata më shpresë se atij do t’i drejtohen (për të kuptuar se kush i theu). {58} (Kur u kthyen ii panë) Ata thanë: “Kush e bëri këtë me zotat tanë? Ai na qenka kriminel!” {59} (pastaj) hanë: “Kemi dëgjuar për një djalosh që i përqeshte ato, të cilit i thonin Ibrahim”. {60} Ata thanë: “Silleni atë këtu në sy të njerëzve që ta shohin (e ta dënijmë)”. {61} I thanë: “A e bëre ti këtë me zotat tanë, o Ibrahim?” {62} Ai tha: “Jo, por atë, e bëri i madhi i tytre, ju pyetni ata nëse janë që flasin?” {63} Ata u ndalën e u menduan me veten, e dikush tha: “Vërtet, ju jeni ata të gabuarit (pse adhuroi gjëra të këto)”. {64} Mirëpo, pastaj e shoshitën këtë gjë në kokat e tyre (u kthyen nga bindja në koëfortësi) dhe thanë: “Po ti e ke ditur se këta nuk flasin!” {65} Ai tha: “A po adhuroni pra në vend të All-llahut asish që nuk u sjellin kurrfarë dobie as dëmi?” {66} Medet për ju dhe për ata që i adhuroni, pos All-llahut, po a nuk po kuptoni?” {67} Atëherë ata thanë: “Digjeni atë (Ibrahimin) dhe ndihmoni zotat tuaj, nëse doni t’u ndihmoni!” {68} Po Ne i thamë: “O zjarr, bëhu i ftohtë dhe shpëtim për Ibrahimin!” {69} Ata deshën t’i bëjnë atij (Ibrahimit) kurth, po Ne ata i bëmë më të dështuarit. {70} E Ne shpëtuam atë e edhe Lutin në atë tokën që e kemi bekuar për njerëz. {71} Dhe ia falën atij Is-hakun, e si dhuratë edhe Jakubin. Dhe që të gjithë i bëmë të mirë (pejgamberë). {72} Dhe ata i bëmë shembëlltyrë që udhëzonin sipas urdhërit Tonë, i orientuam në punë të mira, në falljen e namazit, në dhënien e zeqatit, dhe ata ishin adhurues Tanë të sinqertë. {73}"</string>
    <string name="an14biaa74_75">" Lutit Ne i dham të jetë pejgamber dhe i dijshëm, andaj edhe e shpëtuam prej atij fshati (vendbanim) që bënë punë të ndyra, ata ishin popull i dëmshëm e i prishur. {74} Atë (Lutin) e shpëtuam dhe e vëmë nën mëshirën Tonë, vërtet ai ishte prej më të mirëve. {75}"</string>
    <string name="an15biaa76_77">" (Përkujto) Edhe Nuhun kur më parë - pat thirrur (Zotin) e Ne ia pranuam atij (edhe luttjen) e ate dhe familjen e tij e shpëtuam nga ia tmerri i madh. {76} Ne e mbrojtëm atë prej atij populli që përgënjeshtronte argumentet Tona, vërtet ai ishte popull i keq, prandaj i përmbytëm të gjithë ata. {77}"</string>
    <string name="an16biaa78_82">" (Përkjto) Davudin e Sulejmanin kur pleqëronin për çëshjen e bimës (mbjelljes) të cilën delet e ati populli e kishin kullotur natën, e Ne ishim përcjellës të gjykimit të tyre. {78} E sulejmanit Ne ia mësuam atë (përgjegjen e saktë), po secilit (prej) u patëm dhënë urtësi e dije. Ne e bëmë që kodrat dhe shpezët të madhërojnë (bëjnë tesbih) së bashk me Davudin. Ne kemi mundësi (ta bëjmë këtë) edhe e bëmë. {79} Ne e mësuam atij (Davudit) mbarimin e petkave (të hekurta) për ju, që të ju mbrajnë në raste lufte. A jeni pra mirënjohës ju për këtë? {80} Ndërsa Sulejmanit (ia nënshtruam) erën e fortë që sipas dëshirës se tuj ecte me të deri te toka të cilën e kemi bekuar Ne. Ne jemi të gjithëdijshëm për çdo gjë. {81} Edhe disa nga djajtë (ia nënshtruam) që zhyteshin (në thellësi të ujit) dhe bënin për të (për Sulejmanin), por Ne i ruanim ata (të mos shmangeshin). {82}"</string>
    <string name="an17biaa83_84">" (Përkujto) Edhe Ejubin kur iu drejtua Zotit të vet me lutje: “Më gjeti belaja, e Ti je më Mëshiruesi ndër Mëshiruesit!” {83} Ne iu përgjegjëm atij nga mëshira e Jonë, ia hoqëm ato vështirësi që i kishte, ia dhamë familjen e tij dhe aq sa ishin ata, dhe bëmë prkujtim për të devotshmit. {84}"</string>
    <string name="an18biaa85_86">" (Përkujto) Edhe Ismailin, Idrisin dhe Dhulkiflin, që të gjithë ishin të durueshëm. {85} Ata i përfshimë në mëshirën Tonë, se ishin vërtet prej të mirëve. {86}"</string>
    <string name="an19biaa87_88">" (Përkujto) Edhe atë të peshkut (Junusin) kur doli i hidhëruar (prej popullit) dhe mendoi se nuk do t’i vijë më ouna ngushtë, po në errësira ai tha se: “Nuk ka Zot pos Teje. Ti je i pastër, nuk ke të meta. Unë i bëra padrejt vetes!” {87} Ne iu përgjigjëm atij, e shpëtuam nga tmerri. Kështu i shpëtoëmë Ne besimtarët. {88}"</string>
    <string name="an20biaa89_90">" (Përkujto) Edhe Zekiriain kur e luti Zotin e vet: “Zoti im, mos më le të vetmuar se Ti je më i miri trashëgues (pas çdokujt)”. {89} Ne ia pranuam lutjen e tij, ia dhuruam atij Jahjain dhe ia përmirësuam bashkëshorten atij. Ata përpiqeshin për punë të mira, na u luteshin duke shpresuar dhe duke u frikësuar, ishin respektues ndaj nesh. {90}"</string>
    <string name="an21biaa_91">" (Përkujto) Edhe atë që e ruajti nderin e saj, Ne e frymëzuam atë me shpirt (barrë) nga ana Jonë dhe atë dhe të birin e saj; bëmë mrekulli për njerëzit. {91}"</string>
    <string name="an22biaa92_94">" Kjo fe është e juaja dhe është e vetmja fe (e shpallur), kurse Unë jam Zoti juaj, pra më adhuroni vetëm Mua. {92} Po ata e ndanë çështjen e fesë dhe u përçanë mes vete (u ndanë në grupe: monoteistë, politeistë, jehudi, të krishterë, zjarrëputist etj.), mirëpo, që të gjithë do të vijnë te Ne. {93} E kush bën ndonjë vepër të mirë dhe është besimtarë, mundi i tij nuk i mohohet, pse Ne i shënojmë ato. {94}"</string>
    <string name="an23biaa95_100">" Ndërsa është e pamundur për (banorët e) një fshat të cilin e kemi shkatërruar Ne, të kthehen (në këtë jetë). {95} Derisa të hapet (penda) e Jexhuxh Mexhuxhëve dhe ata do të zbresin nga çdo bregore me shpejtësi. {96} Dhe derisa të jetë afruar premtimi i saktë (dita e kijametit) e ai është momenti kur mbeten të shtangët sytë e atyre që nuk besuan (në ato çaste thonë): “Të mjerët ne, vërtet ishim krejt të pavetëdijshëm për këtë (momment); por jo, është e vërtetë se ishim zullumqarë të mëdhenj.{97} Ju, dhe ajo që adhuruat ju pos All-llahut, do të jeni lëndë e Xhehennemit, dhe keni për të hyrë në të. {98} Sikur të kishit qenë ata zota, ata nuk do të hynin në të, po që të gjithë do të jenë aty përgjithmonë. {99} Aty ata do të kenë rrënkim dhe aty ata nuk dëgjojë.  {100}"</string>
    <string name="an24biaa101_103">" E atyre të cilëve u priu e mbara nga ana jonë, do të jenë larg tij (Xhehennemit). {101} Ata nuk nuk do të dëgjojnë as zhurmën e tij, dhe ata do të jenë përgjithmonë të kënaqur me atë që e dëshirojnë vetë. {102} Ata nuk do t’i shqetësojë ajo frika e madhe (e fyerjes së gurit), dhe do t’i presin engjëjt (duke u uruar): “Kjo është dita e juaj që u premtohej”. {103}"</string>
    <string name="an25biaa104_106">" (Përkujto) Atë ditë kur Ne e paloj qiellin sikurse palimi i fletëve në libër. Ashtu sikundër e kemi filluar krijimin (tuaj), e rikthejmë. Ky është obligimi yni, e Ne e bëjmë këtë.{104} Ne e kemi shënuar në Zebur (në librat e shenjtë) pas shënimit (në Lehvi mahfudh), se me të vërtetë tokën do ta trashëgojnë robtë e Mij të mirë. {105} Ne këtë (që u përmend) ka mjaft për një popull të dëgjueshëm. {106}"</string>
    <string name="an26biaa107_112">" E Ne të dërguam ty (Muhammed) vetëm si mëshirë për të gjitha krijesat. {107} Thuaj: “Mua më shpallet se Zoti i juaji është vetëm një Zot, e ju a po dorëzoheni?” {108} E nëse ata refuzojnë, ti thuaju: “Unë u njoftova ju në mënyrë të barabartë, dhe se unë nuk e di se është afër ose larg ajo që po premtoheni?” {109} Ai e di thënien e haptë, e di edhe atë që mbani fashehtë. {110} E nuk e di, mos është kjo sprovë për ju (vonesa e dënimit), apo të kënaqeni deri në një kohë. {111} Ai (Muhammedi) tha: “Zoti im, gjyko (mes meje dhe atyre gënjeshtarëve) me të vërtetën! E Zoti ynë, Mëshirues është ai prej të cilit kërkohet ndihmë kundër asaj që ju përshkruani!” {112}"</string>
    <string name="fantitl">Nga ajetet e Kur’anit</string>
    <string name="fantitl2">Disa nga vargjet e krijimit të Zotit të Plotfuqishëm në qiej dhe tokë</string>
    <string name="turnlang">Ndryshoni gjuhën</string>
    <string name="sharefacebook">Ndani lidhjen e aplikacionit në (Facebook)</string>
    <string name="sharetwitter">Ndani lidhjen e aplikacionit në (Twitter)</string>
    <string name="sharegmail">Ndani lidhjen e aplikacionit në (Gmail)</string>
    <string name="sharewhatapp">Ndani lidhjen e aplikacionit në (Whatsapp)</string>
    <string name="shareinstagram">Ndani lidhjen e aplikacionit në (Instagram)</string>
    <string name="sharetumblr">Ndani lidhjen e aplikacionit në (Tumblr)</string>
    <string name="shareviber">Ndani lidhjen e aplikacionit në (Viber)</string>
    <string name="sharelinkedin">Ndani lidhjen e aplikacionit në (Linkedin)</string>
    <string name="sharesnapchat">Ndani lidhjen e aplikacionit në (Snapchat)</string>
    <string name="shareskype">Ndani lidhjen e aplikacionit në (Skype)</string>
    <string name="sharetelegram">Ndani lidhjen e aplikacionit në (Telegram)</string>
    <string name="sharereddit">Ndani lidhjen e aplikacionit në (Reddit)</string>
    <string name="dialog_title">Versioni i ri është në dispozicion</string>
    <string name="dialog_message">Një version i ri i aplikacionit është në dispozicion, ju lutemi klikoni më poshtë për të azhurnuar versionin e fundit.</string>
    <string name="dialog_positive_button_title">Update</string>
    <string name="slide_to_cancel">Zvarrit për të anuluar</string>
    <string name="hold_button_to_record">Filloni regjistrimin</string>
    <string name="hold_button_to_record2">Kur regjistroheni, ju lutemi vazhdoni të prekni</string>
    <string name="fetchs">lidhje interneti</string>
    <string name="wifion">WIFI</string>
    <string name="records">Recordings</string>
    <string name="settingss">Cilësimet</string>
    <string name="store_records_public">Regjistrimet ruhen në dosjen publike</string>
    <string name="record_in_stereo">Tingull stereo</string>
    <string name="keep_screen_on">Ekrani nuk fiket gjatë regjistrimit</string>
    <string name="total_duration">Kohëzgjatja totale e regjistruar: %s</string>
    <string name="total_record_count">Numri i përgjithshëm i regjistrave: %d</string>
    <string name="available_space">Hapësira e disponueshme: %s</string>
    <string name="delete_all">Fshini të gjitha rekordet</string>
    <string name="warning">Warning!</string>
    <string name="delete_record">Kaloni në riciklimin %s</string>
    <string name="delete_all_records">Fshini të gjitha rekordet dhe nuk do të mund t\'i merrni përsëri.</string>
    <string name="all_records_deleted">Të gjitha regjistrimet janë fshirë me sukses</string>
    <string name="failed_to_delete_all_records">Nuk arriti të fshijë të gjitha regjistrimet</string>
    <string name="please_select_record_to_share">Ju lutemi zgjidhni ose regjistroni një skedar audio për ta ndarë</string>
    <string name="record_name">emri i ri</string>
    <string name="recording">Regjistrohu: %s</string>
    <string name="recording_is_on">Regjistrimi është i ndezur</string>
    <string name="recording_progress">Regjistrohu ...</string>
    <string name="recording_paused">Paused</string>
    <string name="playback">Luaj: %s</string>
    <string name="no_records">Regjistrimet janë bosh.</string>
    <string name="no_bookmarks">Faqerojtësit janë bosh.</string>
    <string name="bookmarks">bookmarks</string>
    <string name="share_record">Ndarja e aksioneve: %s</string>
    <string name="import_progress">Importo skedarin audio ...</string>
    <string name="record_processing">Përpunimi i skedarëve ...</string>
    <string name="app_settings">Cilësimet e tingullit:</string>
    <string name="recording_settings">Parametrat e regjistrit:</string>
    <string name="other_settings">Të tjera:</string>
    <string name="today">sot</string>
    <string name="yesterday">dje</string>
    <string name="btn_save">ruaj</string>
    <string name="btn_savee">Emri u modifikua me sukses</string>
    <string name="btn_cancel">anulim</string>
    <string name="btn_cancell">Modifikimi i emrit është anuluar</string>
    <string name="btn_c">Dosja ka qenë undeleted</string>
    <string name="btn_cc">fshini</string>
    <string name="btn_ccc">Dosja u fshi me sukses</string>
    <string name="btn_cccc">Files janë undeleted</string>
    <string name="btn_ccccc">Të gjitha regjistrimet janë fshirë me sukses</string>
    <string name="btn_cancelll">fund</string>
    <string name="btn_yes">po</string>
    <string name="btn_no">jo</string>
    <string name="btn_play">running</string>
    <string name="error_unknown">Gabim i panjohur</string>
    <string name="error_cant_create_file">Nuk mund të krijojë skedar</string>
    <string name="error_invalid_output_file">Skedari i daljes është i pavlefshëm</string>
    <string name="error_file_exists">Dosja me këtë emër tashmë ekziston!</string>
    <string name="error_failed_to_rename">Dështoi të riemërtoni regjistrin!</string>
    <string name="error_failed_to_init_recorder">Dështuar për të filluar regjistrimin</string>
    <string name="error_failed_to_init_player">Dështuar për të filluar</string>
    <string name="error_player_data_source">Luajtësi nuk mund ta lexojë skedarin</string>
    <string name="error_unable_to_read_sound_file">Në pamundësi për të lexuar skedarin audio</string>
    <string name="error_permission_denied">Kërkesa e lejes është refuzuar</string>
    <string name="recordtoast">Koha e regjistruar është:</string>
    <string name="request">Kërkesë ose feedback</string>
    <string name="email_clients_not_found">Asnjë postë elektronike nuk u gjet</string>
    <string name="send_email">Dërgoni me email ...</string>
    <string name="open_record_with">Hapu %s përdorim</string>
    <string name="delete">fshini</string>
    <string name="rename">Rename</string>
    <string name="open_with">e hapur duke përdorur</string>
    <string name="download">Shkarko</string>
    <string name="share">Bashkëndaj</string>
    <string name="ask_to_rename">Trego dialogun për riemërimin pasi të keni ndaluar regjistrimin</string>
    <string name="record_deleted_successfully">Dosja u fshi me sukses</string>
    <string name="need_write_permission">Aplikacioni kërkon leje për të hyrë në ruajtjen publike. Nëse nuk lejohet, regjistrimet do të ruhen në drejtorinë e aplikacionit</string>
    <string name="rec_name">emër:</string>
    <string name="rec_format">formati:</string>
    <string name="rec_duration">Duration:</string>
    <string name="rec_size">permasa:</string>
    <string name="rec_location">Vendndodhja e skedarit:</string>
    <string name="naming">emërtimin:</string>
    <string name="private_dir_warning">Regjistrimet do të ruhen në drejtorinë e aplikacionit dhe nuk janë të dukshme për aplikacionet e tjera</string>
    <string name="public_dir_warning">Regjistrimet do të ruhen në drejtorinë e përbashkët në pajisjen tuaj e cila është e dukshme për aplikacionet e tjera</string>
    <string name="btn_ok">Ne rregull</string>
    <string name="btn_deny">refuzimi</string>
    <string name="btn_allow">lejoj</string>
    <string name="error_process_waveform">Waveform nuk mund të nxirren</string>
    <string name="records_was_removed">Disa skedarë log nuk u gjetën në drejtorinë e regjistrit. Ajo mund të ketë qenë hequr ose lëvizur.</string>
    <string name="dont_ask_again_rename">Mos kërkoni të riemërtoni përsëri</string>
    <string name="error_lost_records">Disa nga regjistrimet tuaja janë fshirë ose zhvendosur</string>
    <string name="delete_record_forever">Fshini regjistrimin %s përgjithmonë?</string>
    <string name="restore_record">shërim regjistrit %s?</string>
    <string name="empty">bosh</string>
    <string name="record_moved_into_trash">Rekordi u zhvendos në plehrat</string>
    <string name="record_restored_successfully">Rivendosur një rekord me sukses</string>
    <string name="rec_frequency">Frekuenca:</string>
    <string name="trash">Koshi i mbeturinave</string>
    <string name="trash_info">Regjistrimet e zhvendosura në plehra do të hiqen përgjithmonë brenda 60 ditësh.</string>
    <string name="error_no_available_space">Nuk ka hapësirë ​​në dispozicion!</string>
    <string name="rec_created">krijuar:</string>
    <string name="sourah30">Sorah Ar-Room (The Romans)</string>
    <string name="h3535">Ai tha: Banorët e Xhenetit do të shohin njerëzit e dhomave nga lart tyre, Ndërsa ata shohin planetin ndriçues larg në horizont, Nga lindja ose perëndimi, për të bërë dallimin midis tyre.</string>
    <string name="info">informata</string>
    <string name="cancel_rec">Regjistrimi është anuluar</string>
    <string name="delete_all2">Fshij te gjitha</string>
    <string name="lost_records">Rekordet humbën</string>
    <string name="btn_details">detajet</string>
    <string name="card_aya1">vargj {33}</string>
    <string name="error_failed_access_to_storage">Qasja në ruajtjen e skedarit dështoi</string>
    <string name="downloading_cancel">Download anuluar</string>
    <string name="downloading_success">Shkarkohet në shkarko directory %s</string>
    <string name="downloading_failed">Shkarkimi dështoi: s%</string>
    <string name="downloading">Shkarkim: s%</string>
    <string name="by_date">Sipas datës (më i ri)</string>
    <string name="by_date_desc">Sipas datës (më i vjetër)</string>
    <string name="by_name">Sipas emrit (A-Z)</string>
    <string name="by_name_desc">Sipas emrit (Z-A)</string>
    <string name="by_duration">Sipas kohëzgjatjes (më e gjatë)</string>
    <string name="by_duration_desc">Sipas kohëzgjatjes (më e shkurtër)</string>
    <string name="delete_this_record">Fshini këtë rekord?</string>
    <string name="all_records_deleted_successfully">Të gjitha regjistrimet janë fshirë me sukses</string>
    <string name="h10iiiiii">Dhe unë them: Askush nuk është më i mirë se Yunus Bin Matta.</string>

    <string-array name="theme_colors">
        <item>Tema e paspecifikuar</item>
        <item>Tema e zezë</item>
        <item>Tema blu e gjelbër</item>
        <item>Tema blu</item>
        <item>Tema e errët vjollcë</item>
        <item>Tema rozë</item>
        <item>Tema e errët portokalli</item>
        <item>Tema i kuq</item>
        <item>Tema brouwn</item>
        <item>Tema blu gri</item>
    </string-array>

    <string-array name="formats">
        <item>koordinimi: MP3</item>
        <item>koordinimi: Wav</item>
    </string-array>

    <string-array name="sample_rates">
        <item>Norma e mostrës: 8000</item>
        <item>Norma e mostrës: 16000</item>
        <item>Norma e mostrës: 32000</item>
        <item>Norma e mostrës: 44100</item>
        <item>Norma e mostrës: 48000</item>
    </string-array>

    <string-array name="bit_rates">
        <item>Shkalla e bitit: 24kbps</item>
        <item>Shkalla e bitit: 48kbps</item>
        <item>Shkalla e bitit: 96kbps</item>
        <item>Shkalla e bitit: 128kbps</item>
        <item>Shkalla e bitit: 192kbps</item>
    </string-array>
    <string name="about_play_store2">Aplikacionet tona të tjera</string>
    <string name="internet_satalite">Lista lidhje interneti</string>
    <string name="quran_karem">Kurani Famëlartë</string>
    <string name="refresh">Rifresko</string>
    <string name="find">Gjej</string>
    <string name="share_via">Ndani përmes</string>
    <string name="copy_link">Kopjo Lidhjen</string>
    <string name="copied_to_clipboard">Kopjohet në Clipboard</string>
    <string name="site_quran">Uebfaqja e Kuranit të Shenjtë</string>
    <string name="qna_maka">Meka jetojnë</string>
    <string name="qna_suna">Sunneti i Profetit jetojnë</string>
    <string name="vidio_maka">Kanali i Kur\'anit të Shenjtë transmetoi drejtpërdrejt nga Meka brenda Xhamisë së Madhe në Arabisht.</string>
    <string name="vidio_souna">Kanali Sunnah transmetoi drejtpërdrejt nga Medina brenda Xhamisë së Profetit në Arabisht.</string>
</resources>