<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Dua ya Quran</string>
    <string name="lang">sw</string>
    <string name="about_contact_us">Wasiliana nasi</string>
    <string name="about_instagram">Tufuate kwenye Instagram</string>
    <string name="about_facebook">Tufuate kwenye Facebook</string>
    <string name="about_play_store">Kadiria programu kwenye Duka la Google Play</string>
    <string name="about_youtube">Tufuate kwenye Youtube</string>
    <string name="about_twitter">Tufuate kwenye Twitter</string>
    <string name="about_github">Rudia mradi huo</string>
    <string name="about_website">Tembelea tovuti yetu</string>
    <string name="menu1">orodha</string>
    <string name="zekr">Mkumbuke Mungu</string>
    <string name="hamd">Mungu asifiwe</string>
    <string name="allah_a">Mwenyezi Mungu ndiye mkubwa</string>
    <string name="dawat_alanbyaa">Baadhi ya miito ya manabii na watu wema kama ilivyoelezwa katika Quran Tukufu</string>
    <string name="aaraf">Wakasema: Mola wetu Mlezi! tumejidhulumu nafsi zetu, na kama hutusamehe na kuturehemu, hakika tutakuwa katika wenye kukhasirika.</string>
    <string name="dua_adm">Maombi Adam na mkewe</string>
    <string name="dua_noh">Maombi Nuhu</string>
    <string name="surt_hud">Na Nuhu alimwomba Mola wake Mlezi: Ee Mola Mlezi wangu! Hakika mwanangu ni katika ahali zangu, na hakika ahadi yako ni haki. Na Wewe ni Mwenye haki kuliko mahakimu wote.</string>
    <string name="surt_houd47">Nuhu akasema: Ewe Mola wangu Mlezi! Mimi najikinga kwako nisikuombe nisio na ujuzi nalo. Na kama hunisamehe na ukanirehemu, nitakuwa katika walio khasiri.</string>
    <string name="surt_moon">Akasema (Nuhu): Mola wangu Mlezi! Ninusuru kwa kuwa wamenikanusha.</string>
    <string name="surt_noh">Na Nuh\'u akasema: Mola wangu Mlezi! Usimwache juu ya ardhi mkaazi wake yeyote katika makafiri!</string>
    <string name="surtmoom">Basi utakapo tulia wewe na walio pamoja nawe humo marikebuni, sema: Alhamdulillahi Sifa zote njema ni za Mwenyezi Mungu, aliye tuokoa na watu madhaalimu!</string>
    <string name="surtmoom2">Na sema: Mola wangu Mlezi! Niteremshe mteremsho wenye baraka, na Wewe ni Mbora wa wateremshaji.</string>
    <string name="surtshoraa117">Akasema: Mola wangu Mlezi! Hakika watu wangu wamenikanusha.</string>
    <string name="surtshoraa118">Basi hukumu baina yangu na wao kwa hukumu yako, na uniokoe mimi na walio pamoja nami, Waumini.</string>
    <string name="surt_nouh1">Na Nuh\'u akasema: Mola wangu Mlezi! Usimwache juu ya ardhi mkaazi wake yeyote katika makafiri!</string>
    <string name="surt_nouh2">Hakika ukiwaacha watawapoteza waja wako, wala wao hawatazaa ila waovu makafiri.</string>
    <string name="surt_nouh3">Mola wangu Mlezi! Nighufirie mimi na wazazi wangu, na kila aliye ingia nyumbani mwangu kuwa ni mwenye kuamini, na Waumini wote wanaume, na Waumini wanawake. Na wala usiwazidishie walio dhulumu ila kupotea.</string>
    <string name="duaaebrahem">Maombi Ibrahim</string>
    <string name="bkra_126">Na alipo sema Ibrahim: Ee Mola wangu Mlezi! Ufanye huu uwe mji wa amani, na uwaruzuku watu wake matunda, wale wanao muamini Mwenyezi Mungu na Siku ya Mwisho. Akasema: Na mwenye kukufuru pia nitamstarehesha kidogo, kisha nitamsukumiza kwenye adhabu ya Moto, napo ni pahala pabaya mno pa kurejea.</string>
    <string name="surt_sfat">Ewe Mola wangu Mlezi! Nitunukie aliye miongoni mwa watenda mema.</string>
    <string name="surt_ebrahem">Na Ibrahim alipo sema: Ewe Mola wangu Mlezi! Ujaalie mji huu uwe wa amani, na uniepushe mimi na wanangu na kuabudu masanamu.</string>
    <string name="surt_ebrahem1">Ewe Mola wangu Mlezi! Hakika hayo yamewapoteza watu wengi. Basi aliye nifuata mimi huyo ni wangu, na aliye niasi, hakika Wewe ni Mwenye kusamehe Mwenye kurehemu.</string>
    <string name="surt_ebrahem2">Mola wetu Mlezi! Hakika mimi nimewaweka baadhi ya dhuriya zangu katika bonde lisilo kuwa na mimea, kwenye Nyumba yako Takatifu, ewe Mola wetu Mlezi, ili washike Sala. Basi zijaalie nyoyo za watu zielekee kwao, na waruzuku matunda, ili wapata kushukuru.</string>
    <string name="surt_ebrahem3">Ewe Mola wetu Mlezi! Hakika Wewe unajua tunayo yaficha na tunayo yatangaza. Na hapana kitu kinacho fichikana kwa Mwenyezi Mungu katika ardhi wala katika mbingu.</string>
    <string name="surt_ebrahem4">Alhamdulillahi! Himdi zote ni za Mwenyezi Mungu aliye nipa juu ya uzee wangu Ismail na Is-haq. Hakika Mola wangu Mlezi ni Mwenye kusikia maombi.</string>
    <string name="surt_ebrahem5">Mola wangu Mlezi! Nijaalie niwe mwenye kushika Sala, na katika dhuriya zangu pia. Ewe Mola wetu Mlezi, na ipokee dua yangu.</string>
    <string name="surt_ebrahem6">Mola wetu! Unighufirie mimi na wazazi wangu wote wawili, na Waumini, siku ya kusimama hisabu.</string>
    <string name="surt_ashoara">Mola wangu Mlezi! Nitunukie hukumu na uniunganishe na watendao mema.</string>
    <string name="surt_ashoara1">Na unijaalie nitajwe kwa wema na watu watakao kuja baadaye.</string>
    <string name="surt_ashoara2">Na unijaalie katika warithi wa Bustani za neema.</string>
    <string name="surt_ashoara3">Na umsamehe baba yangu, kwani hakika alikuwa miongoni mwa wapotovu.</string>
    <string name="surt_ashoara4">Wala usinihizi Siku watapo fufuliwa.</string>
    <string name="surt_ashoara5">Siku ambayo kwamba mali hayato faa kitu wala wana.</string>
    <string name="surt_ashoara6">Isipo kuwa mwenye kumjia Mwenyezi Mungu na moyo safi.</string>
    <string name="surt_momtahena">Hakika nyinyi mna mfano mzuri kwenu kwa Ibrahim na wale walio kuwa pamoja naye, walipo waambia watu wao: Hakika sisi tumejitenga nanyi na hayo mnayo yaabudu badala ya Mwenyezi Mungu. Tunakukataeni; na umekwisha dhihiri uadui na chuki baina yetu na nyinyi mpaka mtakapo muamini Mwenyezi Mungu peke yake. Isipo kuwa kauli ya Ibrahim kumwambia baba yake: Hakika nitakuombea msamaha, wala similiki chochote kwa ajili yako mbele ya Mwenyezi Mungu. Mola wetu Mlezi! Juu yako tumetegemea, na kwako tumeelekea, na kwako ndio marejeo.</string>
    <string name="surt_momtahena1">Mola wetu Mlezi! Usitufanyie mtihani kwa walio kufuru. Na tusamehe, Mola wetu Mlezi. Hakika Wewe ndiye Mwenye nguvu, Mwenye hikima.</string>
    <string name="surt_momtahena2">Kwa yakini umekuwa mfano mzuri kwenu katika mwendo wao, kwa anaye mtarajia Mwenyezi Mungu na Siku ya Mwisho. Na mwenye kugeuka basi hakika Mwnyezi Mungu ni Mwenye kujitosha, Msifiwa.</string>
    <string name="doua_ebrahemwesmail">Maombi Ibrahim na Ismail</string>
    <string name="sure_alpakra">Na kumbukeni Ibrahim na Ismail walipo inyanyua misingi ya ile Nyumba wakaomba: Ewe Mola Mlezi wetu! Tutakabalie! Hakika Wewe ndiye Msikizi Mjuzi.</string>
    <string name="sure_alpakra1">Ewe Mola Mlezi wetu! Tujaalie tuwe ni wenye kusilimu kwako, na pia miongoni mwa vizazi vyetu wawe umma ulio silimu kwako. Na utuonyeshe njia za ibada yetu na utusamehe. Bila shaka Wewe ndiye Mwenye kusamehe Mwenye kurehemu.</string>
    <string name="sure_alpakra2">Ewe Mola Mlezi wetu! Waletee Mtume anaye tokana na wao, awasomee Aya zako, na awafundishe Kitabu na hikima na awatakase. Hakika Wewe ndiye Mwenye nguvu, Mwenye hikima.</string>
    <string name="douaa_lot">Maombi Nabii Lot</string>
    <string name="surt_ankabout">Akasema: Ewe Mola wangu Mlezi! Ninusuru na watu mafisadi hawa!</string>
    <string name="sourt_choara">Mola wangu Mlezi! Niokoe mimi na ahali zangu na haya wayatendayo.</string>
    <string name="duoa_yosof">Maombi Yousuf</string>
    <string name="surt_uosef">Yusuf akasema: Ee Mola Mlezi wangu! Nastahabu kifungo kuliko haya anayo niitia. Na usipo niondoshea vitimbi vya wanawake mimi nitamili kwao, na nitakuwa katika wajinga.</string>
    <string name="surt_yosfaya101">Ewe Mola wangu Mlezi! Hakika umenipa utawala, na umenifunza tafsiri ya mambo. Ewe Muumba wa mbingu na ardhi! Wewe ndiye Mlinzi wangu katika dunia na Akhera. Nifishe hali ya kuwa ni Muislamu na nichanganyishe na watendao mema.</string>
    <string name="doua_ayop">Maombi Ayyubu</string>
    <string name="surtanbyaaayat3848">Na Ayyubu, alipo mwita Mola wake Mlezi, akasema: Mimi yamenipata madhara. Na Wewe ndiye unaye rehemu kuliko wote wanao rehemu.</string>
    <string name="surtanbyaaya48">Basi tukamwitikia, na tukamwondolea madhara aliyo kuwa nayo, na tukampa watu wake na mfano wao pamoja nao kuwa ni rehema inayo toka kwetu, na ukumbusho kwa wafanyao ibada.</string>
    <string name="surt_sad">Na mkumbuke mja wetu Ayubu alipo mwita Mola wake Mlezi akasema: Kwa hakika Shet\'ani amenifikishia udhia na adhabu.</string>
    <string name="doua_shoaup">Maombi Shua\'ib</string>
    <string name="suer_aaraf">Bila ya shaka itakuwa tumemzulia uwongo Mwenyezi Mungu tukirudi katika mila yenu baada ya kwisha tuokoa nayo Mwenyezi Mungu. Wala haiwi kwetu sisi kuirejea mila hiyo, ila akitaka Mwenyezi Mungu, Mola Mlezi wetu. Ujuzi wa Mola Mlezi wetu umeenea katika kila kitu. Kwa Mwenyezi Mungu tunategemea. Ewe Mola Mlezi wetu! Tuhukumie baina yetu na kaumu yetu kwa haki, nawe ndiye mbora wa wanao hukumu.</string>
    <string name="douaa_souliman">Maombi Suleiman</string>
    <string name="suer_sad35">Akasema: Mola wangu Mlezi! Nisamehe na unipe ufalme usio mwelekea yeyote baada yangu. Hakika Wewe ndiye Mpaji.</string>
    <string name="surt_alnaml">Basi (Sulaiman) akatabasamu akacheka kwa neno hili, na akasema: Ee Mola wangu Mlezi! Nizindue niishukuru neema yako uliyo nineemesha mimi na wazazi wangu, na nipate kutenda mema uyapendayo, na uniingize kwa rehema yako katika waja wako wema.</string>
    <string name="douaa_uonos">Maombi Younis</string>
    <string name="surt_anbiaa">Na Dhun-Nun alipoondoka hali ameghadhibika, na akadhani ya kwamba hatutakuwa na uwezo juu yake. Basi aliita katika giza: Hapana mungu isipo kuwa Wewe Subhanaka Uliye takasika. Hakika mimi nilikuwa miongoni mwa wenye kudhulumu.</string>
    <string name="surt_anbiaa1">Basi tukamwitikia na tukamwokoa kutokana na dhiki. Na hivyo ndivyo tunavyo waokoa Waumini.</string>
    <string name="douaa_eisa">Maombi Isa</string>
    <string name="surt_almaeda">Akasema Isa bin Maryamu: Ewe Mwenyezi Mungu, Mola Mlezi wetu! Tuteremshia chakula kutoka mbinguni ili kiwe Sikukuu kwa ajili ya wa mwanzo wetu na wa mwisho wetu, na kiwe ni Ishara itokayo kwako. Basi turuzuku, kwani Wewe ndiye mbora wa wanao ruzuku.</string>
    <string name="douaa_zakria">Maombi Zakariya</string>
    <string name="sourt_mariam">Akasema: Mola wangu Mlezi! Mafupa yangu yamedhoofika, na kichwa kinameremeta kwa mvi; wala, Mola wangu Mlezi, sikuwa mwenye bahati mbaya kwa kukuomba Wewe.</string>
    <string name="sourt_mariam1">Na hakika mimi nawakhofia jamaa zangu baada yangu. Na mke wangu ni tasa. Basi nipe mrithi kutoka kwako.</string>
    <string name="sourt_mariam2">Atakaye nirithi mimi na awarithi ukoo wa Yaaqub. Ewe Mola wangu Mlezi! Na umjaalie awe mwenye kuridhisha.</string>
    <string name="sourt_mariam3">(Akaambiwa): Ewe Zakariya! Hakika Sisi tunakubashiria mwana; jina lake ni Yahya. Hatujapata kumpa jina hilo yeyote kabla yake.</string>
    <string name="sorat_alemran">Pale pale Zakariya akamwomba Mola wake Mlezi, akasema: Mola wangu Mlezi! Nipe kutoka kwako uzao mwema. Wewe ndiye unaye sikia maombi.</string>
    <string name="sorat_lanbiaa">Na Zakariya alipo mwita Mola wake Mlezi: Mola wangu Mlezi! Usiniache peke yangu, na Wewe ndiye Mbora wa wanao rithi.</string>
    <string name="sotat_lanbiaa1">Basi tukamwitikia, na tukampa Yahya na tukamponyeshea mkewe. Hakika wao walikuwa wepesi wa kutenda mema, na wakituomba kwa shauku na khofu. Nao walikuwa wakitunyenyekea.</string>
    <string name="doua_emratemran">Maombi Mke wa Imran, mama ya Mariamu</string>
    <string name="sourt_aliemran">Alipo sema mke wa Imran: Mola wangu Mlezi! Nimekuwekea nadhiri kilichomo tumboni mwangu kuwa wakfu; basi nikubalie. Hakika Wewe ndiye Mwenye kusikia na Mwenye kujua.</string>
    <string name="sourt_aliemran1">Basi alipo mzaa alisema: Mola wangu Mlezi! Nimemzaa mwanamke - na Mwenyezi Mungu anajua sana aliye mzaa - Na mwanamume si sawa na mwanamke. Na mimi nimemwita Maryamu. Nami namkinga kwako, yeye na uzao wake, uwalinde na Shet\'ani aliye laaniwa.</string>
    <string name="sourt_aliemran2">Tena Mola wake Mlezi akampokea kwa mapokeo mema na akamkuza makuzo mema, na akamfanya Zakariya awe mlezi wake. Kila mara Zakariya alipo ingia chumbani kwake alimkuta na vyakula. Basi alimwambia: Ewe Maryamu! Unavipata wapi hivi? Naye akasema: Hivi vinatoka kwa Mwenyezi Mungu; na Mwenyezi Mungu humruzuku amtakaye bila ya hisabu.</string>
    <string name="doua_almoumen">Maombi muumini</string>
    <string name="sort_a2af">Na tumemuusia mwanaadamu awatendee wema wazazi wake wawili. Mama yake amechukua mimba yake kwa taabu, na akamzaa kwa taabu. Na kuchukua mimba kwake hata kumwachisha ziwa ni miezi thalathini. Hata anapo fika utu uzima wake, na akafikilia miaka arubaini, husema: Mola wangu Mlezi! Niwezeshe nishukuru neema zako ulizo nineemesha mimi na wazazi wangu, na nitende mema unayo yapenda. Na unitengenezee dhuriya zangu. Hakika mimi nimetubu kwako, na mimi ni miongoni mwa Waislamu.</string>
    <string name="sort_a2af1">Hao ndio tunao wapokelea bora ya vitendo vyao walivyo vitenda, na tunayasamehe makosa yao. Watakuwa miongoni mwa watu wa Peponi. Miadi ya kweli hiyo walio ahidiwa.</string>
    <string name="douaa_altabin">Maombi Wafuasi wema</string>
    <string name="surt_alhashr">Na walio kuja baada yao wanasema: Mola wetu Mlezi! Tughufirie sisi na ndugu zetu walio tutangulia kwa Imani, wala usijaalie ndani ya nyoyo zetu undani kwa walio amini. Mola wetu Mlezi! Hakika Wewe ni Mpole na Mwenye kurehemu.</string>
    <string name="afdal_alduoaa">Maombi bora</string>
    <string name="surt_alfateh">Sifa njema zote ni za Mwenyezi Mungu, Mola Mlezi wa viumbe vyote;</string>
    <string name="surt_alfateh1">Mwingi wa Rehema Mwenye Kurehemu;</string>
    <string name="surt_alfateh2">Mwenye Kumiliki Siku ya Malipo.</string>
    <string name="surt_alfateh3">Wewe tu tunakuabudu, na Wewe tu tunakuomba msaada.</string>
    <string name="surt_alfateh4">Tuongoe njia iliyo nyooka,</string>
    <string name="surt_alfateh5">Njia ya ulio waneemesha, siyo ya walio kasirikiwa, wala walio potea.</string>
    <string name="surt_bkara">Na waja wangu watakapo kuuliza khabari zangu, waambie kuwa Mimi nipo karibu. Naitikia maombi ya mwombaji anapo niomba. Basi na waniitikie Mimi, na waniamini Mimi, ili wapate kuongoka.</string>
    <string name="douaa_mlaeka">Maombi ya malaika</string>
    <string name="suer_gafer">Wale wanao beba A\'rshi, na wanao izunguka, wanamsabihi na kumhimidi Mola wao Mlezi, na wanamuamini, na wanawaombea msamaha walio amini kwa kusema: Mola wetu Mlezi! Umekienea kila kitu kwa rehema na ujuzi. Basi wasamehe walio tubu na wakaifuata Njia yako, na waepushe na adhabu ya Jahannamu.</string>
    <string name="suer_gafer1">Mola wetu Mlezi! Na waingize katika Bustani za Milele ulizo waahidi. Na uwape haya pia wale walio fanya mema miongoni mwa wazee wao na wake zao na dhuriya zao. Hakika Wewe ni Mwenye nguvu, Mwenye hikima.</string>
    <string name="suer_gafer2">Na waepushe na maovu; kwani umwepushaye maovu siku hiyo, hakika umemrehemu; na huko ndiko kufuzu kukubwa.</string>
    <string name="doua_banyesrail">Maombi Alijenga Israeli pamoja na Musa</string>
    <string name="surt_uonos">Wakasema: Tunamtegemea Mwenyezi Mungu. Ewe Mola wetu Mlezi! Usitufanye wenye kutiwa misukosuko na hao watu madhaalimu.</string>
    <string name="surt_uonos1">Na utuokoe kwa rehema yako na watu makafiri.</string>
    <string name="doua_m2monen">Maombi Waumini ni miongoni mwa wana wa Israeli</string>
    <string name="surt_albakra">Na walipo toka kupambana na Jaluti na majeshi yake walisema: Mola wetu Mlezi! Tumiminie subira, na isimamishe imara miguu yetu, na utusaidie tuwashinde watu Makafiri--</string>
    <string name="surt_alaaraf">Nawe hukuudhika nasi ila kwa kuwa tumeziamini Ishara za Mola Mlezi wetu zilipo tujia. Ewe Mola Mlezi wetu! Tumiminie uvumilivu na utufishe hali ni Waislamu.</string>
    <string name="doua_shart">Maombi Wachawi wa Firauni</string>
    <string name="douaa_ansaresa">Maombi. Mitume ni wafuasi wa Isa</string>
    <string name="surt_alyemran">Mola wetu Mlezi! Tumeyaamini uliyo yateremsha, na tumemfuata huyu Mtume, basi tuandike pamoja na wanao shuhudia.</string>
    <string name="doua_atbaa">Maombi Wafuasi wa Manabii</string>
    <string name="surt_alyemrany">Wala kauli yao haikuwa ila ni kusema: Mola wetu Mlezi! Tughufirie madhambi yetu na kupita kwetu kiasi katika mambo yetu, na isimamishe imara miguu yetu na utunusuru tuwashinde kaumu ya makafiri.</string>
    <string name="douaa_alftya">Maombi Vijana</string>
    <string name="surt_alkhf">Vijana hao walipo kimbilia kwenye pango walisema: Mola wetu Mlezi! Tupe rehema itokayo kwako, na tutengezee uwongofu katika jambo letu.</string>
    <string name="douaa_asia">Maombi Mwanamke wa Farao</string>
    <string name="surt_athrem">Na Mwenyezi Mungu amewapigia mfano walio amini - mkewe Firauni, alipo sema: Mola wangu Mlezi! Nijengee kwako nyumba Peponi, na uniokoe na Firauni na vitendo vyake, na uniokoe na watu madhaalimu.</string>
    <string name="surt_alaaaaraf">Na yanapo geuzwa macho yao kuelekea watu wa Motoni, watasema: Mola Mlezi wetu! Usitujaalie kuwa pamoja na watu walio dhulumu.</string>
    <string name="douaa_ashap">Maombi Wamiliki Al-A\'raf</string>
    <string name="douaa_mostdafin">Maombi Wanadamu dhaifu</string>
    <string name="surt_nsaaa">Na mna nini msipigane katika Njia ya Mwenyezi Mungu na ya wale wanao onewa, wanaume na wanawake na watoto, ambao husema: Mola Mlezi wetu! Tutoe katika mji huu ambao watu wake ni madhaalimu, na tujaalie tuwe na mlinzi anaye toka kwako, na tujaalie tuwe na wa kutunusuru anaye toka kwako.</string>
    <string name="doua_mosa">Maombi Musa</string>
    <string name="surt_allaraf">Na alipo kuja Musa kwenye miadi yetu, na Mola wake Mlezi akamsemeza, alisema: Mola wangu Mlezi! Nionyeshe nikutazame. Mwenyezi Mungu akasema: Hutoniona. Lakini utazame huo mlima. Ukibaki pahala pake basi utaniona. Basi alipo jionyesha Mola Mlezi wake kwa mlima, aliufanya uvurugike, na Musa akaanguka chini amezimia. Alipo zindukana alisema: Subhanaka, Umetakasika! Natubu kwako, na mimi ni wa kwanza wa Waumini.</string>
    <string name="sourt_alaarafi">(Musa) akasema: Mola Mlezi wangu! Nisamehe mimi na ndugu yangu, na ututie katika rehema yako. Nawe ni Mwenye kurehemu kushinda wote wenye kurehemu.</string>
    <string name="suort_aaraf">Na Musa akawateuwa watu sabiini katika kaumu yake kwa miadi yetu. Na ulipo fika mtetemeko mkubwa alisema: Ewe Mola wangu Mlezi! Ungeli taka ungeli wahiliki wao na mimi zamani! Unatuhiliki kwa waliyo yafanya wajinga katika sisi? Haya si chochote ila ni mtihani wako, umpoteze umtakaye na umhidi umtakaye. Wewe ndiye Rafiki Mlinzi wetu. Basi tughufirie na uturehemu. Na Wewe ndiye mbora wa kughufiria.</string>
    <string name="suort_aaraf1">Na utuandikie mema katika dunia hii na katika Akhera. Sisi tumerejea kwako. (Mwenyezi Mungu) akasema: Adhabu yangu nitamsibu nayo nimtakaye. Na rehema yangu imeenea kila kitu. Lakini nitawaandikia khasa wanao mchamngu, na wanao toa Zaka, na wale ambao wanaziamini Ishara zetu,</string>
    <string name="suort_aaraf2">Ambao kwamba wanamfuata huyo Mtume, Nabii, asiye soma wala kuandika, wanaye mkuta kaandikwa kwao katika Taurati na Injili, anaye waamrisha mema na anawakanya maovu, na anawahalalishia vizuri, na ana waharimishia viovu, na anawaondolea mizigo yao na minyororo iliyo kuwa juu yao. Basi wale walio muamini yeye, na wakamhishimu, na wakamsaidia, na wakaifuata nuru iliyo teremshwa pamoja naye - hao ndio wenye kufanikiwa.</string>
    <string name="surt_kass">Akasema: Mola wangu Mlezi! Hakika mimi nimejidhulumu nafsi yangu; basi nisamehe. Akamsamehe; hakika Yeye ni Mwenye kusamehe Mwenye kurehemu.</string>
    <string name="surt_kass1">Akasema: Mola wangu Mlezi! Kwa ulivyo nineemesha, basi mimi sitakuwa kabisa msaidizi wa wakosefu.</string>
    <string name="surt_alkass">Basi Musa akawanyweshea; kisha akarudi kivulini, na akasema: Mola wangu Mlezi! Hakika mimi ni mhitaji wa kheri utakayo niteremshia.</string>
    <string name="surt_tahaa">(Musa) akasema: Ewe Mola wangu Mlezi! Nikunjulie kifua changu,</string>
    <string name="surt_tahaa1">Na unifanyie nyepesi kazi yangu,</string>
    <string name="surt_tahaa2">Na ulifungue fundo lililo katika ulimi wangu,</string>
    <string name="surt_tahaa3">Wapate kufahamu maneno yangu.</string>
    <string name="surt_tahaa4">Na nipe waziri katika watu wangu,</string>
    <string name="surt_tahaa5">Harun, ndugu yangu.</string>
    <string name="surt_tahaa6">Kwake yeye niongeze nguvu zangu.</string>
    <string name="surt_tahaa7">Na umshirikishe katika kazi yangu.</string>
    <string name="surt_tahaa8">Ili tukutakase sana.</string>
    <string name="surt_tahaa9">Na tukukumbuke sana.</string>
    <string name="surt_tahaa10">Hakika Wewe unatuona.</string>
    <string name="surt_tahaa11">Akasema: Hakika Umepewa maombi yako, ewe Musa!</string>
    <string name="sourt_uonos">Na Musa akasema: Mola wetu Mlezi! Hakika wewe umempa Firauni na wakuu wake mapambo na mali katika maisha ya dunia. Hivyo wanapoteza watu na Njia yako. Mola wetu Mlezi! Yafutilie mbali mali yao na zifunge nyoyo zao, wasiamini mpaka waione adhabu chungu.</string>
    <string name="sourt_uonos1">Mwenyezi Mungu akasema: Maombi yenu yamekubaliwa. Basi simameni sawa sawa, wala msifuate njia za wale wasio jua.</string>
    <string name="doua_m2monenn">Maombi Waumini wa jumla</string>
    <string name="surt_bkra200">Na mkisha timiza ibada zenu basi mtajeni Mwenyezi Mungu kama mlivyo kuwa mkiwataja baba zenu au mtajeni zaidi. Na wapo baadhi ya watu wanao sema: Mola wetu Mlezi, tupe duniani! Naye katika Akhera hana sehemu yoyote.</string>
    <string name="surt_bkra200i">Na katika wao wapo wanao sema: Mola wetu Mlezi, tupe duniani mema, na Akhera mema, na utulinde na adhabu ya Moto!</string>
    <string name="surt_bkra200ii">Hao ndio watakao pata sehemu yao kwa sababu ya yale waliyo yachuma. Na Mwenyezi Mungu ni Mwepesi wa kuhisabu.</string>
    <string name="surt_bk285">Mtume ameamini yaliyo teremshwa kwake kutoka kwa Mola Mlezi wake, na Waumini vile vile. Wote wamemuamini Mwenyezi Mungu, na Malaika wake, na Vitabu vyake na Mitume wake. Hatutafautishi baina ya yeyote katika Mitume wake, na (Waumini) husema: Tumesikia na tumet\'ii. Tunakutaka maghfira Mola Mlezi wetu! Na marejeo ni kwako.</string>
    <string name="surt_bk285i">Mwenyezi Mungu haikalifishi nafsi yoyote ila kwa kadiri ya iwezavyho. Faida ya iliyo yachuma ni yake, na khasara ya iliyo yachuma ni juu yake pia. (Ombeni:) Mola wetu Mlezi! Usituchukulie tukisahau au tukikosea. Mola wetu Mlezi! Usitubebeshe mzigo kama ulio wabebesha wale walio kuwa kabla yetu. Mola wetu Mlezi Usitutwike tusiyo yaweza, na utusamehe, na utughufirie, na uturehemu. Wewe ndiye Mlinzi wetu. Basi tupe ushindi tuwashinde kaumu ya makafiri.</string>
    <string name="surt_alyqmran">Ambao husema: Mola wetu Mlezi! Hakika sisi tumeamini, basi tufutie madhambi yetu, na tuepushe na adhabu ya Moto,</string>
    <string name="surt_alyqmrani">Wanao subiri, wanao sema kweli, na wat\'iifu, na wanao toa sadaka, na wanao omba maghafira kabla ya alfajiri.</string>
    <string name="surt_alywmran">Ambao humkumbuka Mwenyezi Mungu wakiwa wima na wakikaa kitako na wakilala, na hufikiri kuumbwa mbingu na ardhi, wakisema: Mola wetu Mlezi! Hukuviumba hivi bure. Subhanaka, Umetakasika! Basi tukinge na adhabu ya Moto.</string>
    <string name="surt_alywmrani">Mola wetu Mlezi! Hakika unaye mtia Motoni umemhizi; na walio dhulumu hawana wasaidizi.</string>
    <string name="surt_alywmranii">Mola wetu Mlezi! Hakika sisi tumemsikia mwenye kuita akiitia Imani kwamba: Muaminini Mola wenu Mlezi; nasi tukaamini. Basi tusamehe madhambi yetu, na utufutie makosa yetu, na utufishe pamoja na watu wema.</string>
    <string name="surt_alywmraniii">Mola wetu Mlezi! Na utupe uliyo tuahidi kwa Mitume wako, wala usituhizi Siku ya Kiyama. Hakika Wewe huvunji miadi.</string>
    <string name="surt_forkan">Na waja wa Arrahman Mwingi wa Rehema ni wale wanao tembea ulimwenguni kwa staha, na wajinga wakiwasemeza hujibu: Salama!</string>
    <string name="surt_forkani">Na wale wanao kesha kwa ajili ya Mola wao Mlezi kwa kusujudu na kusimama.</string>
    <string name="surt_forkanii">Na wale wanao sema: Mola wetu Mlezi! Tuondolee adhabu ya Jahannamu. Hakika adhabu yake ikimpata mtu haimwachi.</string>
    <string name="surt_forkaniii">Hakika hiyo ni kituo na makao mabaya.</string>
    <string name="surt_fourcan">Na wale wanao sema: Mola wetu Mlezi! Tupe katika wake zetu na wenetu yaburudishayo macho, na utujaalie tuwe waongozi kwa wachamngu.</string>
    <string name="surt_threm">Enyi mlio amini! Tubuni kwa Mwenyezi Mungu toba iliyo ya kweli! Asaa Mola wenu Mlezi akakufutieni maovu yenu na akakuingizeni katika Pepo zipitazo mito kati yake, siku ambayo Mwenyezi Mungu hatamdhalilisha Nabii na walio amini pamoja naye. Nuru yao inakwenda mbele yao na pande zao za kulia, na huku wanasema: Mola wetu Mlezi! Tutimilizie nuru yetu, na utughufirie! Hakika Wewe ni Mwenye uweza juu ya kila kitu.</string>
    <string name="surt_m2moenon">Bila ya shaka lilikuwapo kundi katika waja wangu likisema: Mola wetu Mlezi! Tumeamini; basi tusamehe na uturehemu, nawe ndiwe Mbora wa wanao rehemu.</string>
    <string name="duoa_nabina">Maombi Mtume wetu Muhammad</string>
    <string name="surt_liemran">Sema: Ewe Mwenyezi Mungu uliye miliki ufalme wote! Wewe humpa ufalme umtakaye, na humwondolea ufalme umtakaye, na humtukuza umtakaye, na humuangusha umtakaye. Kheri yote iko mikononi mwako. Hakika Wewe ni Muweza wa kila kitu.</string>
    <string name="surt_liemran1">Wewe huingiza usiku katika mchana, na huuingiza mchana katika usiku. Na humtoa hai kutokana na maiti, na humtoa maiti kutokana na aliye hai. Na unamruzuku umtakaye bila ya hisabu.</string>
    <string name="sourat_alyemran">Walio ambiwa na watu: Kuna watu wamekukusanyikieni, waogopeni! Hayo yakawazidishia Imani, wakasema: Mwenyezi Mungu anatutosha, naye ni mbora wa kutegemewa.</string>
    <string name="sourat_alyemran1">Basi wakarudi na neema na fadhila za Mwenyezi Mungu. Hapana baya lilio wagusa, na wakafuata yanayo mridhi Mwenyezi Mungu. Na Mwenyezi Mungu ni Mwenye fadhila kuu.</string>
    <string name="surt_m2menoun">Sema: Mola wangu Mlezi! Ukinionyesha adhabu waliyo ahidiwa,</string>
    <string name="surt_m2menoun1">Mola wangu Mlezi! Usinijaalie katika watu madhaalimu hao.</string>
    <string name="sort_nonon">Na sema: Mola wangu Mlezi! Najikinga kwako na wasiwasi wa mashet\'ani.</string>
    <string name="sort_nonon1">Na najikinga kwako, Mola wangu Mlezi, wasinikaribie.</string>
    <string name="surt_mo2mnen">Nawe sema: Mola wangu Mlezi! Samehe na urehemu nawe ni Mbora wa wanao rehemu.</string>
    <string name="surt_alesraa">Na sema: Mola wangu Mlezi! Niingize muingizo mwema, na unitoe kutoka kwema. Na unipe nguvu zinazo toka kwako zinisaidie.</string>
    <string name="surt_alesraa1">Na sema: Kweli imefika, na uwongo umetoweka. Hakika uwongo lazima utoweke!</string>
    <string name="surt_alesraa2">Na tunateremsha katika Qur\'ani yaliyo ni matibabu na rehema kwa Waumini. Wala hayawazidishii madhaalimu ila khasara.</string>
    <string name="surt_esraa">Sema: Mwombeni Allah (Mwenyezi Mungu), au mwombeni Rahman (Mwingi wa Rehema), kwa jina lolote mnalo mwita. Kwani Yeye ana majina mazuri mazuri. Wala usitangaze Sala yako kwa sauti kubwa, wala usiifiche kwa sauti ndogo, bali shika njia ya kati na kati ya hizo.</string>
    <string name="surt_esraa1">Na sema: Alhamdulillah, Himdi zote ni za Mwenyezi Mungu ambaye hana mwana, wala hana mshirika katika ufalme, wala hana rafiki wa kumsaidia kwa sababu ya udhaifu wake. Na mtukuze kwa utukufu mkubwa.</string>
    <string name="surt_altoubh">Hakika amekwisha kujieni Mtume kutokana na nyinyi wenyewe; yanamhuzunisha yanayo kutaabisheni; anakuhangaikieni sana. Kwa Waumini ni mpole na mwenye huruma.</string>
    <string name="surt_altoubh1">Basi wakigeuka, wewe sema: Mwenyezi Mungu ananitosheleza. Hapana mungu isipokuwa Yeye tu. Mimi namtegemea Yeye, na Yeye ndiye Mola Mlezi wa Kiti Kikuu cha Enzi.</string>
    <string name="surt_taha">Ametukuka Mwenyezi Mungu, Mfalme wa Haki. Wala usiifanyie haraka hii Qur\'ani, kabla haujamalizika ufunuo wake. Na sema: Mola wangu Mlezi! Nizidishie ilimu.</string>
    <string name="beasm_ellah">Kwa jina la Mungu</string>
    <string name="album_title">Hiyo ni katika fadhila zake Mola wangu Mlezi</string>
    <string name="artist_name">Mkumbuke Mungu wakati wote</string>
    <string name="song_title">Shiriki</string>
    <string name="e_prog1">Mkumbuke Mungu</string>
    <string name="aya_alkorsi">al-Kursi vrse</string>
    <string name="aya_alkorcey">Mwenyezi Mungu - hapana mungu ila Yeye Aliye hai, Msimamia mambo yote milele. Hashikwi na usingizi wala kulala. Ni vyake pekee vyote viliomo mbinguni na duniani. Ni nani huyo awezaye kuombea mbele yake bila ya idhini yake? Anayajua yaliyo mbele yao na yaliyo nyuma yao; wala wao hawajui chochote katika vilio katika ujuzi wake, ila kwa atakalo mwenyewe. Enzi yake imetanda mbinguni na duniani; na wala haemewi na kuvilinda hivyo. Na Yeye ndiye aliye juu, na ndiye Mkuu.</string>
    <string name="b_1">KWA JINA LA MWENYEZI MUNGU MWINGI WA REHEMA MWENYE KUREHEMU.</string>
    <string name="kol_hewo_allah">Sema: Yeye Mwenyezi Mungu ni wa pekee.</string>
    <string name="kol_hewo_allah1">Mwenyezi Mungu Mkusudiwa.</string>
    <string name="kol_hewo_allah2">Hakuzaa wala hakuzaliwa.</string>
    <string name="kol_hewo_allah3">Wala hana anaye fanana naye hata mmoja.</string>
    <string name="alflak">Sema: Najikinga kwa Mola Mlezi wa mapambazuko,</string>
    <string name="alflak1">Na shari ya alivyo viumba,</string>
    <string name="alflak2">Na shari ya giza la usiku liingiapo,</string>
    <string name="alflak3">Na shari ya wanao pulizia mafundoni,</string>
    <string name="alflak4">Na shari ya hasidi anapo husudu.</string>
    <string name="alnas">Sema: Ninajikinga kwa Mola Mlezi wa wanaadamu,</string>
    <string name="alnas1">Mfalme wa wanaadamu,</string>
    <string name="alnas2">Mungu wa wanaadamu,</string>
    <string name="alnas3">Na shari ya wasiwasi wa Shetani, Khannas,</string>
    <string name="alnas4">Anaye tia wasiwasi katika vifua vya watu,</string>
    <string name="alnas5">Kutokana na majini na wanaadamu.</string>
    <string name="finalback">Bonyeza tena kurudi kwenye menyu kuu</string>
    <string name="back">Bonyeza tena ili kutoka</string>
    <string name="eshab">Buruta juu au chini</string>
    <string name="profile">Mungu Majina</string>
    <string name="feed">Dua ya Qur’an</string>
    <string name="activity">Rozari</string>
    <string name="settings">Kuhusu mpango</string>
    <string name="menu">Sifa</string>
    <string name="bhs">Tafuta</string>
    <string name="close">Utgång</string>
    <string name="autooooo">Mwenyezi Mungu awe radhi nao</string>
    <string name="autoooo">Ikiwa ilifikia kilele</string>
    <string name="autooo">Mungu amfurahishe</string>
    <string name="autoo">Baraka na amani ziwe juu yao</string>
    <string name="auto">Mungu ambariki na ampe amani</string>
    <string name="eklass">Surah Al-Ikhlas (Uadilifu)</string>
    <string name="flk">Surah Al-Falaq (Kesho ya Alfajiri)</string>
    <string name="nas">Surah An-Nas (Mwanadamu)</string>
    <string name="salam">amani juu yao</string>
    <string name="salamm">Na Taloot</string>
    <string name="salammm">Wakati wanaamini</string>
    <string name="atba">Katika vita</string>
    <string name="atbaa">Wamiliki wa pango</string>
    <string name="atbaaa">Ikiwa waliona moto</string>
    <string name="ard">Duniani</string>
    <string name="ardd">Na kutafuta msaada kutoka kwa Mungu</string>
    <string name="alfateha">Surah Al-Fatihah (Ufunguzi)</string>
    <string name="quran">Kutoka kwa Quran Tukufu</string>
    <string name="mainActivityh">Mwenyezi Mungu amuwie radhi</string>
    <string name="mainActivityhh">Kutoka kwa Abu Huraira</string>
    <string name="mainActivityhhh">Nabii Amani juu Yake alisema</string>
    <string name="mainActivitya">Alisema</string>
    <string name="mainActivityaa">Mungu ana majina tisini na tisa. Yeyote anayeiokoa ataingia Mbinguni</string>
    <string name="mainActivitys">Yeye aelewaye ataingia mbinguni</string>
    <string name="mainActivityd">Na katika riwaya nyingine</string>
    <string name="m1">Kitabu cha hadithi za manabii</string>
    <string name="mm1">Mlango wa uumbaji wa Adamu, amani iwe juu yake na kizazi chake</string>
    <string name="hadethAdm">Mungu alimuumba Adamu, ambaye urefu wa dhiraa sitini.</string>
    <string name="hadethAdm1">Kisha akasema: Nenda ukawasalimie malaika hao, kwa hivyo sikiliza kile kinachokuhuisha, salamu zako, na salamu za kizazi chako.</string>
    <string name="hadethAdm2">Kwa hiyo akasema, Amani iwe juu yenu.</string>
    <string name="hadethAdm3">Basi wakasema: Amani iwe juu yako na rehema ya Mungu.Walimwongezea: huruma ya Mungu</string>
    <string name="hadethAdm4">Kwa hivyo kila mtu anayeingia Mbingu ni katika mfano wa Adamu, Lakini uumbaji unapungua kwa urefu hadi sasa.</string>
    <string name="rwa">Sahih Bukhari</string>
    <string name="h2">Iliambiwa Nabii, sala za Mungu na amani zimshukie, ni nani mkarimu zaidi wa watu?</string>
    <string name="h22">Alisema ni nani anayemcha Mungu</string>
    <string name="h222">Wakasema: Ewe Nabii wa Mungu, hatukuulizi juu ya jambo hili.</string>
    <string name="h2222">Akasema: Mtukufu zaidi wa watu ni Nabii wa Mungu, Yusufu. Mwana wa Nabii wa Mungu, Mwana wa Nabii wa Mungu, Mwana wa Nabii wa Mungu.</string>
    <string name="h22222">Wakasema: Hatikuulize juu ya hili.</string>
    <string name="h222222">Akasema: Utaniuliza juu ya Waarabu.</string>
    <string name="h2222222">Wakasema: Ndio.</string>
    <string name="hf">Mungu alisema {Je! Mlikuwapo yalipo mfikia Yaaqub mauti, akawaambia wanawe: Mtamuabudu nani baada yangu? Wakasema: Tutamuabudu Mungu wako na Mungu wa baba zako, Ibrahim na Ismail na Is- hak, Mungu Mmoja tu, na sisi tunasilimu kwake.} [Al-Baqarah (The Cow):133]</string>
    <string name="h22222222">Alisema: Mbora wenu katika Jaahiliyyah ni chaguo lenu katika Uislamu ikiwa mtajifunza.</string>
    <string name="h3">On mamlaka ya Mtume Maombi na amani ya Mungu iwe juu yake.</string>
    <string name="hh3">Mungu alisema {Na Ayyubu, alipo mwita Mola wake Mlezi, akasema: Mimi yamenipata madhara. Na Wewe ndiye unaye rehemu kuliko wote wanao rehemu.} [Al-Anbiya (The Prophets):83]</string>
    <string name="h33">Akasema: Wakati Ayubu alikuwa anaosha uchi, Mtu mmoja alimrushia gunia la dhahabu, Na alikusanya katika mavazi yake.</string>
    <string name="h333">Lakini Mola wake alimwita, Job Nimekutajirisha kutokana na kile unachokiona.</string>
    <string name="h3333">Alisema ndio, Ee Bwana, lakini ninahitaji baraka yako.</string>
    <string name="h4">Kutoka kwa Ibn Omar</string>
    <string name="h44">Mwenyezi Mungu awe radhi nao</string>
    <string name="h444">Mjumbe wa Mungu, maombi ya Mungu na amani iwe juu yake, akaibuka kati ya watu na kumsifu Mungu, kisha akazungumza juu ya mpinga-Kristo.</string>
    <string name="h4444">Akasema: Nakuonya, na kila Nabii aliwaonya watu wake.</string>
    <string name="h44444">Nuhu alikuwa amewaonya watu wake, lakini nakuambia ndani yake msemo kwamba nabii hakuwaambia watu wake:</string>
    <string name="h444444">Unajua kwamba yeye ni kipofu, na kwamba Mungu ni si bila blindfold.</string>
    <string name="hh4">Mungu alisema {Hakika Sisi tulimtuma Nuh\'u kwa watu wake: Uwaonye kaumu yako kabla ya kuwafikia adhabu chungu.} [Nooh:1]</string>
    <string name="h5">Mlango wa maneno ya Mwenyezi Mungu kwa mdaiwa na ndugu yao Shu\'aib kwa watu wa mdaiwa kwa sababu nchi yenye deni, na kama yeye {muulize kijiji}: muulize {Msafara}: Namaanisha watu wa kijiji na watu wa msafara, {nyuma yako dorsally}: haukumsikiliza, inasemekana ikiwa haukutumia hitaji lake: Mahitaji yangu yametokea na kunifanya nirudi. Akasema: Ni dhahiri kwamba unachukua dubu au chombo cha kuonyesha, msimamo wao na msimamo wao. {Assa}: Nina huzuni. Al-Hassan akasema: {Kwani wewe ndiye mwotaji} uliyeibeza.</string>
    <string name="hh5">Mungu alisema {Na kwa watu wa Madyana tulimtuma ndugu yao Shua\'ib. Akasema: Enyi watu wangu! Muabuduni Mwenyezi Mungu. Hamna mungu mwengine isipo kuwa Yeye. Imekwisha kufikieni hoja wazi kutoka kwa Mola Mlezi wenu. Basi timizeni sawasawa vipimo na mizani, wala msiwapunje watu vitu vyao, wala msifanye uharibifu katika nchi, baada ya kuwa imekwisha tengenea. Hivi ndivyo bora kwenu ikiwa nyinyi ni Waumini.} [Al-A\'raf (The Heights):85]</string>
    <string name="h6">Kutoka kwa Ibn Abbas</string>
    <string name="h66">Alisema: Wewe kukutana uchi juu ya Siku ya Kiyama.</string>
    <string name="h6i">Kisha akasoma: Mungu Mwenyezi alisema {Siku tutakapo zikunja mbingu kama mkunjo wa karatasi za vitabu. Kama tulivyo anza umbo la mwanzo tutalirudisha tena. Ni ahadi iliyo juu yetu. Hakika Sisi ni watendao.} [Al-Anbiya (The Prophets):104]</string>
    <string name="h6ii">Ibrahim ndiye wa kwanza kufunika Siku ya Kiyama.</string>
    <string name="h6iii">Na ikiwa wenzi wenzangu wamechukuliwa na kaskazini, basi nasema wenzangu, wenzangu</string>
    <string name="h6iiii">Halafu anasema: ni waasi tangu nilipoachana nao</string>
    <string name="h6iiiii">Kwa hivyo nasema, kama vile mtumwa mwadilifu alivyosema: Mungu Mwenyezi alisema {Sikuwaambia lolote ila uliyo niamrisha, nayo ni: Muabuduni Mwenyezi Mungu, Mola wangu Mlezi na Mola wenu Mlezi. Na mimi nilikuwa shahidi juu yao nilipo kuwa nao. Na ulipo nifisha ukawa Wewe ndiye Muangalizi juu yao. Na Wewe ni shahidi juu ya kila kitu.} [Al-Maidah (The Table spread with Food):117]</string>
    <string name="h666">Mungu alisema {Na nani aliye bora kwa dini kuliko yule aliye usilimisha uso wake kwa Mwenyezi Mungu, naye akawa mwema, na anafuata mila ya Ibrahim mwongofu? Na Mwenyezi Mungu alimfanya Ibrahim kuwa ni rafiki mwendani.} [An-Nisa (The Women):125]</string>
    <string name="h7">Kutoka kwa Salamah bin Al-Akwa</string>
    <string name="h77">Nabii, huenda sala na amani ya Mungu iwe juu yake, alikuja baadhi ya Waislamu walipokuwa mafunzo.</string>
    <string name="h77i">Mjumbe wa Mwenyezi Mungu, amani iwe juu yake: Start Bani Ismail, kwani baba yako alikuwa mpiga mishale, na niko na timu hii</string>
    <string name="h77ii">Akasema: Ndipo moja ya vikundi viwili ikashika mikono yao</string>
    <string name="h77iii">Ndipo Mjumbe wa Mungu, Mwenyezi Mungu ambariki na ampe amani, akasema: Kwanini hukuanza?</string>
    <string name="h77iiii">Basi sema: Ewe Mjumbe wa Mwenyezi Mungu, sisi kuanza wakati wewe ni pamoja nao.</string>
    <string name="h77iiiii">Akasema: Anza, na mimi niko pamoja nanyi nyote</string>
    <string name="h777">Mungu alisema {Na mtaje katika Kitabu Ismail. Bila ya shaka yeye alikuwa ni mkweli wa ahadi, na alikuwa Mtume, Nabii.} [Maryam (Mary):54]</string>
    <string name="h8">Kwamba Musa alikuwa mtu anayependa unyenyekevu, Moses haina kuona chochote ya ngozi yake aibu yake.</string>
    <string name="h8i">Aliumizwa na wana wa Israeli, wakasema:Mafichoni haya hayafichwi, isipokuwa kwa kasoro katika ngozi yake: ama ukoma au uchafu; au janga</string>
    <string name="h8ii">Na Mungu alitaka kumsafisha kwa yale waliyomwambia Musa. Wakati wa siku peke yake, aliweka nguo zake kwenye jiwe, kisha akaoga.Alipomaliza, alikuja kwenye nguo zake kuzichukua, lakini jiwe lilihamia kwa kitendo.</string>
    <string name="h8iii">Basi Musa akachukua fimbo yake na akauliza jiwe, kisha akaanza kusema: Mavazi yangu ni jiwe,Mavazi yangu ni jiwe, Hata alipo fika kikosi cha wana wa Israeli, nao kumwona uchi, bora ya nini Mungu iliyoundwa na Yeye akamwokoa zaidi kutoka kile wanachosema.</string>
    <string name="h8iiii">Akalisimama lile jiwe, akachukua vazi lake, akalivaa, akapiga lile jiwe kwa fimbo yake.Na akaapa kwa Mungu kwamba katika jiwe kutakuwa na kovu kutoka kwa athari ya kupigwa kwake, tatu, nne, au tano</string>
    <string name="h8iiiii">Mungu alisema {Enyi mlio amini! Msiwe kama wale walio mtaabisha Musa, lakini Mwenyezi Mungu akamtakasa na waliyo yasema, naye alikuwa mwenye hishima mbele ya Mwenyezi Mungu.} [Al-Ahzab (The Combined Forces):69]</string>
    <string name="h88">Mazungumzo ya Al-Khader na Musa, amani iwe juu yao wote wawili</string>
    <string name="h9">Mimi na watu, Kama mtu aliyewasha moto , Kisha vipepeo walikuja na wanyama wakaanguka motoni, lakini ninajaribu kuwaweka mbali.</string>
    <string name="h9i">Na akasema: Kulikuwa na wanawake wawili na wana wao wawili, mbwa mwitu akamwendea mtoto wa mmoja wao</string>
    <string name="h9ii">Mwenzake akasema: Mwanao ameenda</string>
    <string name="h9iii">Yule mwingine akasema: Mwanao alienda</string>
    <string name="h9iiii">Nao wakamwuliza Daudi ahukumu kati yao. Yeye ni mwana wa mwanamke kubwa, Basi wakatoka kwenda kwa Sulemani, mwana wa Daudi, na kumwambia</string>
    <string name="h9iiiiii">mwanamke mdogo akasema: Usitende. Mei Mungu na huruma juu yenu. Yeye ni mtoto wake ,Yeye ilitoa uamuzi kuwa yeye ni mwana wa mwanamke kidogo.</string>
    <string name="h9iiiiiii">Abu Huraira alisema: Wallahi ikiwa ningesikia kuhusu visu isipokuwa siku hii</string>
    <string name="h99">Mungu alisema {Na Daudi tukamtunukia Suleiman. Alikuwa mja mwema. Na hakika alikuwa mwingi wa kutubia.} [Sad (The Letter Sad):30]</string>
    <string name="h10">Myahudi alikuwa akiuza bidhaa zake, ambazo alipewa kidogo</string>
    <string name="h10i">Akasema: Hapana, na Mungu Ambao alichagua Musa juu ya watu, Halafu mtu kutoka kwa wafuasi alimsikia, akainuka, akampiga kofi usoni, akasema: Anasema: na Mungu Ambao alichagua Musa juu ya watu, Na Nabii, sala za Mungu na amani zimshukie, alionekana kati yetu?</string>
    <string name="h10ii">Basi akamwendea na kusema: Aba Al-Qasim, nina wajibu na agano. Sasa kwa nini hii kugonga uso wangu?</string>
    <string name="h10iii">Akasema: Kwa nini ulimpiga uso wake? Kwa hivyo Nabii, Rehema na Amani zimshukie, alikasirika, hadi ikaonekana usoni mwake</string>
    <string name="h10iiii">Kisha akasema: Je kuwa preferred kati ya manabii wa Mungu. Na litapulizwa barugumu, wazimie waliomo mbinguni na waliomo katika ardhi, isipo kuwa aliye mtaka Mwenyezi Mungu.</string>
    <string name="h10iiiii">Kisha litapulizwa mara nyengine. Nitakuwa wa kwanza kufufuka, kwa hivyo wakati Musa yuko karibu na kiti cha enzi, Sijui kama ilihesabiwa siku ya al-Tour Mountain, au ilitumwa kabla yangu</string>
    <string name="h1010">Mungu alisema {Na hakika Yunus alikuwa miongoni mwa Mitume.} [As-Saaffat (Those Ranges in Ranks):139]</string>
    <string name="h11">Na ninaapa kwa Mungu, kwamba mwana wa Mariamu yuko karibu kukujia kama hukumu ya haki.Kwa hivyo anavunja msalaba, anaua nguruwe, na kuweka ushuru kwa makafiri.Pesa zinafurika sana hivi kwamba hakuna mtu anayezipokea, mpaka sijda moja ni bora kuliko ulimwengu na yaliyomo.</string>
    <string name="h11i">Halafu Abu Huraira anasema: Ikiwa unataka, soma: Mungu Mwenyezi alisema {Na hawi katika Watu wa Kitabu ila hakika atamuamini yeye kabla ya kufa kwake. Naye Siku ya Kiyama atakuwa shahidi juu yao.} [An-Nisa (The Women):159]</string>
    <string name="h1111">Isa bin Mariamu, amani ziwashukie</string>
    <string name="h12">Mungu anasamehe nabii Lutu, Ikiwa iko kwenye kona ya mbali.</string>
    <string name="h1212">Mungu alisema {Na Lut\'i alipo waambia watu wake: Je! Mnafanya uchafu nanyi mnaona?, Hivyo nyinyi mnawaingilia wanaume kwa matamanio badala ya wanawake? Hakika nyinyi ni watu mnao fanya ujinga kabisa!, Basi haikuwa jawabu ya watu wake ila ni kusema: Wafukuzeni wafwasi wa Lut\'i katika mji wenu. Hao ni watu wanao jitia usafi., Basi tukamwokoa yeye na ahali zake, isipo kuwa mkewe; tukamkadiria katika walio baki nyuma., Na tukawanyeshea mvua. Ni ovu kweli kweli hiyo mvua ya walio kwisha onywa.} [An-Naml (The Ants):55]</string>
    <string name="h13">Juu ya mamlaka ya Malik bin Saasa</string>
    <string name="h1313">Kwamba Nabii wa Mungu, maombi na amani ya Mungu iwe juu yake, alizungumza nao kuhusu usiku aliopanda hadi mbingu ya pili ilipokuja, na ikafunguliwa</string>
    <string name="h1313i">Ikasemwa: Huyu ni nani? Akasema: Gabrieli</string>
    <string name="h1313ii">Ilisemwa: Na nani yuko nawe? Mohammad alisema</string>
    <string name="h1313iii">Ikasemwa: Alitumwa kwake? Akasema: Ndio</string>
    <string name="h1313iiii">Nilipomaliza, nilikutana na Yesu na Yahya Na ni watoto wa shangazi</string>
    <string name="h1313iiiii">"Akasema: Huyu ni Yahya na Yesu, basi wasalimieni. "</string>
    <string name="h1313iiiiii">Kisha akasema: Karibu kaka mzuri na nabii nzuri.</string>
    <string name="h131313">Mungu alisema {Huu ni Ukumbusho wa rehema ya Mola wako Mlezi kwa mja wake, Zakariya.} [Maryam (Mary):2]</string>
    <string name="h14">Nilimsikia Mjumbe wa Mungu, Mungu ambariki na ampe amani, akisema: Wana wote wa Adamu ni watoto wachanga ambao wameguswa na Shetani anapozaliwa,Kwa hivyo anaanza kulia dhidi ya shida za Shetani, isipokuwa Mariamu na mtoto wake.</string>
    <string name="h14i">Halafu Abu Huraira anasema: Mungu Mwenyezi alisema {Basi alipo mzaa alisema: Mola wangu Mlezi! Nimemzaa mwanamke - na Mwenyezi Mungu anajua sana aliye mzaa - Na mwanamume si sawa na mwanamke. Na mimi nimemwita Maryamu. Nami namkinga kwako, yeye na uzao wake, uwalinde na Shet\'ani aliye laaniwa.} [Al-Imran (The Famiy of Imran):36]</string>
    <string name="h1414">Mungu Mwenyezi alisema {Na mtaje Maryamu katika Kitabu, pale alipo jitenga na jamaa zake mahali upande wa mashariki;} [Maryam (Mary):16]</string>
    <string name="h15">Kitabu cha Monotheism</string>
    <string name="h1515">Juu ya mamlaka ya Ibn Masoud</string>
    <string name="h151515">Kwamba mtu alimwuliza Nabii, sala za Mungu na amani ziwe juu yake, ni matendo gani bora? Alisema: Maombi kwa wakati, haki kwa wazazi, kisha kujitahidi kwa ajili ya Mungu</string>
    <string name="h15151515">Sura na Jina la Nabii, Mungu ambariki na ampe amani, maombi ni kitendo, Alisema: \"Hakuna maombi kwa yule ambaye hasomi Surat Al-Fatihah.\"</string>
    <string name="h16">Kutoka kwa Asir bin Jaber</string>
    <string name="h1616">Umar alikuwa wakati vifaa vya watu wa Yemen vilipomjia, aliwauliza, akasema: Je! Kuna yeyote kati yenu, Awwas bin Amer? Nilimsikia Mjumbe wa Mwenyezi Mungu amani iwe juu yake akisema: Njoo wewe Uys Ben Amer na ugavi wa watu wa Yemen kutoka Murad, wakati huo karne moja, ilikuwa nyeupe yake Fbero yeye tu nafasi ya AED, mama yake ndiye haki, ikiwa ningeapa kwa Mungu kwa Oprah, iliweza omba msamaha kwako, kisha usimulie mwenzako, Yazid ibn Abi Ziyad, Abd al-Rahman ibn Abi Layla, alisema: mtu aliyeitwa kutoka kwa watu wa Syria kwa safu mbili: Ovicm Uys, nilimsikia Mjumbe wa Mwenyezi Mungu amani iwe juu yake anasema Uys bin Amer Al-Garni wa wafuasi bora kwa wema</string>
    <string name="h161616">Ujuzi wa Masahaba. Kwa Abu Naim Al Asbahani</string>
    <string name="h16161616">Majina</string>
    <string name="h1616161616">Awwas ibn Amer al-Qarni, na ilisemwa: Awas ibn Anas ibn Amer aliishi wakati wa Mtume, amani na baraka za Mungu ziwe juu yake, na hakumwona</string>
    <string name="h17">Ikiwa Mungu alimpenda mtumishi, alimwita Gabrieli:Mungu anapenda hii, Hivyo Gabriel anapenda yake, hivyo Gabriel wito kati ya watu wa mbinguni: Mungu anapenda hii, kwa hivyo watu wa mbinguni wanampenda, basi upendo umewekwa kwa ajili yake kati ya watu wa dunia.</string>
    <string name="h1717">Kitabu cha fasihi</string>
    <string name="h171717">Mlango wa upendo kutoka kwa Mungu Mwenyezi</string>
    <string name="h17171717">upendo</string>
    <string name="h18">Wakati Mjumbe wa Mungu, maombi ya Mungu na amani ziwe juu yake, alipokuja jijini na Wayahudi walifunga siku ya Ashura, aliwauliza</string>
    <string name="h18i">Wakasema: Hii ndio siku ambayo Musa alimshinda Farao.</string>
    <string name="h18ii">Amesema Mtume, amani iwe juu yake.Tunastahili Musa kuliko wao , Tutafunga kwa siku hii.</string>
    <string name="h1818">Mungu alisema {Na tulimfunulia Musa: Toka usiku na waja wangu, na uwapigie njia kavu baharini. Usikhofu kukamatwa, wala usiogope., Firauni akawafuata pamoja na majeshi yake. Basi kiliwafudikiza humo baharini kilicho wafudikiza., Na Firauni aliwapoteza watu wake wala hakuwaongoa.} [Taha:78]</string>
    <string name="h181818">Tafsiri ya kitabu cha Qur’an</string>
    <string name="h19">Kutoka Al-Baraa</string>
    <string name="h1919">Tulikuwa masahaba wa Muhammad, sala za Mungu na amani zimshukie, tunazungumza: Kwamba idadi ya wanajeshi wa mwezi kamili ni sawa na idadi ya masahaba wa Taloot waliovuka na mto huo,Na hakuenda naye isipokuwa waumini mia tatu na wengine kumi..</string>
    <string name="h191919">Kitabu cha Maghazi</string>
    <string name="h19191919">Mlango wa idadi ya wamiliki wa Badr</string>
    <string name="h20">Kutoka kwa Abu Musa Al-Ash\'ari</string>
    <string name="h2020">Hakika, Mungu hunyosha mkono Wake wakati wa usiku ili wenye dhambi watubu wakati wa mchana.Na mchana, wacha watenda dhambi watubu usiku, Mpaka jua linapanda kutoka seti.</string>
    <string name="h202020">Imesimuliwa na Mwislamu huko Sahih huko Bindar</string>
    <string name="h20202020">Kutoka kwa Abu Dawood</string>
    <string name="h2020202020">Inatosha kwa wachawi wa Farao na hadithi yao katika Kitabu cha Mungu, Mungu atukuzwe na kuinuliwa, kwa kukubali toba ya mchawi.</string>
    <string name="h202020202020">Al-Sunan Al-Bayhaqi</string>
    <string name="h20202020202020">Kitabu cha Aliquot</string>
    <string name="h2020202020202020">Milango ya hekima katika uchawi</string>
    <string name="h21">Mungu alisema {Hakika wanao zikataa Ishara za Mwenyezi Mungu, na wakawauwa Manabii pasipo haki, na wakawauwa watu waamrishao Haki wabashirie adhabu kali.} [Al-Imran (The Famiy of Imran):21]</string>
    <string name="h21i">Alisema: Issa Ibn Maryam alituma watu kumi na wawili wa wanafunzi, ili kufundisha watu.Alikuwa akiwakataza kuoa binti ya kaka.Na kulikuwa na mfalme , Ana mpwa ambaye anampenda na anataka kumuoa.</string>
    <string name="h21ii">Mama yake akamwambia: Ikiwa atakuuliza juu ya hitaji lako, mwambie: Kumuua Yahya bin Zakaria.</string>
    <string name="h21iii">Mfalme akamwuliza, \"Unataka nini?\"</string>
    <string name="h21iiii">Alisema: Unahitaji kumuua Yahya bin Zakaria.</string>
    <string name="h21iiiii">Akasema: Uliza kitu kingine zaidi ya hiki</string>
    <string name="h21iiiiii">Alisema: Siulizi kitu kingine chochote isipokuwa hiki.</string>
    <string name="h21iiiiiii">Alipoamuru, aliuawa katika bakuli, na tone la damu yake likaonekana,Na tone la damu kuchemsha Mpaka Mungu atume (Bukhtasar), na mwanamke mzee akamwambia,, Yeye mwenyewe kuweka kwamba mauaji ingeendelea mpaka damu hii hizo kutulia, Kwa hivyo katika siku moja aliua elfu sabini.</string>
    <string name="h21iiiiiiii">Hii ni hadiyth sahihi na hali ya Masheikh wawili</string>
    <string name="h2121">Almustadrak Ealaa Alsahihayn</string>
    <string name="h212121">Kitabu cha Tafsir</string>
    <string name="h21212121">Na kutoka kwa Surah Al-Imran (Familia ya Imran)</string>
    <string name="h23">Kutoka kwa Al-Bara bin Azeb</string>
    <string name="h2323">Alisema: A mtu akisoma Surah ya pango, na pembeni yake kulikuwa na farasi aliyefungwa kwenye mikanda miwili, na wingu likamfunika.</string>
    <string name="h2323i">Alipokuja kwa Mtume, sala za Mungu na amani zimshukie, alimtajia na kusema: Utulivu huo ulishuka katika Qur\'ani.</string>
    <string name="h232323">Kitabu cha fadhila za Qur’an</string>
    <string name="h23232323">Fadhila ya Surat Al-Kahf</string>
    <string name="h24">Kutoka kwa Abu Musa Al-Ash\'ari</string>
    <string name="h242424">Kitabu cha Chakula</string>
    <string name="h24242424">Mlango wa uji</string>
    <string name="h25">Kutoka kwa Abu Saeed Al-Khudri</string>
    <string name="h2525">Mtume, sala za Mungu na amani zimshukie, aliulizwa juu ya Masahaba Al-A\'raf</string>
    <string name="h2525i">Alisema: Ni wanaume ambao waliuawa katika njia ya Mwenyezi Mungu, na wao ni wakaidi baba zao.Ushuhuda uliwazuia kuingia Motoni, na kutotii kuliwazuia kuingia Mbinguni</string>
    <string name="h2525ii">Wako juu ya ukuta kati ya Mbingu na Kuzimu, hadi nyama na mafuta yao yatakapoyakauka, mpaka Mungu atakapomaliza hukumu ya viumbe.</string>
    <string name="h2525iii">Kwa hivyo wakati Mungu amemaliza kuuwajibisha uumbaji wake, basi hakuna chochote kinachobaki, kwa hivyo atawaleta Mbinguni na rehema Yake</string>
    <string name="h252525">Kamusi ya Kati ya Tabarani</string>
    <string name="h25252525">Mlango wa jicho</string>
    <string name="h2525252525">Ambaye jina lake ni Ubaid Allah</string>
    <string name="h26">Kwamba Nabii, sala na amani za Mungu ziwe juu yake, alikuwa akiita kwa maombi:Mungu amwokoe Ayyash bin Abi Rabi\'a, Salama bin Hisham, na Al-Walid bin Al-Walid, Ee Mungu aokoe wanyonge kutoka kwa waumini, Mungu kulipiza kisasi (kutoka kwa sababu ya kuumiza), Na wapeleke kama miaka ya Yusufu.</string>
    <string name="h2626">Kitabu Kulazimisha</string>
    <string name="h262626">Sura ya kile kilichokuja kwa wafafanuzi</string>
    <string name="h27">Kutoka kwa Abu al-Khair</string>
    <string name="h2727">Abdullah bin Amr alisikika</string>
    <string name="h272727">Kwamba Abu Bakr al-Siddiq</string>
    <string name="h27272727">Akamwambia Nabii, sala za Mungu na amani ziwe juu yake,</string>
    <string name="h2727272727">Ewe Mjumbe wa Mungu, nifundishe dua katika sala yangu</string>
    <string name="h2727272727i">Akasema: Sema: Oh Mungu, Mimi nimejidhulumu nafsi yangu mpango mkubwa.Wewe peke yako ndiye unasamehe dhambi, basi nisamehe mimi, kwani wewe ndiye Mwenye kusamehe, Mwenye kurehemu.</string>
    <string name="h272727272727">Mungu alisema {Anaye taka malipo ya dunia, basi kwa Mwenyezi Mungu yapo malipo ya dunia na Akhera. Na Mwenyezi Mungu ni Mwenye kusikia na Mwenye kuona.} [An-Nisa (The Women):134]</string>
    <string name="h28">Juu ya mamlaka ya Abu Saeed bin Al-Ali</string>
    <string name="h2828">Nilikuwa nikisali msikitini, kwa hivyo Mjumbe wa Mungu, maombi ya Mungu na amani ziwe kwake, aliniita, lakini sikumjibu.</string>
    <string name="h2828i">Nikasema: Ewe Mjumbe wa Mwenyezi Mungu, nilikuwa nikisali</string>
    <string name="h2828ii">Alisema: Mungu Mwenyezi alisema: {Enyi mlio amini! Muitikieni Mwenyezi Mungu na Mtume anapo kuitieni jambo la kukupeni uzima wa milele. Na jueni kuwa Mwenyezi Mungu huingia kati ya mtu na moyo wake, na kwamba hakika kwake Yeye tu mtakusanywa.} [Al-Anfal (The Spoils of War):24]</string>
    <string name="h2828iii">Kisha akaniambia: Nitakufundisha surah ambayo ndiyo sura kubwa zaidi katika Qur’an.Kabla ya kuondoka msikitini. Kisha akachukua mkono wangu, wakati yeye alitaka kupata nje</string>
    <string name="h2828iiii">Nikamwambia: Si ulisema nitakujulisha sura ambayo ndiyo sura bora zaidi katika Qur’an?</string>
    <string name="h2828iiiii">Alisema: {Sifa njema zote ni za Mwenyezi Mungu, Mola Mlezi wa viumbe vyote;} Na Qur\'ani kubwa ambayo nimetoa</string>
    <string name="h282828">Sura ya yale yaliyokuja katika ufunguzi wa kitabu</string>
    <string name="h29">Kutoka kwa Abu Masoud</string>
    <string name="h2929">Mtume, ikiwa maombi ya Mungu na amani ziwe juu yake, alisema: Yeyote anayesoma aya mbili kutoka za mwisho za Surah al-Baqarah usiku mmoja, inatosha.</string>
    <string name="h292929">Mjumbe wa Mungu, sala za Mungu na amani ziwe juu yake, alinikabidhi ulinzi (Zaka ya Ramadhani).Mtu alinipita,Alikuwa kuchukua chakula, lakini mimi naendelea naye mbali</string>
    <string name="h292929i">Nikasema: Nitamwambia Mjumbe wa Mungu, Mungu ambariki na ampe amani.</string>
    <string name="h292929ii">Akasema: Ukienda kitandani kwako basi soma (Aya Al-Kursi),Mwenyezi Mungu atakaa nawe, na hakuna pepo atakayekaribia kwako mpaka asubuhi</string>
    <string name="h292929iii">Na Mtume, Mungu ambariki na ampe amani, alisema: Alikuambia ukweli na anajulikana kusema uwongo, Hii ni pepo.</string>
    <string name="h29292929">fadhila Souret Elbakara</string>
    <string name="h30">Mungu alisema: mwana wa Adamu alisema uongo kwangu na yeye hana haki ya kufanya hivyo.Alinitukana na hana haki ya kufanya hivyo.</string>
    <string name="h30i">Ama kuhusu kuniambia uongo, anasema: mimi si recreate yeye kama Nilianza.</string>
    <string name="h30ii">Kama kwa wake matusi mimi, yeye anasema:Mungu alichukua mtoto, Na mimi Mwenyezi Mungu Mkusudiwa Ambayo Hakuzaa wala hakuzaliwa.Wala hana anaye fanana naye hata mmoja.</string>
    <string name="h3030">Mungu alisema {Mwenyezi Mungu Mkusudiwa.} [Al-Ikhlas (Sincerity):2]</string>
    <string name="h31">Kutoka kwa Aisha</string>
    <string name="h3131">Kwamba Mtume, sala za Mungu na amani zimshukie, alikuwa akikusanya mikono yake kila usiku alipoenda kitandani kwake.</string>
    <string name="h3131i">Kisha akawapulizia na kusoma juu yao:Sema: Yeye Mwenyezi Mungu ni wa pekee. Na Sema: Najikinga kwa Mola Mlezi wa mapambazuko, Na Sema: Ninajikinga kwa Mola Mlezi wa wanaadamu,.</string>
    <string name="h3131ii">Kisha anamfuta chochote cha mwili wake wanaweza, Anaanza nazo juu ya kichwa chake na uso wake, na kile anachoweza kwa mwili wake kufanya hivyo mara tatu.</string>
    <string name="h313131">Bab Fadal Almueuadhat</string>
    <string name="h32">Alisema: Kila mtoto mchanga huzaliwa na kunong\'ona kutoka kwa Ibilisi moyoni mwake.Ikiwa Mungu anakumbuka, anamwacha.Na ikiwa anasahau na nondo kwake Ni msemo wa Mungu Mwenyezi {Na shari ya wasiwasi wa Shetani, Khannas,} [An-Nas (Mankind):4]</string>
    <string name="h32i">Hii ni hadiyth sahihi na hali ya Masheikh wawili</string>
    <string name="h32ii">Kitabu cha mwisho cha Tafseer, na Sifa njema zote ni za Mwenyezi Mungu, Mola Mlezi wa viumbe vyote;. sala za Mungu ziwe juu ya Mwalimu wetu Muhammad na familia yake na wenzake wote.</string>
    <string name="h3232">Tafsiri ya Surah an-Nas</string>
    <string name="h3_3">Maneno mawili ambayo Mwingi wa Rehema atayapenda,Mbili nyembamba kwenye ulimi,Uzito mbili kwenye mizani:Utukufu uwe kwa Mungu, pamoja na sifa, Basi litakase jina la Mola wako Mlezi aliye Mkubwa.</string>
    <string name="h33_33">Mungu alisema {Nasi tutaweka mizani za uadilifu kwa Siku ya Kiyama. Basi nafsi haitadhulumiwa kitu chochote. Hata ikiwa ni uzito wa chembe ya khardali tutaileta. Nasi tunatosha kuwa washika hisabu.} [Al-Anbiya (The Prophets):47]</string>
    <string name="h34">Kutoka Ali</string>
    <string name="h3434">Kwamba (Fatima) amani iwe juu yao ilitilia shaka kile alichoweka mkononi mwake ya kazi ya kinu.Kwa hivyo Mtume, maombi ya Mungu na amani ziwe kwake, akamwuliza mtumishi, lakini hakumpata, kwa hivyo alimtaja Aisha, kwa hivyo alipokuja Nikamwambia.</string>
    <string name="h3434i">Alisema: Kisha tukaja. Na sisi alichukua usingizi wetu, Basi nikaenda kuamka.</string>
    <string name="h3434ii">Akasema: Nafasi yako, na akakaa kati yetu mpaka nilipogundua kuwa miguu yake ilikuwa baridi kwenye kifua changu.</string>
    <string name="h3434iii">Akasema: Nitakuambia ni nini bora kwako kuliko mtumwa?</string>
    <string name="h3434iiii">Kama kwenda kulala yako, au kuchukua vitanda yako, Na Mola wako Mlezi mtukuze Tatu na thelathini,Na Sifa njema zote ni za Mwenyezi Mungu, Mola Mlezi wa viumbe vyote; Tatu na thelathini, Na Basi litakase jina la Mola wako Mlezi aliye Mkubwa. Tatu na thelathini, Ni bora kwako kuliko mtumishi.</string>
    <string name="h3434iiiii">Na kwa mamlaka ya Shu\'bah, kwa mamlaka ya Khalid, kwa mamlaka ya Ibn Sirin, ambaye alisema: Tasbeeh thelathini na nne</string>
    <string name="h343434">Kitabu cha mialiko</string>
    <string name="h34343434">Kukuza ndani na kusifu katika ndoto</string>
    <string name="h3535i">Wakasema, Ewe Mtume wa Mungu, hizo ni nyumba za Manabii Haifikiwi na wengine</string>
    <string name="h3535ii">Akasema: Ndio, na ninaapa kwa Mungu. Wanaume ambao waliamini katika Mungu na kuamini wajumbe</string>
    <string name="h3535iii">Kitabu Mwanzo wa uumbaji</string>
    <string name="h3535iiii">Kile kilichotajwa katika (Sifa ya Mbingu na kwamba imeumbwa)</string>
    <string name="copy_right">Ahmed Saad %1$d</string>
    <string name="list1">Maombi Adam na mkewe (Mungu ambariki na ampe amani)</string>
    <string name="list4">Maombi Nuhu (Mungu ambariki na ampe amani)</string>
    <string name="list6">Maombi Ibrahim (Mungu ambariki na ampe amani)</string>
    <string name="list7">Maombi Ibrahim na Ismail (Sala na amani ziwe juu yao)</string>
    <string name="list12">Maombi Nabii Lot (Mungu ambariki na ampe amani)</string>
    <string name="list2">Maombi Yousuf (Mungu ambariki na ampe amani)</string>
    <string name="list3">Maombi Ayyubu (Mungu ambariki na ampe amani)</string>
    <string name="list5">Maombi Shua\'ib (Mungu ambariki na ampe amani)</string>
    <string name="list9">Maombi Suleiman (Mungu ambariki na ampe amani)</string>
    <string name="list10">Maombi Younis (Mungu ambariki na ampe amani)</string>
    <string name="list11">Maombi Isa (Mungu ambariki na ampe amani)</string>
    <string name="list13">Maombi Zakariya (Mungu ambariki na ampe amani)</string>
    <string name="list14">Maombi Mke wa Imran, mama ya Mariamu (amani iwe kwao)</string>
    <string name="list33">Maombi Mtume wetu Muhammad (Mungu ambariki na ampe amani)</string>
    <string name="list8">Maombi Musa (Mungu ambariki na ampe amani)</string>
    <string name="list17">Maombi ya malaika (amani iwe kwao)</string>
    <string name="list18">Maombi Alijenga Israeli pamoja na Musa (Mungu ambariki na ampe amani)</string>
    <string name="list20">Maombi Wachawi wa Firauni Waumini</string>
    <string name="list21">Maombi. Mitume ni wafuasi wa Isa (Mungu ambariki na ampe amani)</string>
    <string name="list23">Maombi Wamiliki wa pango</string>
    <string name="list24">Maombi Mwanamke wa Farao (Mwenyezi Mungu amridhie)</string>
    <string name="list26">Maombi Wanadamu dhaifu Juu ya ardhi</string>
    <string name="list28">Maombi bora ya Surat Al-Fatihah</string>
    <string name="il">Ni kwa kumkumbuka Mwenyezi Mungu tu ndipo nyoyo zenu zitapata amani</string>
    <string name="ill">Sifa njema zote ni za Mwenyezi Mungu . Kubwa</string>
    <string name="esm0">Allah</string>
    <string name="esm00">Ni jina kuu zaidi kwamba Muumbaji, utukufu uwe kwake, amechaguliwa na kujifanya jina la kwanza la majina yake,</string>
    <string name="esm000">Na Mwenyezi Mungu ana majina mazuri kabisa, basi muombeni kwa hayo.</string>
    <string name="esm0000">Jina (Mungu) ni jina la pamoja la majina mazuri zaidi, na kwa lugha ya Waarabu, inamaanisha Muumba, ikimaanisha: uungu mbinguni na duniani.</string>
    <string name="esm00000">Jina la Mungu: Yeye ndiye Mungu ambaye viumbe humwabudu kwa upendo, utukufu, na kujisalimisha.</string>
    <string name="esm1">ARRAHMAANU</string>
    <string name="esm1_1">(Mwingi wa rehema)</string>
    <string name="esm111">Quran: Mwanzo wa kila Sura (sura) isipokuwa moja, na maeneo mengine mengi.</string>
    <string name="esm11_11">Aya ya kwanza (\'ayat) ya Surah ar-Rahman (Surah 55) ina jina hili tu.</string>
    <string name="esm2">ARRAHIYMU</string>
    <string name="esm2_2">(Mwenye kurehemu)</string>
    <string name="esm222">Quran: Mwanzo wa kila Sura isipokuwa moja,</string>
    <string name="esm22_22">na maeneo mengine mengi (kuna jumla ya Sura 114 katika Quran.)</string>
    <string name="esm3">AL-MALIKU</string>
    <string name="esm3_3">(Mfalme wa milele)</string>
    <string name="esm333">{Yeye ndiye Mwenyezi Mungu ambaye hapana mungu isipo kuwa Yeye tu. Mfalme, Mtakatifu, Mwenye salama, Mtoaji wa amani, Mwenye kuyaendesha Mwenyewe mambo yake, Mwenye nguvu, Anaye fanya analo litaka, Mkubwa, Ametakasika Mwenyezi Mungu na hayo wanayo mshirikisha nayo.}[Al-Hashr (The Gathering):23]{Ametukuka Mwenyezi Mungu, Mfalme wa Haki. Wala usiifanyie haraka hii Qur\'ani, kabla haujamalizika ufunuo wake. Na sema: Mola wangu Mlezi! Nizidishie ilimu.}[Taha:114]</string>
    <string name="esm33_33">{Ametukuka Mwenyezi Mungu, Mfalme wa Haki, hapana mungu ila Yeye, Mola Mlezi wa A\'rshi Tukufu.}[Al-Mu\'minoon (The Believers):116]</string>
    <string name="esm4">AL-QUDDUWSU</string>
    <string name="esm4_4">(Mtakatifu, ametakasika na sifa zote chafu)</string>
    <string name="esm444">{Yeye ndiye Mwenyezi Mungu ambaye hapana mungu isipo kuwa Yeye tu. Mfalme, Mtakatifu, Mwenye salama, Mtoaji wa amani, Mwenye kuyaendesha Mwenyewe mambo yake, Mwenye nguvu, Anaye fanya analo litaka, Mkubwa, Ametakasika Mwenyezi Mungu na hayo wanayo mshirikisha nayo.}[Al-Hashr (The Gathering):23]</string>
    <string name="esm44_44">{Viliomo mbinguni na viliomo katika ardhi vinamtakasa Mwenyezi Mungu, Mfalme, Mtakatifu, Mwenye nguvu, Mwenye hikima.}[Al-Jumu\'ah (Friday):1]</string>
    <string name="esm5">ASSALAAMU</string>
    <string name="esm5_5">(Mwenye kuleta amani)</string>
    <string name="esm555">(Mwenye kuleta amani)</string>
    <string name="esm6">AL-MU-UMINU</string>
    <string name="esm6_6">(Mtoaji wa amani)</string>
    <string name="esm666">(Mtoaji wa amani)</string>
    <string name="esm7">AL-MUHAYMINU</string>
    <string name="esm7_7">(Mwenye kuyaendesha Mwenyewe mambo Yake)</string>
    <string name="esm777">(Mwenye kuyaendesha Mwenyewe mambo Yake)</string>
    <string name="esm55_55">{Yeye ndiye Mwenyezi Mungu ambaye hapana mungu isipo kuwa Yeye tu. Mfalme, Mtakatifu, Mwenye salama, Mtoaji wa amani, Mwenye kuyaendesha Mwenyewe mambo yake, Mwenye nguvu, Anaye fanya analo litaka, Mkubwa, Ametakasika Mwenyezi Mungu na hayo wanayo mshirikisha nayo.}[Al-Hashr (The Gathering):23]</string>
    <string name="esm66_66">{Yeye ndiye Mwenyezi Mungu ambaye hapana mungu isipo kuwa Yeye tu. Mfalme, Mtakatifu, Mwenye salama, Mtoaji wa amani, Mwenye kuyaendesha Mwenyewe mambo yake, Mwenye nguvu, Anaye fanya analo litaka, Mkubwa, Ametakasika Mwenyezi Mungu na hayo wanayo mshirikisha nayo.}[Al-Hashr (The Gathering):23]</string>
    <string name="esm77_77">{Yeye ndiye Mwenyezi Mungu ambaye hapana mungu isipo kuwa Yeye tu. Mfalme, Mtakatifu, Mwenye salama, Mtoaji wa amani, Mwenye kuyaendesha Mwenyewe mambo yake, Mwenye nguvu, Anaye fanya analo litaka, Mkubwa, Ametakasika Mwenyezi Mungu na hayo wanayo mshirikisha nayo.}[Al-Hashr (The Gathering):23]</string>
    <string name="esm8">AL-`AZIYZU</string>
    <string name="esm8_8">(Mshindi katika mambo Yake)</string>
    <string name="esm888">{Yeye ndiye Mwenyezi Mungu ambaye hapana mungu isipo kuwa Yeye tu. Mfalme, Mtakatifu, Mwenye salama, Mtoaji wa amani, Mwenye kuyaendesha Mwenyewe mambo yake, Mwenye nguvu, Anaye fanya analo litaka, Mkubwa, Ametakasika Mwenyezi Mungu na hayo wanayo mshirikisha nayo.}[Al-Hashr (The Gathering):23]{Yeye ndiye anaye kuundeni ndani ya matumbo ya wazazi kwa namna apendayo. Hapana mungu ila Yeye, Mwenye nguvu na Mwenye hikima.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):6]{Bali Mwenyezi Mungu alim- tukuza kwake, na hakika Mwenyezi Mungu ni Mwenye nguvu, Mwenye hikima.}[An-Nisa (The Women):158]</string>
    <string name="esm88_88">{Ikiwa nyinyi hamtamnusuru Mtume, basi Mwenyezi Mungu alikwisha mnusuru walipo mtoa walio kufuru, naye ni wa pili katika wawili walipo kuwa katika pango, naye akamwambia sahibu yake: Usihuzunike. Hakika Mwenyezi Mungu yu pamoja nasi. Mwenyezi Mungu akamteremshia utulivu wake, na akamuunga mkono kwa majeshi msiyo yaona, na akalifanya neno la walio kufuru kuwa chini, na Neno la Mwenyezi Mungu kuwa ndilo juu. Na Mwenyezi Mungu ndiye Mwenye nguvu Mwenye hikima.}[At-Taubah (The Repentance):40]{Na Mwenyezi Mungu ana majeshi ya mbingu na ardhi. Na Mwenyezi Mungu ni Mwenye nguvu, Mwenye hikima.}[Al-Fath (The Victory):7]</string>
    <string name="esm9">AL-JABBAARU</string>
    <string name="esm9_9">(Anayefanya analolitaka)</string>
    <string name="esm999">(Anayefanya analolitaka)</string>
    <string name="esm10">ALMUTAKABBIRU</string>
    <string name="esm1010">(Mkubwa)</string>
    <string name="esm101010">(Mkubwa)</string>
    <string name="esm99_99">{Yeye ndiye Mwenyezi Mungu ambaye hapana mungu isipo kuwa Yeye tu. Mfalme, Mtakatifu, Mwenye salama, Mtoaji wa amani, Mwenye kuyaendesha Mwenyewe mambo yake, Mwenye nguvu, Anaye fanya analo litaka, Mkubwa, Ametakasika Mwenyezi Mungu na hayo wanayo mshirikisha nayo.}[Al-Hashr (The Gathering):23]</string>
    <string name="esm10101010">{Yeye ndiye Mwenyezi Mungu ambaye hapana mungu isipo kuwa Yeye tu. Mfalme, Mtakatifu, Mwenye salama, Mtoaji wa amani, Mwenye kuyaendesha Mwenyewe mambo yake, Mwenye nguvu, Anaye fanya analo litaka, Mkubwa, Ametakasika Mwenyezi Mungu na hayo wanayo mshirikisha nayo.}[Al-Hashr (The Gathering):23]</string>
    <string name="esm11">AL-KHAALIQU</string>
    <string name="esm1111">(Muumbaji)</string>
    <string name="esm111111">{Huyo ndiye Allah, Mwenyezi Mungu, Mola Mlezi wenu, hapana mungu ila Yeye, Muumba wa kila kitu. Basi muabuduni Yeye tu. Naye ni Mtegemewa wa kila kitu.}[Al-An\'am (The Cattle):102]{Sema: Ni nani Mola Mlezi wa mbingu na ardhi? Sema: Mwenyezi Mungu. Sema: Basi je, mnawafanya wenginewe badala yake kuwa ni walinzi, nao hawajifai wenyewe kwa jema wala baya? Sema: Hebu kipofu na mwenye kuona huwa sawa? Au hebu huwa sawa giza na mwangaza? Au wamemfanyia Mwenyezi Mungu washirika walio umba kama alivyo umba Yeye, na viumbe hivyo vikawadanganyikia? Sema: Mwenyezi Mungu ndiye Muumba wa kila kitu. Na Yeye ni Mmoja Mwenye kushinda!}[Ar-Ra\'d (The Thunder):16]{Mwenyezi Mungu ndiye Muumba wa kila kitu, na Yeye ndiye Mlinzi juu ya kila kitu.}[Az-Zumar (The Groups):62]</string>
    <string name="esm11111111">{Huyo ndiye Mwenyezi Mungu Mola wenu Mlezi, Muumba wa kila kitu. Hapana mungu ila Yeye; basi mnageuzwa wapi?}[Ghafir (The Forgiver God):62]{Yeye ndiye Mwenyezi Mungu, Muumbaji, Mtengenezaji, Mtia sura, Mwenye majina mazuri kabisa. Kila kilioko katika mbingu na ardhi kinamtakasa, naye ni Mwenye kushinda, Mwenye hikima.}[Al-Hashr (The Gathering):24]</string>
    <string name="esm12">AL-BAARIU</string>
    <string name="esm1212">(Mtengenezaji)</string>
    <string name="esm121212">(Mtengenezaji)</string>
    <string name="esm13">AL-MUSAWWIRU</string>
    <string name="esm1313">(Mtia sura)</string>
    <string name="esm131313">(Mtia sura)</string>
    <string name="esm12121212">{Huyo ndiye Mwenyezi Mungu Mola wenu Mlezi, Muumba wa kila kitu. Hapana mungu ila Yeye; basi mnageuzwa wapi?}[Ghafir (The Forgiver God):62]{Yeye ndiye Mwenyezi Mungu, Muumbaji, Mtengenezaji, Mtia sura, Mwenye majina mazuri kabisa. Kila kilioko katika mbingu na ardhi kinamtakasa, naye ni Mwenye kushinda, Mwenye hikima.}[Al-Hashr (The Gathering):24]</string>
    <string name="esm13131313">{Huyo ndiye Mwenyezi Mungu Mola wenu Mlezi, Muumba wa kila kitu. Hapana mungu ila Yeye; basi mnageuzwa wapi?}[Ghafir (The Forgiver God):62]{Yeye ndiye Mwenyezi Mungu, Muumbaji, Mtengenezaji, Mtia sura, Mwenye majina mazuri kabisa. Kila kilioko katika mbingu na ardhi kinamtakasa, naye ni Mwenye kushinda, Mwenye hikima.}[Al-Hashr (The Gathering):24]</string>
    <string name="esm14">AL-GHAFFAARU</string>
    <string name="esm1414">(Mwenye kusamehe)</string>
    <string name="esm141414">{Na hakika Mimi ni Mwingi wa Kusamehe kwa anaye tubia, na akaamini, na akatenda mema, tena akaongoka.}[Taha:82]{Mola Mlezi wa mbingu na ardhi na viliomo baina yake, Mwenye nguvu, Mwenye kusamehe.}[Sad (The Letter Sad):66]{Ameumba mbingu na ardhi kwa Haki. Hufunika usiku juu ya mchana, na hufunika mchana juu ya usiku. Na amefanya jua na mwezi vitumike. Kila kimojapo kinakwenda kwa kipindi kilicho wekewa. Jueni mtanabahi! Yeye ndiye Mwenye nguvu, Mwenye kusamehe!}[Az-Zumar (The Groups):5]</string>
    <string name="esm14141414">{Mnaniita nimkufuru Mwenyezi Mungu na nimshirikishe na yule ambaye simjui, nami nakuiteni kwa Mwenye nguvu Mwenye kusamehe?}[Ghafir (The Forgiver God):42]{Nikasema: Ombeni msamaha kwa Mola wenu Mlezi; hakika Yeye ni Mwingi wa kusamehe.}[Nooh:10]</string>
    <string name="esm15">AL-QAHHAARU</string>
    <string name="esm1515">(Mwenye nguvu juu ya kila kitu)</string>
    <string name="esm151515">{Enyi wafungwa wenzangu wawili! Je, mabwana wengi wanao farikiana wao kwa wao ni bora au Mwenyezi Mungu Mmoja Mwenye nguvu?}[Yusuf (Joseph):39]{Sema: Ni nani Mola Mlezi wa mbingu na ardhi? Sema: Mwenyezi Mungu. Sema: Basi je, mnawafanya wenginewe badala yake kuwa ni walinzi, nao hawajifai wenyewe kwa jema wala baya? Sema: Hebu kipofu na mwenye kuona huwa sawa? Au hebu huwa sawa giza na mwangaza? Au wamemfanyia Mwenyezi Mungu washirika walio umba kama alivyo umba Yeye, na viumbe hivyo vikawadanganyikia? Sema: Mwenyezi Mungu ndiye Muumba wa kila kitu. Na Yeye ni Mmoja Mwenye kushinda!}[Ar-Ra\'d (The Thunder):16]{Siku itapo geuzwa ardhi iwe ardhi nyengine, na mbingu pia. Nao watahudhuria mbele ya Mwenyezi Mungu Mmoja, Mwenye nguvu.}[Ibrahim (Abraham):48]</string>
    <string name="esm15151515">{Sema: Hakika mimi ni mwonyaji tu; na hapana mungu ila Mwenyezi Mungu Mmoja, Mtenda nguvu,}[Sad (The Letter Sad):65]{Lau kuwa Mwenyezi Mungu angeli taka kuwa na mwana, basi bila ya shaka angeli teua amtakaye katika alio waumba. Subhanahu, Ametakasika na hayo! Yeye ni Mwenyezi Mungu Mmoja, Mtenda atakalo.}[Az-Zumar (The Groups):4]{Siku watakayo dhihiri wao. Hapana kitacho fichikana chochote chao kwa Mwenyezi Mungu. Ufalme ni wa nani leo? Ni wa Mwenyezi Mungu Mmoja Mtenda nguvu.}[Ghafir (The Forgiver God):16]</string>
    <string name="esm16">AL-WAHHAABU</string>
    <string name="esm1616">(Mpaji mkuu)</string>
    <string name="esm161616">{(Na hao husema): Mola wetu Mlezi! Usizipotoe nyoyo zetu baada ya kwisha tuongoa, na utupe rehema itokayo kwako. Hakika Wewe ndiye Mpaji.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):8]{Au wanazo wao khazina za rehema za Mola wako Mlezi, Mwenye nguvu, Mpaji?}[Sad (The Letter Sad):9]</string>
    <string name="esm16161616">{Akasema: Mola wangu Mlezi! Nisamehe na unipe ufalme usio mwelekea yeyote baada yangu. Hakika Wewe ndiye Mpaji.}[Sad (The Letter Sad):35]</string>
    <string name="esm17">ARRAZZAAQU</string>
    <string name="esm1717">(Mwenye kuruzuku)</string>
    <string name="esm171717">(Mwenye kuruzuku)</string>
    <string name="esm17171717">{Hakika Mwenyezi Mungu ndiye Mwenye kuruzuku, Mwenye nguvu, Madhubuti.}[Adh-Dhariyat (The Wind that Scatter):58]</string>
    <string name="esm18">AL-FATTAAHU</string>
    <string name="esm1818">(Hakimu)</string>
    <string name="esm181818">(Hakimu)</string>
    <string name="esm18181818">{Sema: Mola wetu Mlezi atatukusanya, kisha atatuhukumu kwa haki; na Yeye ndiye Hakimu Mwenye kujua.}[Saba (Sheba):26]</string>
    <string name="esm19">AL-`ALIYMU</string>
    <string name="esm1919">(Mjuzi wa kila kitu)</string>
    <string name="esm191919">{Hakika vilima vya Safaa na Marwa ni katika alama za Mwenyezi Mungu. Basi anaye hiji kwenye Nyumba hiyo au akafanya Umra, si kosa kwake kuvizunguka. Na anaye jitendea mwenyewe kheri basi bila ya shaka Mwenyezi Mungu ni Mwenye shukrani na Mjuzi.}[Al-Baqarah (The Cow):158]{KABISA HAMTAFIKIA wema mpaka mtoe katika vile mnavyo vipenda. Na kitu chochote mnacho kitoa basi hakika Mwenyezi Mungu anakijua.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):92]{Na mkichelea kutakuwapo mfarakano baina ya mke na mume basi pelekeni muamuzi kutokana na jamaa za mume, na muamuzi kutokana na jamaa za mke. Wakitaka mapatano Mwenyezi Mungu atawawezesha. Hakika Mwenyezi Mungu ni Mjuzi Mwenye khabari.}[An-Nisa (The Women):35]</string>
    <string name="esm19191919">{Je! Huoni kwamba Mwenyezi Mungu vinamtakasa vilivyomo katika mbingu na ardhi, na ndege wakikunjua mbawa zao? Kila mmoja amekwisha jua Sala yake na namna ya kumtakasa kwake. Na Mwenyezi Mungu ni Mwenye kuyajua wayatendayo.}[An-Noor (The Light):41]{Muhammad si baba wa yeyote katika wanaume wenu, bali ni Mtume wa Mwenyezi Mungu na Mwisho wa Manabii, na Mwenyezi Mungu ni Mjuzi wa kila kitu.}[Al-Ahzab (The Combined Forces):40]</string>
    <string name="esm20">ALQAABIDHU</string>
    <string name="esm2020">(Mwenye kunyima au kuzuia)</string>
    <string name="esm202020">(Mwenye kunyima au kuzuia)</string>
    <string name="esm21">AL-BAASITU</string>
    <string name="esm2121">(Mwenye kutoa)</string>
    <string name="esm212121">(Mwenye kutoa)</string>
    <string name="esm21212121">{Ni nani atakaye mkopesha Mwenyezi Mungu mkopo mwema ili amzidishie mzidisho mwingi, na Mwenyezi Mungu hukunja na hukunjua. Na Kwake Yeye mtarejea.}[Al-Baqarah (The Cow):245]</string>
    <string name="esm20202020">{Ni nani atakaye mkopesha Mwenyezi Mungu mkopo mwema ili amzidishie mzidisho mwingi, na Mwenyezi Mungu hukunja na hukunjua. Na Kwake Yeye mtarejea.}[Al-Baqarah (The Cow):245]</string>
    <string name="esm22">AL-KHAAFIDHU</string>
    <string name="esm2222">(Mfedheheshaji waovu)</string>
    <string name="esm222222">(Mfedheheshaji waovu)</string>
    <string name="esm22222222">{Literemshalo linyanyualo,}[Al-Waqi\'ah (The Event):3]</string>
    <string name="esm23">ARRAAFI`U</string>
    <string name="esm2323">(Mpandisha daraja)</string>
    <string name="esm232323">{Enyi mlio amini! Mkiambiwa: Fanyeni nafasi katika mabaraza, basi fanyeni nafasi. Na Mwenyezi Mungu atakufanyieni nyinyi nafasi. Na mkiambiwa: Ondokeni, basi ondokeni. Mwenyezi Mungu atawainua walio amini miongoni mwenu, na walio pewa ilimu daraja za juu. Na Mwenyezi Mungu anazo khabari za mnayo yatenda.}[Al-Mujadilah (She That Disputeth):11]</string>
    <string name="esm23232323">{Na hizo ndizo hoja zetu tulizo mpa Ibrahim kuhojiana na watu wake. Tunamnyanyua kwa vyeo tumtakaye. Hakika Mola Mlezi wako ni Mwenye hikima na Mwenye ujuzi.}[Al-An\'am (The Cattle):83]</string>
    <string name="esm24">AL-MU`IZZU</string>
    <string name="esm2424">(Mtoa heshima kwa amtakaye)</string>
    <string name="esm242424">(Mtoa heshima kwa amtakaye)</string>
    <string name="esm25">ALMUDHILLU</string>
    <string name="esm2525">(Mnyima heshima kwa amtakaye)</string>
    <string name="esm252525">(Mnyima heshima kwa amtakaye)</string>
    <string name="esm24242424">{Sema: Ewe Mwenyezi Mungu uliye miliki ufalme wote! Wewe humpa ufalme umtakaye, na humwondolea ufalme umtakaye, na humtukuza umtakaye, na humuangusha umtakaye. Kheri yote iko mikononi mwako. Hakika Wewe ni Muweza wa kila kitu.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):26]</string>
    <string name="esm25252525">{Sema: Ewe Mwenyezi Mungu uliye miliki ufalme wote! Wewe humpa ufalme umtakaye, na humwondolea ufalme umtakaye, na humtukuza umtakaye, na humuangusha umtakaye. Kheri yote iko mikononi mwako. Hakika Wewe ni Muweza wa kila kitu.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):26]</string>
    <string name="esm262626">{Na kumbukeni Ibrahim na Ismail walipo inyanyua misingi ya ile Nyumba wakaomba: Ewe Mola Mlezi wetu! Tutakabalie! Hakika Wewe ndiye Msikizi Mjuzi.}[Al-Baqarah (The Cow):127]{Hapana kulazimisha katika Dini. Kwani Uwongofu umekwisha pambanuka na upotofu. Basi anaye mkataa Shet\'ani na akamuamini Mwenyezi Mungu bila ya shaka amekamata kishikio madhubuti, kisicho vunjika. Na Mwenyezi Mungu ni Mwenye kusikia, Mwenye kujua.}[Al-Baqarah (The Cow):256]</string>
    <string name="esm26">ASSAMIY`U</string>
    <string name="esm2626">(Mwenye kusikia)</string>
    <string name="esm26262626">{Hamkuwauwa nyinyi lakini Mwenyezi Mungu ndiye aliye wauwa. Na wewe hukutupa, walakini Mwenyezi Mungu ndiye aliye tupa, ili awajaribu Waumini majaribio mema yatokayo kwake. Hakika Mwenyezi Mungu ndiye Msikizi na Mjuzi.}[Al-Anfal (The Spoils of War):17]{Enyi mlio amini! Msitangulie mbele ya Mwenyezi Mungu na Mtume wake, na mcheni Mwenyezi Mungu. Hakika Mwenyezi Mungu ni Mwenye kusikia, Mwenye kujua.}[Al-Hujurat (The Dwellings):1]</string>
    <string name="esm27">AL-BASIYRU</string>
    <string name="esm2727">(Mwenye kuona)</string>
    <string name="esm272727">{Hakika Mwenyezi Mungu anakuamrisheni mzirudishe amana kwa wenyewe. Na mnapo hukumu baina ya watu mhukumu kwa uadilifu. Hakika haya anayo kuwaidhini Mwenyezi Mungu ni mazuri sana. Hakika Mwenyezi Mungu ndiye Mwenye kusikia, Mwenye kuona.}[An-Nisa (The Women):58]{SUBHANA, Ametakasika aliye mchukua mja wake usiku mmoja kutoka Msikiti Mtukufu mpaka Msikiti wa Mbali, ambao tumevibariki vilivyo uzunguka, ili tumuonyeshe baadhi ya Ishara zetu. Hakika Yeye ni Mwenye kusikia na Mwenye kuona.}[Al-Isra (The Night Journey):1]</string>
    <string name="esm27272727">{Yeye ndiye Muumba mbingu na ardhi, amekujaalieni mke na mume katika nafsi zenu, na katika nyama hoa dume na jike, anakuzidishieni namna hii. Hapana kitu kama mfano wake. Naye ni Mwenye kusikia Mwenye kuona.}[Ash-Shura (Consultation):11]{Na lau kuwa Mwenyezi Mungu angeli wakunjulia riziki waja wake, basi bila ya shaka wangeli panda kiburi katika dunia. Lakini anaiteremsha kwa kipimo akitakacho. Hakika Yeye anawajua vyema waja wake na anawaona.}[Ash-Shura (Consultation):27]</string>
    <string name="esm28">AL-HAKAMU</string>
    <string name="esm2828">(Mwenye kuhukumu)</string>
    <string name="esm282828">(Mwenye kuhukumu)</string>
    <string name="esm28282828">{Mwenyezi Mungu atahukumu baina yenu Siku ya Kiyama katika hayo mnayo khitalifiana.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):69]</string>
    <string name="esm29">AL-`ADLU</string>
    <string name="esm2929">(Muadilifu)</string>
    <string name="esm292929">(Muadilifu)</string>
    <string name="esm29292929">{Na yametimia maneno ya Mola Mlezi wako kwa kweli na uadilifu. Hapana awezaye kuyabadilisha maneno yake. Na Yeye ndiye Mwenye kusikia na Mwenye kujua.}[Al-An\'am (The Cattle):115]</string>
    <string name="esm30">AL-LLATIYFU</string>
    <string name="esm3030">(Mwenye kujua yaliyofichikana)</string>
    <string name="esm303030">{Macho hayamfikilii bali Yeye anayafikilia macho. Naye ni Mjuzi, Mwenye khabari.}[Al-An\'am (The Cattle):103]{Hayo ni kwa sababu hakika Mwenyezi Mungu ndiye Haki, na kwamba hakika Yeye ndiye mwenye kuhuisha wafu, na kwamba hakika Yeye ni Muweza wa kila kitu.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):6]</string>
    <string name="esm30303030">{Ewe mwanangu! Kikiwapo kitu cha uzito wa chembe ya khardali kikawa ndani ya jabali au ndani ya mbingu au ndani ya ardhi, basi Mwenyezi Mungu atakileta. Hakika Mwenyezi Mungu ni Mjuzi wa yaliyo fichika, Mwenye khabari za yote.}[Luqman:16]{Al-Ahzab ( The Combined Forces )}[Al-Ahzab (The Combined Forces):34]</string>
    <string name="esm31">AL-KHABIYRU</string>
    <string name="esm3131">(Mwenye kujua yaliyo dhahiri)</string>
    <string name="esm313131">{Naye ndiye Mwenye nguvu juu ya waja wake, na ndiye Mwenye hikima na Mwenye khabari zote.}[Al-An\'am (The Cattle):18]{Hakika Mola wako Mlezi humkunjulia riziki amtakaye, na humpimia amtakaye. Hakika Yeye kwa waja wake ni Mwenye kuwajua na kuwaona.}[Al-Isra (The Night Journey):30]</string>
    <string name="esm31313131">{Enyi watu! Hakika Sisi tumekuumbeni kutokana na mwanamume na mwanamke. Na tumekujaalieni kuwa ni mataifa na makabila ili mjuane. Hakika aliye mtukufu zaidi kati yenu kwa Mwenyezi Mungu ni huyo aliye mchamngu zaidi katika nyinyi. Hakika Mwenyezi Mungu ni Mwenye kujua, Mwenye khabari.}[Al-Hujurat (The Dwellings):13]{Enyi mlio amini! Mcheni Mwenyezi Mungu, na kila nafsi iangalie inayo yatanguliza kwa ajili ya Kesho. Na mcheni Mwenyezi Mungu. Hakika Mwenyezi Mungu anazo khabari ya mnayo yatenda.}[Al-Hashr (The Gathering):18]</string>
    <string name="esm32">ALHALIYMU</string>
    <string name="esm3232">(Mpole)</string>
    <string name="esm323232">{Wala si vibaya kwenu katika kupeleka posa kwa ishara tu kwa wanawake waliomo edani au mkadhamiria katika nyoyo zenu. Mwenyezi Mungu anajua kwamba nyinyi mtawakumbuka. Lakini msiwaahidi kwa siri, ila mnene maneno mema. Wala msiazimie kufunga ndoa mpaka eda ifike mwisho wake. Na jueni kwamba Mwenyezi Mungu anajua yaliyomo katika nafsi zenu. Basi tahadharini naye. Na jueni kwamba Mwenyezi Mungu ni Mwenye kusamehe na Mpole.}[Al-Baqarah (The Cow):235]{Zinamtakasa zote mbingu saba na ardhi na vyote viliomo ndani yake. Na hapana kitu ila kinamtakasa kwa sifa zake. Lakini nyinyi hamfahamu kutakasa kwake. Hakika Yeye ni Mpole na Mwenye maghfira.}[Al-Isra (The Night Journey):44]</string>
    <string name="esm32323232">{BIla ya shaka atawaingiza pahala watakapo paridhia. Na hakika Mwenyezi Mungu ni Mjuzi na Mpole.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):59]{Hakika Mwenyezi Mungu ndiye anaye zuilia mbingu na ardhi zisiondoke. Na zikiondoka hapana yeyote wa kuzizuia isipo kuwa Yeye. Hakika Yeye ni Mpole Mwenye kusamehe.}[Fatir (The Orignator):41]</string>
    <string name="esm33">AL-`ADHIYMU</string>
    <string name="esm3333">(Aliye Mkuu)</string>
    <string name="esm333333">{Mwenyezi Mungu - hapana mungu ila Yeye Aliye hai, Msimamia mambo yote milele. Hashikwi na usingizi wala kulala. Ni vyake pekee vyote viliomo mbinguni na duniani. Ni nani huyo awezaye kuombea mbele yake bila ya idhini yake? Anayajua yaliyo mbele yao na yaliyo nyuma yao; wala wao hawajui chochote katika vilio katika ujuzi wake, ila kwa atakalo mwenyewe. Enzi yake imetanda mbinguni na duniani; na wala haemewi na kuvilinda hivyo. Na Yeye ndiye aliye juu, na ndiye Mkuu.}[Al-Baqarah (The Cow):255]{Ni vyake viliomo mbinguni, na viliomo katika ardhi. Na Yeye ndiye Mtukufu, Mkuu.}[Ash-Shura (Consultation):4]</string>
    <string name="esm33333333">{Basi litakase jina la Mola wako Mlezi aliye Mkubwa.}[Al-Waqi\'ah (The Event):96]</string>
    <string name="esm34">AL-GHAFUWRU</string>
    <string name="esm3434">(Mwingi wa kusamehe)</string>
    <string name="esm343434">{Yeye amekuharimishieni mzoga tu na damu na nyama ya nguruwe na kilicho tajiwa, katika kuchinjwa kwake, jina la asiye kuwa Mwenyezi Mungu. Lakini aliye fikiwa na dharura bila ya kutamani wala kupita kiasi, yeye hana dhambi. Hakika Mwenyezi Mungu ni Mwenye kusamehe, Mwenye kurehemu.}[Al-Baqarah (The Cow):173]{Basi kuleni katika mlivyo teka, ni halali na vizuri, na mcheni Mwenyezi Mungu. Hakika Mwenyezi Mungu ni Mwenye kusamehe na Mwenye kurehemu.}[Al-Anfal (The Spoils of War):69]</string>
    <string name="esm34343434">{Kisha hakika Mola wako Mlezi, kwa wale walio hama makwao baada ya kuteswa, kisha wakapigania Dini na wakasubiri, bila ya shaka Mola wako Mlezi baada ya hayo ni Mwenye kusamehe Mwenye kurehemu.}[An-Nahl (The Bees):110]{Ni takrima itokayo kwa Mwenye kusamehe, Mwenye kurehemu.}[Fussilat (Explained in Detail):32]</string>
    <string name="esm35">ASHAKUWRU</string>
    <string name="esm3535">(Mwenye kushukuru)</string>
    <string name="esm353535">{Ili Yeye awalipe ujira wao kwa ukamilifu, na awazidishie kutokana na fadhila zake. Hakika Yeye ni Mwenye kusamehe Mwenye shukrani.}[Fatir (The Orignator):30]{Na watasema: Alhamdulillahi, Sifa njema zote ni za Mwenyezi Mungu aliye tuondolea huzuni zote. Hakika Mola wetu Mlezi bila ya shaka ni Mwenye kusamehe, Mwenye shukrani.}[Fatir (The Orignator):34]</string>
    <string name="esm35353535">{Hayo ndiyo aliyo wabashiria Mwenyezi Mungu waja wake walio amini na wakatenda mema. Sema: Sikuombeni malipo yoyote kwenu ila mapenzi katika kujikurubisha. Na anaye fanya wema tutamzidishia wema. Hakika Mwenyezi Mungu ni Msamehevu Mwenye shukrani.}[Ash-Shura (Consultation):23]{Mkimkopesha Mwenyezi Mungu mkopo mzuri, atakuzidishieni mardufu, na atakusameheni. Na Mwenyezi Mungu ni Mwingi wa shukra, Mpole.}[At-Taghabun (Mutual Loss &amp; Gain):17]</string>
    <string name="esm36">AL- `ALIYYU</string>
    <string name="esm3636">(Aliye juu)</string>
    <string name="esm363636">{Ni vyake viliomo mbinguni, na viliomo katika ardhi. Na Yeye ndiye Mtukufu, Mkuu.}[Ash-Shura (Consultation):4]{Na haikuwa kwa mwanaadamu kwamba Mwenyezi Mungu amsemeze ila kwa Wahyi (Ufunuo), au kwa nyuma ya pazia, au kumtuma Mjumbe. Naye humfunulia ayatakayo kwa idhini yake. Hakika Yeye ni Mtukufu, Mwenye hikima.}[Ash-Shura (Consultation):51]</string>
    <string name="esm36363636">{Wanaume ni wasimamizi wa wanawake, kwa kufadhiliwa na Mwenyezi Mungu baadhi yao juu ya baadhi, na kwa mali yao wanayo yatoa. Basi wanawake wema ni wale wenye kut\'ii na wanao jilinda hata katika siri kwa kuwa Mwenyezi Mungu ameamrisha wajilinde. Na ambao mnachelea kutoka katika ut\'iifu wanasihini, muwahame katika malazi na wapigeni. Wakikut\'iini msiwatafutie njia ya kuwaudhi bure. Hakika Mwenyezi Mungu ndiye aliye juu na Mkuu.}[An-Nisa (The Women):34]{Hivi ni kwa sababu hakika Mwenyezi Mungu ndiye wa kweli, na hakika wanacho kiomba ni cha uwongo. Na kwamba hakika Mwenyezi Mungu ndiye Mtukufu na ndiye Mkubwa.}[Luqman:30]</string>
    <string name="esm37">AL-KABIYRU</string>
    <string name="esm3737">(Aliye mkuu)</string>
    <string name="esm373737">{Yeye ndiye Mwenye kujua yanayo onekana na yasio onekana; Mkuu Aliye tukuka.}[Ar-Ra\'d (The Thunder):9]{Hayo ni kwa kuwa Mwenyezi Mungu ndiye Wa Kweli, na kwamba wale wanao waomba badala yake, ni baat\'ili, na hakika Mwenyezi Mungu ndiye Aliye Juu na ndiye Mkubwa.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):62]</string>
    <string name="esm37373737">{Hivi ni kwa sababu hakika Mwenyezi Mungu ndiye wa kweli, na hakika wanacho kiomba ni cha uwongo. Na kwamba hakika Mwenyezi Mungu ndiye Mtukufu na ndiye Mkubwa.}[Luqman:30]</string>
    <string name="esm38">AL-HAFIYDHU</string>
    <string name="esm3838">(Mwenye kuhifadhi)</string>
    <string name="esm383838">{Na ikiwa watarudi nyuma, basi mimi nimekwisha kufikishieni niliyo tumwa kwenu. Na Mola wangu Mlezi atawaleta watu wengine badala yenu, wala nyinyi hamumdhuru kitu Yeye. Hakika Mola wangu Mlezi ni Mwenye kuhifadhi kila kitu.}[Hud:57]{Na yeye hakuwa na mamlaka yoyote juu yao, ila kwa sababu ya kuwajaribu tujue nani mwenye kuamini Akhera, na nani anaye tilia shaka. Na Mola wako Mlezi ni Mwenye kuhifadhi kila kitu.}[Saba (Sheba):21]</string>
    <string name="esm38383838">{Na wale walio wafanya walinzi wengine badala yake Yeye, Mwenyezi Mungu ni Mwangalizi juu yao. Wala wewe si wakili juu yao.}[Ash-Shura (Consultation):6]</string>
    <string name="esm39">AL-MUQIYTU</string>
    <string name="esm3939">(Mlinzi)</string>
    <string name="esm393939">(Mlinzi)</string>
    <string name="esm39393939">{Mwenye kusaidia msaada mwema ana fungu lake katika hayo, na mwenye kusaidia msaada mwovu naye ana sehemu yake katika hayo. Na hakika Mwenyezi Mungu ni Mwenye uweza na ujuzi juu ya kila kitu.}[An-Nisa (The Women):85]</string>
    <string name="esm40">AL-HASIYBU</string>
    <string name="esm4040">(Mwenye kuhesabu)</string>
    <string name="esm404040">{Na wajaribuni mayatima mpaka wafike umri wa kuoa. Mkiwaona ni wekevu, basi wapeni mali yao. Wala msiyale kwa fujo na pupa kwa kuwa watakuja kuwa watu wazima. Na aliye kuwa tajiri naajizuilie, na aliye fakiri basi naale kwa kadri ya ada. Na mtakapo wapa mali yao washuhudizieni. Na Mwenyezi Mungu anatosha kuwa Mhasibu.}[An-Nisa (The Women):6]{Na mnapo amkiwa kwa maamkio yoyote, basi nanyi itikieni kwa yaliyo bora kuliko hayo, au rejesheni hayo hayo. Hakika Mwenyezi Mungu ni Mwenye kuhisabu kila kitu.}[An-Nisa (The Women):86]</string>
    <string name="esm40404040">{(Hao wa zamani) walio kuwa wakifikisha risala za Mwenyezi Mungu na wanamwogopa Yeye, na wala hawamwogopi yeyote isipo kuwa Mwenyezi Mungu. Na Mwenyezi Mungu ndiye atoshaye kuhisabu.}[Al-Ahzab (The Combined Forces):39]</string>
    <string name="esm41">AL-JALIYLU</string>
    <string name="esm4141">(Wa hali ya juu)</string>
    <string name="esm414141">{Na atabakia Mwenyewe Mola wako Mlezi Mwenye utukufu na ukarimu.}[Ar-Rahman (The Most Graciouse):27]</string>
    <string name="esm41414141">{Limetukuka jina la Mola wako Mlezi Mwenye utukufu na ukarimu.}[Ar-Rahman (The Most Graciouse):78]</string>
    <string name="esm42">AL-KARIYMU</string>
    <string name="esm4242">(Mkarimu wa hali ya juu)</string>
    <string name="esm424242">{Akasema mwenye ilimu ya Kitabu: Mimi nitakuletea kabla ya kupepesa jicho lako. Basi alipo kiona kimewekwa mbele yake, akasema: Haya ni katika fadhila zake Mola wangu Mlezi, ili anijaribu nitashukuru au nitakufuru. Na mwenye kushukuru, kwa hakika, anashukuru kwa manufaa ya nafsi yake; na anaye kufuru, kwa hakika Mola wangu Mlezi ni Mkwasi na Karimu.}[An-Naml (The Ants):40]</string>
    <string name="esm42424242">{Ewe mwanaadamu! Nini kilicho kughuri ukamwacha Mola wako Mlezi Mtukufu?}[Al-Infitar (The Cleaving):6]</string>
    <string name="esm43">ARRAQIYBU</string>
    <string name="esm4343">(Mchungaji)</string>
    <string name="esm434343">{Enyi watu! Mcheni Mola wenu Mlezi aliye kuumbeni kutokana na nafsi moja, na akamuumba mkewe kutoka nafsi ile ile. Na akaeneza kutokana na wawili hao wanaume na wanawake wengi. Na tahadharini na Mwenyezi Mungu ambaye kwaye mnaombana, na jamaa zenu. Hakika Mwenyezi Mungu ni Mwenye kuwaangalieni.}[An-Nisa (The Women):1]</string>
    <string name="esm43434343">{Sikuwaambia lolote ila uliyo niamrisha, nayo ni: Muabuduni Mwenyezi Mungu, Mola wangu Mlezi na Mola wenu Mlezi. Na mimi nilikuwa shahidi juu yao nilipo kuwa nao. Na ulipo nifisha ukawa Wewe ndiye Muangalizi juu yao. Na Wewe ni shahidi juu ya kila kitu.}[Al-Maidah (The Table spread with Food):117]</string>
    <string name="esm44">AL-MUJIYBU</string>
    <string name="esm4444">(Mwenye kujibu)</string>
    <string name="esm444444">(Mwenye kujibu)</string>
    <string name="esm44444444">{Na kina Thamud tuliwapelekea ndugu yao Saleh. Akasema: Enyi watu wangu! Muabuduni Mwenyezi Mungu. Nyinyi hamna Mungu ila Yeye. Yeye ndiye aliye kuumbeni katika ardhi, na akakuwekeni humo. Basi mwombeni msamaha, kisha mtubu kwake. Hakika Mola wangu Mlezi yupo karibu, anaitikia maombi.}[Hud:61]</string>
    <string name="esm45">AL-WAASI`U</string>
    <string name="esm4545">(Mwenye wasaa)</string>
    <string name="esm454545">{Shet\'ani anakutieni khofu ya ufakiri na anakuamrisheni mambo machafu. Na Mwenyezi Mungu anakuahidini msamaha na fadhila zitokazo kwake. Na Mwenyezi Mungu ni Mwenye wasaa, Mwenye kujua.}[Al-Baqarah (The Cow):268]{Wala msimuamini ila anaye fuata dini yenu. Sema: Hakika uwongofu ni uwongofu wa Mwenyezi Mungu, kuwa apewe mtu mfano wa mlio pewa nyinyi au wakuhojini mbele ya Mola wenu Mlezi. Sema: Hakika fadhila zimo mikononi mwa Mwenyezi Mungu. Humpa amtakaye. Na Mwenyezi Mungu ni Mwenye wasaa na Mjuzi.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):73]</string>
    <string name="esm45454545">{Enyi mlio amini! Atakaye iacha miongoni mwenu Dini yake, basi Mwenyezi Mungu atakuja leta watu anao wapenda nao wanampenda, wanyenyekevu kwa Waumini na wenye nguvu juu ya makafiri, wanapigania Jihadi katika Njia ya Mwenyezi Mungu, wala hawaogopi lawama ya anaye laumu. Hiyo ndiyo fadhila ya Mwenyezi Mungu, humpa amtakaye. Na Mwenyezi Mungu ni Mkunjufu na Mwenye kujua.}[Al-Maidah (The Table spread with Food):45]</string>
    <string name="esm46">AL-HAKIYMU</string>
    <string name="esm4646">(Mwenye hekima)</string>
    <string name="esm464646">{Na lau kuwa miti yote iliyomo duniani ikawa ni kalamu, na bahari (ikawa wino), na ikaongezewa juu yake bahari nyengine saba, maneno ya Mwenyezi Mungu yasingeli kwisha. Hakika Mwenyezi Mungu ni Mwenye nguvu, Mwenye hikima.}[Luqman:27]{Uteremsho wa Kitabu umetoka kwa Mwenyezi Mungu, Mwenye nguvu, Mwenye hikima.}[Al-Ahqaf (The Curved Sand-hills):2]</string>
    <string name="esm46464646">{Kinamsabihi kumtakasa Mwenyezi Mungu kila kiliomo ndani ya mbingu na ardhi. Na Yeye ndiye Mwenye nguvu, Mwenye hikima.}[Al-Hadid (The Iron):1]{Hakika Mwenyezi Mungu kakupeni Sharia ya kufungua viapo vyenu, na Mwenyezi Mungu ni Mola wenu. Na Yeye ni Mwenye kujua, Mwenye hikima.}[At-Tahrim (The Prohibition):2]</string>
    <string name="esm47">ALWADUWDU</string>
    <string name="esm4747">(Mwenye kupenda waja Wake)</string>
    <string name="esm474747">{Na ombeni msamaha kwa Mola wenu Mlezi, tena tubuni kwake. Hakika Mola wangu Mlezi ni Mwenye kurehemu na Mwenye upendo.}[Hud:90]</string>
    <string name="esm47474747">{Naye ni Mwenye kusamehe, Mwenye mapenzi,}[Al-Burooj (The Big Stars):14]</string>
    <string name="esm48">AL-MAJIYDU</string>
    <string name="esm4848">(Mwenye utukufu)</string>
    <string name="esm484848">(Mwenye utukufu)</string>
    <string name="esm48484848">{Wakasema: Je, unastaajabia amri ya Mwenyezi Mungu? Rehema ya Mwenyezi Mungu na baraka zake ziko juu yenu, enyi watu wa nyumba hii! Hakika Yeye ndiye Msifiwa wa kutukuzwa.}[Hud:73]</string>
    <string name="esm49">AL-BAA`ITHU</string>
    <string name="esm4949">(Mfufuaji)</string>
    <string name="esm494949">(Mfufuaji)</string>
    <string name="esm49494949">{Na kwamba hakika Saa itakuja hapana shaka kwa hilo, na kwamba hakika Mwenyezi Mungu atawafufua walio makaburini.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):7]</string>
    <string name="esm50">ASHAHIYDU</string>
    <string name="esm5050">(Mwenye kushuhudia kila kitu)</string>
    <string name="esm505050">{Lakini Mwenyezi Mungu anayashuhudia aliyo kuteremshia wewe. Ameyateremsha kwa kujua kwake - na Malaika pia wanashuhudia. Na Mwenyezi Mungu anatosha kuwa shahidi.}[An-Nisa (The Women):166]{Hakika walio amini, na ambao ni Mayahudi na Wasabai na Wakristo na Majusi na wale walio shiriki - hakika Mwenyezi Mungu atawapambanua baina yao Siku ya Kiyama. Hakika Mwenyezi Mungu ni Shahidi wa kila kitu.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):17]</string>
    <string name="esm50505050">{Tutawaonyesha Ishara zetu katika upeo wa mbali na katika nafsi zao wenyewe mpaka iwabainikie kwamba haya ni kweli. Je! Haikutoshi kwamba Mola wako Mlezi kuwa Yeye ni Shahidi wa kila kitu?}[Fussilat (Explained in Detail):53]{Yeye ndiye aliye mtuma Mtume wake kwa uwongofu na Dini ya Haki, ili aitukuze juu ya dini zote. Na Mwenyezi Mungu anatosha kuwa Shahidi.}[Al-Fath (The Victory):28]</string>
    <string name="esm51">AL-HAQQU</string>
    <string name="esm5151">(Wa Haki)</string>
    <string name="esm515151">{Kisha watarudishwa kwa Mwenyezi Mungu, Mola wao wa Haki. Hakika, hukumu ni yake. Naye ni Mwepesi kuliko wote wanao hisabu.}[Al-An\'am (The Cattle):62]{Hayo ni kwa sababu hakika Mwenyezi Mungu ndiye Haki, na kwamba hakika Yeye ndiye mwenye kuhuisha wafu, na kwamba hakika Yeye ni Muweza wa kila kitu.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):6]</string>
    <string name="esm51515151">{Ametukuka Mwenyezi Mungu, Mfalme wa Haki, hapana mungu ila Yeye, Mola Mlezi wa A\'rshi Tukufu.}[Al-Mu\'minoon (The Believers):116]{Siku hiyo Mwenyezi Mungu atawapa sawa sawa malipo yao ya haki, na watajua kwamba hakika Mwenyezi Mungu ndiye Haki Iliyo Wazi.}[An-Noor (The Light):25]</string>
    <string name="esm52">AL-WAKIYLU</string>
    <string name="esm5252">(Mtegemewa)</string>
    <string name="esm525252">{Walio ambiwa na watu: Kuna watu wamekukusanyikieni, waogopeni! Hayo yakawazidishia Imani, wakasema: Mwenyezi Mungu anatutosha, naye ni mbora wa kutegemewa.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):173]{Enyi Watu wa Kitabu! Msipite kiasi katika dini yenu, wala msimseme Mwenyezi Mungu ila kwa lilio kweli. Hakika Masihi Isa mwana wa Maryamu ni Mtume wa Mwenyezi Mungu, na neno lake tu alilo mpelekea Maryamu, na ni roho iliyo toka kwake. Basi Muaminini Mwenyezi Mungu na Mitume wake. Wala msiseme: Utatu. Komeni! Itakuwa kheri kwenu. Hakika Mwenyezi Mungu ni Mungu mmoja tu. Ametukuka Yeye na kuwa na mwana. Ni vyake Yeye vyote viliomo katika mbingu na katika ardhi. Na Mwenyezi Mungu ni Mtegemewa wa kutosha.}[An-Nisa (The Women):171]</string>
    <string name="esm52525252">{Musa akasema: Hayo yamekwisha kuwa baina yangu na wewe. Muda mmojapo nikiumaliza sitiwi ubayani. Na Mwenyezi Mungu ni Mlinzi juu ya haya tunayo yasema.}[Al-Qasas (The Stories):28]{Mola Mlezi wa mashariki na magharibi, hapana mungu isipo kuwa Yeye, basi mfanye kuwa Mtegemewa wako.}[Al-Muzzammil (The One wrapped in Garments):9]</string>
    <string name="esm53">ALQAWIYYU</string>
    <string name="esm5353">(Mwenye nguvu)</string>
    <string name="esm535353">{Wale ambao wametolewa majumbani mwao pasipo haki, ila kwa kuwa wanasema: Mola wetu Mlezi ni Mwenyezi Mungu! Na lau kuwa Mwenyezi Mungu hawakingi watu kwa watu, basi hapana shaka zingeli vunjwa nymba za wat\'awa, na makanisa, na masinagogi, na misikiti, ambamo ndani yake jina la Mwenyezi Mungu linatajwa kwa wingi. Na bila ya shaka Mwenyezi Mungu humsaidia yule anaye msaidia Yeye. Hakika Mwenyezi Mungu ni Mwenye nguvu Mtukufu.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):40]{Hawakumuadhimisha Mwenyezi Mungu anavyo stahiki kuadhimishwa. Hakika Mwenyezi Mungu bila ya shaka ni Mwenye kushinda.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):74]</string>
    <string name="esm53535353">{Mwenyezi Mungu ni Mpole kwa waja wake. Humruzuku ampendaye. Naye ni Mwenye nguvu, Mtukufu.}[Ash-Shura (Consultation):19]{Kwa hakika tuliwatuma Mitume wetu kwa dalili waziwazi, na tukateremsha Kitabu pamoja nao na Mizani, ili watu wasimamie uadilifu, na tumeteremsha chuma chenye nguvu nyingi na manufaa kwa watu, na ili Mwenyezi Mungu amjue anaye mnusuru Yeye na Mitume wake kwa ghaibu. Hakika Mwenyezi Mungu ni Mwenye nguvu Mwenye kushinda.}[Al-Hadid (The Iron):25]</string>
    <string name="esm54">AL-MATIYNU</string>
    <string name="esm5454">(Aliye madhubuti)</string>
    <string name="esm545454">(Aliye madhubuti)</string>
    <string name="esm54545454">{Hakika Mwenyezi Mungu ndiye Mwenye kuruzuku, Mwenye nguvu, Madhubuti.}[Adh-Dhariyat (The Wind that Scatter):58]</string>
    <string name="esm55">ALWALIYYU</string>
    <string name="esm5555">(Mlinzi na Msaidizi)</string>
    <string name="esm555555">{Na Mwenyezi Mungu anawajua vyema maadui zenu. Na Mwenyezi Mungu anatosha kuwa ni Mlinzi, na anatosha kuwa ni Mwenye kukunusuruni.}[An-Nisa (The Women):45]{Hakika Mlinzi wangu ni Mwenyezi Mungu aliye teremsha Kitabu. Naye ndiye awalindae walio wema.}[Al-A\'raf (The Heights):196]</string>
    <string name="esm55555555">{Naye ndiye anaye iteremsha mvua baada ya wao kwisha kata tamaa, na hueneza rehema yake. Naye ndiye Mlinzi Mwenye kuhimidiwa.}[Ash-Shura (Consultation):28]{Kwa hakika hao hawatakufaa kitu mbele ya Mwenyezi Mungu. Na hakika wenye kudhulumu ni marafiki wao kwa wao. Na Mwenyezi Mungu ni rafiki wa wamchao.}[Al-Jathiya (Crouching):19]</string>
    <string name="esm56">AL-HAMIYDU</string>
    <string name="esm5656">(Mwenye kusifika na kila sifa njema)</string>
    <string name="esm565656">{Na Musa alisema: Mkikufuru nyinyi na wote waliomo duniani, hakika Mwenyezi Mungu ni Mkwasi, Anajitosha, Msifiwa.}[Ibrahim (Abraham):8]{Na tulimpa Luqman hikima, tukamwambia: Mshukuru Mwenyezi Mungu. Na mwenye kushukuru basi hakika anashukuru kwa manufaa ya nafsi yake. Na aliye kufuru, basi Mwenyezi Mungu ni Mkwasi, Msifiwa.}[Luqman:12]</string>
    <string name="esm56565656">{Ni vya Mwenyezi Mungu vyote viliomo mbinguni na katika ardhi. Hakika Mwenyezi Mungu ndiye Mkwasi, Mwenye kusifiwa.}[Luqman:26]{Hautakifikia upotovu mbele yake wala nyuma yake. Kimeteremshwa na Mwenye hikima, Msifiwa.}[Fussilat (Explained in Detail):42]</string>
    <string name="esm57">AL-MUHSIYU</string>
    <string name="esm5757">(Mwenye kuhesabu)</string>
    <string name="esm575757">{Ili Yeye ajue kwamba wao wamefikisha ujumbe wa Mola wao Mlezi, na Yeye anayajua vyema yote walio nayo, na amedhibiti idadi ya kila kitu.}[Al-Jinn (The Jinn):28]</string>
    <string name="esm57575757">{Na kila kitu Sisi tumekidhibiti kwa kukiandika.}[An-Naba\' (The Great News):29]</string>
    <string name="esm58">AL-MUBDI-U</string>
    <string name="esm5858">(Mwenye kuanzisha)</string>
    <string name="esm59">AL-MU`IYDU</string>
    <string name="esm5959">(Mwenye kurejeza)</string>
    <string name="esm585858">{Sema: Je! Yupo katika miungu yenu ya ushirikina aliye anzisha kuumba viumbe, na kisha akavirejesha? Huwaje, basi, mkadanganywa?}[Yunus (Jonah):34]{Au nani anaye uanzisha uumbaji, kisha akaurejesha? Na nani anaye kuruzukuni kutoka mbinguni na kwenye ardhi? Je! Yupo mungu pamoja na Mwenyezi Mungu? Sema: Leteni hoja zenu kama nyinyi ni wasema kweli.}[An-Naml (The Ants):64]</string>
    <string name="esm595959">{Sema: Je! Yupo katika miungu yenu ya ushirikina aliye anzisha kuumba viumbe, na kisha akavirejesha? Huwaje, basi, mkadanganywa?}[Yunus (Jonah):34]{Au nani anaye uanzisha uumbaji, kisha akaurejesha? Na nani anaye kuruzukuni kutoka mbinguni na kwenye ardhi? Je! Yupo mungu pamoja na Mwenyezi Mungu? Sema: Leteni hoja zenu kama nyinyi ni wasema kweli.}[An-Naml (The Ants):64]</string>
    <string name="esm58585858">{Je! Wao hawaoni jinsi Mwenyezi Mungu anavyo anzisha uumbaji, na kisha akarudisha tena. Hakika hayo kwa Mwenyezi Mungu ni mepesi.}[Al-Ankaboot (The Spider):19]{Yeye ndiye anaye anzisha na ndiye anaye rejeza tena,}[Al-Burooj (The Big Stars):13]</string>
    <string name="esm59595959">{Je! Wao hawaoni jinsi Mwenyezi Mungu anavyo anzisha uumbaji, na kisha akarudisha tena. Hakika hayo kwa Mwenyezi Mungu ni mepesi.}[Al-Ankaboot (The Spider):19]{Yeye ndiye anaye anzisha na ndiye anaye rejeza tena,}[Al-Burooj (The Big Stars):13]</string>
    <string name="esm60">AL-MUHYIYU</string>
    <string name="esm6060">(Mwenye kuhuisha)</string>
    <string name="esm61">AL-MUMIYTU</string>
    <string name="esm6161">(Mwenye kufisha)</string>
    <string name="esm606060">{Sema: Enyi watu! Hakika mimi ni Mtume kwenu nyinyi nyote, niliye tumwa na Mwenyezi Mungu Mwenye ufalme wa mbingu na ardhi. Hapana mungu ila Yeye anaye huisha na anaye fisha. Basi muaminini Mwenyezi Mungu na Mtume wake asiyejua kusoma na kuandika, ambaye anamuamini Mwenyezi Mungu na maneno yake. Na mfuateni yeye ili mpate kuongoka.}[Al-A\'raf (The Heights):158]{Na Sisi ndio tunao huisha na tunao fisha. Na Sisi ndio Warithi.}[Al-Hijr (The Rocky Tract):23]</string>
    <string name="esm616161">{Sema: Enyi watu! Hakika mimi ni Mtume kwenu nyinyi nyote, niliye tumwa na Mwenyezi Mungu Mwenye ufalme wa mbingu na ardhi. Hapana mungu ila Yeye anaye huisha na anaye fisha. Basi muaminini Mwenyezi Mungu na Mtume wake asiyejua kusoma na kuandika, ambaye anamuamini Mwenyezi Mungu na maneno yake. Na mfuateni yeye ili mpate kuongoka.}[Al-A\'raf (The Heights):158]{Na Sisi ndio tunao huisha na tunao fisha. Na Sisi ndio Warithi.}[Al-Hijr (The Rocky Tract):23]</string>
    <string name="esm60606060">{Yeye ndiye Mwenye ufalme wa mbingu na ardhi. Anahuisha na anafisha. Na Yeye ni Mwenye uweza wa kila kitu.}[Al-Hadid (The Iron):2]{Basi ziangalie athari za rehema ya Mwenyezi Mungu, jinsi anavyo ihuisha ardhi baada ya kufa kwake. Basi hakika huyo ndiye bila ya shaka Mwenye kuhuisha wafu. Na Yeye ni Muweza wa kila kitu.}[Ar-Room (The Romans):50]</string>
    <string name="esm61616161">{Yeye ndiye Mwenye ufalme wa mbingu na ardhi. Anahuisha na anafisha. Na Yeye ni Mwenye uweza wa kila kitu.}[Al-Hadid (The Iron):2]{Enyi mlio amini! Msiwe kama wale walio kufuru na wakawasema ndugu zao walipo safiri katika nchi au walipo kuwa vitani: Wangeli kuwa kwetu wasingeli kufa na wasingeli uwawa. Ili Mwenyezi Mungu afanye hayo kuwa ni majuto katika nyoyo zao. Na Mwenyezi Mungu huhuisha na hufisha. Na Mwenyezi Mungu ni Mwenye kuyaona myatendayo.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):156]</string>
    <string name="esm62">AL-HAYYU</string>
    <string name="esm6262">(Mwenye uhai wa milele)</string>
    <string name="esm63">AL-QAYYUWMU</string>
    <string name="esm6363">(Msimamia kila jambo)</string>
    <string name="esm626262">{Mwenyezi Mungu - hapana mungu ila Yeye Aliye hai, Msimamia mambo yote milele. Hashikwi na usingizi wala kulala. Ni vyake pekee vyote viliomo mbinguni na duniani. Ni nani huyo awezaye kuombea mbele yake bila ya idhini yake? Anayajua yaliyo mbele yao na yaliyo nyuma yao; wala wao hawajui chochote katika vilio katika ujuzi wake, ila kwa atakalo mwenyewe. Enzi yake imetanda mbinguni na duniani; na wala haemewi na kuvilinda hivyo. Na Yeye ndiye aliye juu, na ndiye Mkuu.}[Al-Baqarah (The Cow):255]{Mwenyezi Mungu, hakuna mungu ila Yeye Aliye Hai, Msimamizi wa yote milele.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):2]</string>
    <string name="esm636363">{Mwenyezi Mungu - hapana mungu ila Yeye Aliye hai, Msimamia mambo yote milele. Hashikwi na usingizi wala kulala. Ni vyake pekee vyote viliomo mbinguni na duniani. Ni nani huyo awezaye kuombea mbele yake bila ya idhini yake? Anayajua yaliyo mbele yao na yaliyo nyuma yao; wala wao hawajui chochote katika vilio katika ujuzi wake, ila kwa atakalo mwenyewe. Enzi yake imetanda mbinguni na duniani; na wala haemewi na kuvilinda hivyo. Na Yeye ndiye aliye juu, na ndiye Mkuu.}[Al-Baqarah (The Cow):255]{Mwenyezi Mungu, hakuna mungu ila Yeye Aliye Hai, Msimamizi wa yote milele.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):2]</string>
    <string name="esm62626262">{Na mtegemee Aliye Hai, ambaye hafi. Na umtukuze kwa sifa zake. Na yatosha kwake kuwa yeye ni Mwenye khabari za dhambi za waja wake.}[Al-Furqan (The Criterion):58]{Yeye ndiye aliye Hai - hapana mungu isipo kuwa Yeye. Basi muabuduni Yeye mkimsafishia Dini Yeye. Sifa njema zote ni za Mwenyezi Mungu, Mola Mlezi wa walimwengu wote.}[Ghafir (The Forgiver God):65]</string>
    <string name="esm63636363">{Na zitadhalilika nyuso mbele ya Aliye Hai Milele, Mwangalizi Mkuu. Na atakuwa ameharibikiwa mwenye kubeba dhulma.}[Taha:111]</string>
    <string name="esm64">ALWAAJIDU</string>
    <string name="esm6464">(Mtambuzi)</string>
    <string name="esm646464">(Mtambuzi)</string>
    <string name="esm64464646">{Na shika kicha cha vijiti tu mkononi mwako, kisha ndio upigie nacho, wala usivunje kiapo. Hakika tulimkuta mwenye subira, mbora wa waja, kwa hakika alikuwa mwingi wa kutubu.}[Sad (The Letter Sad):44]</string>
    <string name="esm65">AL-MAAJIDU</string>
    <string name="esm6565">(Wa kuheshimiwa)</string>
    <string name="esm656565">{Mwenye Kiti cha Enzi, Mtukufu,}[Al-Burooj (The Big Stars):15]</string>
    <string name="esm65656565">{Wakasema: Je, unastaajabia amri ya Mwenyezi Mungu? Rehema ya Mwenyezi Mungu na baraka zake ziko juu yenu, enyi watu wa nyumba hii! Hakika Yeye ndiye Msifiwa wa kutukuzwa.}[Hud:73]</string>
    <string name="esm66">ALWAAHIDU</string>
    <string name="esm6666">(Mmoja tu)</string>
    <string name="esm666666">{Na Mungu wenu ni Mungu mmoja tu, hapana mungu ila Yeye. Mwingi wa rehema, Mwenye kurehemu.}[Al-Baqarah (The Cow):163]{Kwa hakika wamekufuru walio sema: Mwenyezi Mungu ni wa tatu wa Utatu. Hali hakuna mungu ila Mungu Mmoja. Na ikiwa hawaachi hayo wanayo yasema, kwa yakini itawakamata adhabu chungu wale wanao kufuru.}[Al-Maidah (The Table spread with Food):73]</string>
    <string name="esm66666666">{Wamewafanya makuhani wao na wamonaki wao kuwa ni marabi badala ya Mwenyezi Mungu, na pia Masihi bin Maryamu. Na wala hawakuamrishwa isipo kuwa wamuabudu Mungu Mmoja, hapana mungu ila Yeye. Subhanahu, Ametakasika na hayo wanayo mshirikisha nayo.}[At-Taubah (The Repentance):31]{Sema: Mimi ni mwanaadamu kama nyinyi. Ninaletewa Wahyi kwamba Mungu wenu ni Mungu Mmoja. Mwenye kutaraji kukutana na Mola wake Mlezi basi naatende vitendo vyema, wala asimshirikishe yeyote katika ibada ya Mola wake Mlezi.}[Al-Kahf (The Cave):110]</string>
    <string name="esm68">ASSAMADU</string>
    <string name="esm6868">(Mwenye kukusudiwa kwa kuabudiwa)</string>
    <string name="esm686868">(Mwenye kukusudiwa kwa kuabudiwa)</string>
    <string name="esm68686868">{Mwenyezi Mungu Mkusudiwa.}[Al-Ikhlas (Sincerity):2]</string>
    <string name="esm69">AL-QAADIRU</string>
    <string name="esm6969">(Mwenye uwezo wa kufanya au kutokufanya)</string>
    <string name="esm696969">{Sema: Yeye ndiye Muweza wa kukuleteeni adhabu kutoka juu yenu au kutoka chini ya miguu yenu, au kukuleteeni fujo la mfarakano, na kuwaonjesha baadhi yenu jeuri ya wenzao. Tazama vipi tunavyo zieleza Aya ili wapate kufahamu.}[Al-An\'am (The Cattle):65]{Kwani aliye ziumba mbingu na ardhi hawezi kuwaumba mfano wao? Kwani! Naye ndiye Muumbaji Mkuu, Mjuzi.}[Ya-seen:81]</string>
    <string name="esm69696969">{Je! Hawaoni ya kwamba Mwenyezi Mungu, aliye ziumba mbingu na ardhi, na hakuchoka kwa kuziumba, kuwa ni Muweza wa kuwafufua wafu? Kwani? Hakika Yeye ni Muweza wa kila kitu.}[Al-Ahqaf (The Curved Sand-hills):33]{Je! Huyo hakuwa ni Muweza wa kufufua wafu?}[Al-Qiyamah (The Resurrection):40]</string>
    <string name="esm70">AL-MUQTADIRU</string>
    <string name="esm7070">(Mwenye uwezo wa pekee juu ya kila kitu)</string>
    <string name="esm707070">{Na wapigie mfano wa maisha ya dunia. Hayo ni kama maji tunayo yateremsha kutoka mbinguni, yakachanganyika na mimea ya ardhi, kisha hiyo mimea ikawa vibuwa vinavyo peperushwa na upepo. Na Mwenyezi Mungu ni Mwenye uweza juu ya kila kitu.}[Al-Kahf (The Cave):45]{Walizikadhibisha Ishara zetu zote, nasi tukawashika kama anavyo shika Mwenye nguvu Mwenye uweza.}[Al-Qamar (The Moon):42]</string>
    <string name="esm70707070">{Katika makalio ya haki kwa Mfalme Mwenye uweza.}[Al-Qamar (The Moon):55]</string>
    <string name="esm71">AL-MUQADDIMU</string>
    <string name="esm7171">(Mwenye kutanguliza)</string>
    <string name="esm71717171">{Na lau kuwa Mwenyezi Mungu angeli wachukulia watu kwa mujibu wa dhulma zao, basi asingeli mwacha hapa hata mnyama mmoja. Lakini anawaakhirisha mpaka muda ulio wekwa. Na unapo fika muda wao hawatakawilia hata saa moja wala hawatatangulia.}[An-Nahl (The Bees):61]</string>
    <string name="esm717171">(Mwenye kutanguliza)</string>
    <string name="esm72">AL-MU-AKHIRU</string>
    <string name="esm7272">(Mwenye kuakhirisha)</string>
    <string name="esm727272">(Mwenye kuakhirisha)</string>
    <string name="esm72727272">{Atakughufirieni madhambi yenu, na atakuakhirisheni mpaka muda ulio wekwa. Hakika muda wa Mwenyezi Mungu utapo fika haucheleweshwi. Laiti mngejua!}[Nooh:4]</string>
    <string name="esm73">AL-AWWALU</string>
    <string name="esm7373">(Wa Mwanzo)</string>
    <string name="esm737373">(Wa Mwanzo)</string>
    <string name="esm74">AL-AAKHIRU</string>
    <string name="esm7474">(Wa Mwisho)</string>
    <string name="esm747474">(Wa Mwisho)</string>
    <string name="esm75">ADHAAHIRU</string>
    <string name="esm7575">(Wa Dhahiri)</string>
    <string name="esm757575">(Wa Dhahiri)</string>
    <string name="esm76">AL-BAATINU</string>
    <string name="esm7676">(Wa Siri)</string>
    <string name="esm767676">(Wa Siri)</string>
    <string name="esm73737373">{Yeye ndiye wa Mwanzo na ndiye wa Mwisho, naye ndiye wa Dhaahiri na wa Siri, naye ndiye Mjuzi wa kila kitu.}[Al-Hadid (The Iron):3]</string>
    <string name="esm74747474">{Yeye ndiye wa Mwanzo na ndiye wa Mwisho, naye ndiye wa Dhaahiri na wa Siri, naye ndiye Mjuzi wa kila kitu.}[Al-Hadid (The Iron):3]</string>
    <string name="esm75757575">{Yeye ndiye wa Mwanzo na ndiye wa Mwisho, naye ndiye wa Dhaahiri na wa Siri, naye ndiye Mjuzi wa kila kitu.}[Al-Hadid (The Iron):3]</string>
    <string name="esm76767676">{Yeye ndiye wa Mwanzo na ndiye wa Mwisho, naye ndiye wa Dhaahiri na wa Siri, naye ndiye Mjuzi wa kila kitu.}[Al-Hadid (The Iron):3]</string>
    <string name="esm77">ALWAALIYA</string>
    <string name="esm7777">(Mpanga mipango ya watu)</string>
    <string name="esm77777777">{Kila mtu analo kundi la malaika mbele yake na nyuma yake linamlinda kwa amri ya Mwenyezi Mungu. Hakika Mwenyezi Mungu habadili yaliyoko kwa watu mpaka wabadili wao yaliyomo naf- sini mwao. Na Mwenyezi Mungu anapo watakia watu adhabu hakuna cha kuzuia wala hawana mlinzi yeyote badala yake.}[Ar-Ra\'d (The Thunder):11]</string>
    <string name="esm777777">(Mpanga mipango ya watu)</string>
    <string name="esm78">AL-MUTA`AALI</string>
    <string name="esm7878">(Mtukufu Aliye juu)</string>
    <string name="esm787878">(Mtukufu Aliye juu)</string>
    <string name="esm78787878">{Yeye ndiye Mwenye kujua yanayo onekana na yasio onekana; Mkuu Aliye tukuka.}[Ar-Ra\'d (The Thunder):9]</string>
    <string name="esm79">AL-BARRU</string>
    <string name="esm7979">(Mwema)</string>
    <string name="esm797979">(Mwema)</string>
    <string name="esm79797979">{Hakika sisi zamani tulikuwa tukimwomba Yeye tu. Hakika Yeye ndiye Mwema Mwenye kurehemu.}[At-Tur (The Mount):28]</string>
    <string name="esm80">ATTAWWAABU</string>
    <string name="esm8080">(Mwenye kupokea toba za waja Wake)</string>
    <string name="esm808080">{Ewe Mola Mlezi wetu! Tujaalie tuwe ni wenye kusilimu kwako, na pia miongoni mwa vizazi vyetu wawe umma ulio silimu kwako. Na utuonyeshe njia za ibada yetu na utusamehe. Bila shaka Wewe ndiye Mwenye kusamehe Mwenye kurehemu.}[Al-Baqarah (The Cow):128]{Na hatukumtuma Mtume yeyote ila at\'iiwe kwa idhini ya Mwenyezi Mungu. Na lau pale walipo jidhulumu nafsi zao wangeli kujia, wakamwomba Mwenyezi Mungu msamaha, na Mtume akawaombea msamaha, hapana shaka wangeli mkuta Mwenyezi Mungu ni Mwenye kupokea toba na Mwenye kurehemu.}[An-Nisa (The Women):64]</string>
    <string name="esm80808080">{Enyi mlio amini! Jiepusheni na dhana nyingi, kwani baadhi ya dhana ni dhambi. Wala msipelelezane, wala msisengenyane nyinyi kwa nyinyi. Je! Yupo katika nyinyi anaye penda kuila nyama ya nduguye aliye kufa? Mnalichukia hilo! Na mcheni Mwenyezi Mungu. Hakika Mwenyezi Mungu ni Mwenye kupokea toba, Mwenye kurehemu.}[Al-Hujurat (The Dwellings):12]{Zitakase sifa za Mola wako Mlezi, na umwombe msamaha; hakika Yeye ndiye anaye pokea toba.}[An-Nasr (The Help):3]</string>
    <string name="esm81">AL-MUNTAQIMU</string>
    <string name="esm8181">(Mlipa kisasi kwa waovu)</string>
    <string name="esm818181">{Na ni nani dhaalimu mkubwa kuliko yule anaye kumbushwa kwa Ishara za Mola wake Mlezi, kisha akazikataa? Hakika Sisi tutajilipiza kwa wakosefu.}[As-Sajdah (The Prostration):22]{Na hata tukikuondoa, Sisi tutalipiza kisasi chetu kwao.}[Az-Zukhruf (The Gold Adornment):41]</string>
    <string name="esm81818181">{Siku tutayo yashambulia mashambulio makubwa, bila ya shaka Sisi ni wenye kutesa.}[Ad-Dukhan (The Smoke):16]</string>
    <string name="esm82">AL- `AFUWWU</string>
    <string name="esm8282">(Mwenye kusamehe madhambi)</string>
    <string name="esm828282">{Basi hao huenda Mwenyezi Mungu akawasamehe. Na Mwenyezi Mungu ni Mwingi wa kusamehe, Mwingi wa maghfira.}[An-Nisa (The Women):99]{Mkidhihirisha wema au mkiuficha, au mkiyasamehe maovu, hakika Mwenyezi Mungu ni Mwingi wa maghfira na Muweza.}[An-Nisa (The Women):149]</string>
    <string name="esm82828282">{Ndio namna hivi. Na anaye lipiza mfano wa alivyo adhibiwa, kisha akadhulumiwa, basi hapana shaka Mwenyezi Mungu atamsaidia. Hakika Mwenyezi Mungu ni Msamehevu Mwenye maghfira.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):60]</string>
    <string name="esm83">ARRAUFU</string>
    <string name="esm8383">(Mwenye huruma)</string>
    <string name="esm838383">{Siku ambayo kila nafsi itakuta mema iliyo yafanya yamehudhurishwa, na pia ubaya ilio ufanya. Itapenda nafsi lau kungekuwako masafa marefu baina ya ubaya huo na yeye. Na Mwenyezi Mungu anakuhadharisheni naye. Na Mwenyezi Mungu ni Mpole kwa waja wake.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):30]{Mwenyezi Mungu amekwisha pokea toba ya Nabii na Wahajiri na Ansari walio mfuata katika saa ya dhiki, pale baada ya kukaribia nyoyo za baadhi yao kugeuka. Basi akapokea toba yao, kwani hakika Yeye kwao wao ni Mpole na ni Mwenye kuwarehemu.}[At-Taubah (The Repentance):117]</string>
    <string name="esm83838383">{Yeye ndiye anaye mteremshia mja wake Aya zinazo bainisha wazi ili akutoeni gizani muingie kwenye nuru. Na hakika Mwenyezi Mungu kwenu ni Mpole, Mwenye kurehemu.}[Al-Hadid (The Iron):9]{Na walio kuja baada yao wanasema: Mola wetu Mlezi! Tughufirie sisi na ndugu zetu walio tutangulia kwa Imani, wala usijaalie ndani ya nyoyo zetu undani kwa walio amini. Mola wetu Mlezi! Hakika Wewe ni Mpole na Mwenye kurehemu.}[Al-Hashr (The Gathering):10]</string>
    <string name="esm84">MAALIKU L-MULKI</string>
    <string name="esm8484">(Mfalme wa wafalme Mwenye utukufu na heshima)</string>
    <string name="esm848484">(Mfalme wa wafalme Mwenye utukufu na heshima)</string>
    <string name="esm84848484">{Sema: Ewe Mwenyezi Mungu uliye miliki ufalme wote! Wewe humpa ufalme umtakaye, na humwondolea ufalme umtakaye, na humtukuza umtakaye, na humuangusha umtakaye. Kheri yote iko mikononi mwako. Hakika Wewe ni Muweza wa kila kitu.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):26]</string>
    <string name="esm85">DHUL JALAALI WAL IKRAAMI</string>
    <string name="esm8585">(Mfalme wa wafalme Mwenye utukufu na heshima)</string>
    <string name="esm858585">{Na atabakia Mwenyewe Mola wako Mlezi Mwenye utukufu na ukarimu.}[Ar-Rahman (The Most Graciouse):27]</string>
    <string name="esm85858585">{Limetukuka jina la Mola wako Mlezi Mwenye utukufu na ukarimu.}[Ar-Rahman (The Most Graciouse):78]</string>
    <string name="esm86">AL-MUQSITU</string>
    <string name="esm8686">(Mtoaji haki sawa kwa kila anayestahiki)</string>
    <string name="esm868686">{Sema: Mola Mlezi wangu ameamrisha uadilifu, na mumuelekeze nyuso zenu kila mnapo sujudu, na muombeni Yeye kwa kumsafia Dini. Kama alivyo kuumbeni mwanzo ndivyo mtavyo rudi,}[Al-A\'raf (The Heights):29]</string>
    <string name="esm86868686">{Mwenyezi Mungu, na Malaika, na wenye ilimu, wameshuhudia kuwa hakika hapana mungu ila Yeye, ndiye Mwenye kusimamisha uadilifu; hapana mungu ila Yeye Mwenye nguvu na Mwenye hikima.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):18]</string>
    <string name="esm87">AL-JAAMI`U</string>
    <string name="esm8787">(Mkusanyaji viumbe siku ya Mwisho)</string>
    <string name="esm878787">(Mkusanyaji viumbe siku ya Mwisho)</string>
    <string name="esm87878787">{Mola wetu Mlezi! Wewe ndiye Mkusanyaji wa watu kwa Siku isiyo na shaka ndani yake. Hakika Mwenyezi Mungu havunji miadi yake.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):9]</string>
    <string name="esm88">AL-GHANIYYU</string>
    <string name="esm8888">(Tajiri)</string>
    <string name="esm888888">{Ndani yake zipo Ishara zilizo wazi - masimamio ya Ibrahim, na mwenye kuingia humo anakuwa katika amani. Na kwa ajili ya Mwenyezi Mungu imewajibikia watu wahiji kwenye Nyumba hiyo, kwa yule awezae njia ya kwendea. Na atakaye kanusha basi Mwenyezi Mungu si mhitaji kwa walimwengu.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):97]{Mkikufuru basi Mwenyezi Mungu si mwenye haja nanyi, lakini hafurahii kufuru kwa waja wake. Na mkishukuru Yeye hufurahika nanyi. Wala mbebaji habebi mzigo wa mwingine. Kisha marejeo yenu ni kwa Mola wenu Mlezi. Hapo atakwambieni mliyo kuwa mkiyafanya. Hakika Yeye ni Mwenye kuyajua vyema yaliyomo vifuani.}[Az-Zumar (The Groups):7]</string>
    <string name="esm88888888">{Angalieni! Nyinyi mnaitwa mtumie katika njia ya Mwenyezi Mungu, na wapo katika nyinyi wanao fanya ubakhili. Na anaye fanya ubakhili basi anajifanyia ubakhili mwenyewe. Na Mwenyezi Mungu si mhitaji, na nyinyi ndio wahitaji. Na mkigeuka atawaleta watu wengine badala yenu, nao hawatakuwa kama nyinyi.}[Muhammad:38]{Ambao wanafanya ubakhili, na wanaamrisha watu wafanye ubakhili. Na anaye geuka, basi Mwenyezi Mungu ni Mwenye kujitosha, Msifiwa.}[Al-Hadid (The Iron):24]</string>
    <string name="esm89">AL-MUGHNIYU</string>
    <string name="esm8989">(Mwenye kutajirisha)</string>
    <string name="esm898989">(Mwenye kutajirisha)</string>
    <string name="esm89898989">{Enyi mlio amini! Hakika washirikina ni najsi, kwa hivyo wasiukaribie Msikiti Mtakatifu baada ya mwaka wao huu. Na ikiwa mnakhofia umasikini, basi Mwenyezi Mungu atakutajirisheni kwa fadhila yake akipenda. Hakika Mwenyezi Mungu ni Mwenye kujua Mwenye hikima.}[At-Taubah (The Repentance):28]</string>
    <string name="esm90">AL-MAANI`U</string>
    <string name="esm9090">(Mwenye kuzuia viumbe visidhurike)</string>
    <string name="esm909090">(Mwenye kuzuia viumbe visidhurike)</string>
    <string name="esm90909090">{Au ni nani huyo ambaye atakupeni riziki kama Yeye akizuia riziki yake? Bali wao wanakakamia tu katika jeuri na chuki.}[Al-Mulk (Dominion):21]</string>
    <string name="esm91">ADHAARRU</string>
    <string name="esm9191">(Mwenye kudhurisha)</string>
    <string name="esm919191">(Mwenye kudhurisha)</string>
    <string name="esm91919191">{Na ikiwa Mwenyezi Mungu akikugusisha madhara, basi hapana wa kukuondolea hayo ila Yeye. Na ikiwa akikugusisha kheri, basi Yeye ndiye Mwenye uweza wa kila kitu.}[Al-An\'am (The Cattle):17]</string>
    <string name="esm92">ANNAAFI`U</string>
    <string name="esm9292">(Mwenye kuleta nafuu)</string>
    <string name="esm92929292">(Mwenye kuleta nafuu)</string>
    <string name="esm929292">{Kwani hawaoni kwamba Mwenyezi Mungu humkunjulia riziki amtakaye na humdhikisha amtakaye? Hakika katika hayo zipo Ishara kwa watu wanao amini.}[Ar-Room (The Romans):37]</string>
    <string name="esm93">ANNUWRU</string>
    <string name="esm9393">(Mwenye nuru)</string>
    <string name="esm93939393">(Mwenye nuru)</string>
    <string name="esm939393">{Mwenyezi Mungu ni Nuru ya Mbingu na Ardhi. Mfano wa Nuru yake ni kama shubaka lenye kuwekwa ndani yake taa. Taa ile imo katika tungi. Tungi lile ni kama nyota inayo meremeta, inayo washwa kwa mafuta yanayo toka katika mti ulio barikiwa, mzaituni. Si wa mashariki wala magharibi. Yanakaribia mafuta yake kung\'aa wenyewe ingawa moto haujayagusa - Nuru juu ya Nuru. Mwenyezi Mungu humwongoa kwenye Nuru yake amtakaye. Na Mwenyezi Mungu huwapigia watu mifano. Na Mwenyezi Mungu ni Mwenye kujua kila kitu.}[An-Noor (The Light):35]</string>
    <string name="esm94">AL-HAADIY</string>
    <string name="esm9494">(Mwongozaji wa kheri</string>
    <string name="esm949494">(Mwongozaji wa kheri</string>
    <string name="esm94949494">{Na ili walio pewa ilimu wajue kuwa hayo ni Haki itokayo kwa Mola wako Mlezi na waamini, na zipate kutua nyoyo zao. Na hakika Mwenyezi Mungu ndiye anaye waongoa wenye kuamini kwenye Njia Iliyo Nyooka.}[Al-Hajj (The Pilgrimage):54]</string>
    <string name="esm95">AL-BADIY`U</string>
    <string name="esm9595">(Mzuaji)</string>
    <string name="esm959595">{Yeye ndiye Muumba wa mbingu na ardhi pasina ruwaza; na anapo taka jambo basi huliambia tu: Kuwa! Nalo huwa.}[Al-Baqarah (The Cow):117]</string>
    <string name="esm95959595">{Yeye ndiye Muumbaji wa mbingu na ardhi bila ya ruwaza. Itakuwaje awe na mwana naye hakuwa na mke? Naye ndiye aliye umba kila kitu. Naye ni Mwenye kujua kila kitu.}[Al-An\'am (The Cattle):101]</string>
    <string name="esm96">AL-BAAQIYU</string>
    <string name="esm9696">(Mwenye kubakia milele)</string>
    <string name="esm969696">(Mwenye kubakia milele)</string>
    <string name="esm96969696">{Na atabakia Mwenyewe Mola wako Mlezi Mwenye utukufu na ukarimu.}[Ar-Rahman (The Most Graciouse):27]</string>
    <string name="esm97">AL-WAARITHU</string>
    <string name="esm9797">(Mwenye kurithi kila kitu)</string>
    <string name="esm979797">{Na Sisi ndio tunao huisha na tunao fisha. Na Sisi ndio Warithi.}[Al-Hijr (The Rocky Tract):23]</string>
    <string name="esm97979797">{Na mna nini hata hamtoi katika Njia ya Mwenyezi Mungu, na hali urithi wa mbingu na ardhi ni wa Mwenyezi Mungu? Hawawi sawa miongoni mwenu wenye kutoa kabla ya Ushindi na wakapigana vita. Hao wana daraja kubwa zaidi kuliko wale ambao walio toa baadae na wakapigana. Na wote hao Mwenyezi Mungu amewaahidia wema. Na Mwenyezi Mungu anazo khabari za mnayo yatenda.}[Al-Hadid (The Iron):10]</string>
    <string name="esm98">ARRASHIYDU</string>
    <string name="esm9898">(Mwenye kuongoa waja kuiendea njia ya kheri)</string>
    <string name="esm989898">{Hapana kulazimisha katika Dini. Kwani Uwongofu umekwisha pambanuka na upotofu. Basi anaye mkataa Shet\'ani na akamuamini Mwenyezi Mungu bila ya shaka amekamata kishikio madhubuti, kisicho vunjika. Na Mwenyezi Mungu ni Mwenye kusikia, Mwenye kujua.}[Al-Baqarah (The Cow):256]</string>
    <string name="esm98989898">{Nasi hatujui kama wanatakiwa shari wale wanao kaa kwenye ardhi au Mola wao Mlezi anawatakia uwongofu.}[Al-Jinn (The Jinn):10]</string>
    <string name="esm99">ASSABUWRU</string>
    <string name="esm9999">(Mwenye kusubiri)</string>
    <string name="esm999999">{Enyi mlio amini! Takeni msaada kwa subira na Sala. Hakika Mwenyezi Mungu yu pamoja na wanao subiri.}[Al-Baqarah (The Cow):153]{Enyi mlio amini! Subirini, na shindaneni kusubiri, na kuweni macho, na mcheni Mwenyezi Mungu, ili mpate kufanikiwa.}[Al-Imran (The Famiy of Imran):200]</string>
    <string name="esm99999999">{Ila wale walio amini, na wakatenda mema, na wakausiana kwa haki, na wakausiana kusubiri.}[Al-Asr (The Time):3]</string>
    <string name="z8384">Mstari wa 83 na 84</string>
    <string name="z2829">Mstari wa 28 na 29</string>
    <string name="z117118">Mstari wa 117 na 118</string>
    <string name="z2628">Mstari wa 26 hadi 28</string>
    <string name="z3541">Mstari wa 35 hadi 41</string>
    <string name="z8389">Mstari wa 83 hadi 89</string>
    <string name="z4_6">Mstari wa 4 hadi 6</string>
    <string name="z127129">Mstari wa 127 hadi 129</string>
    <string name="z155157">Mstari wa 155 hadi 157</string>
    <string name="z1617">Mstari wa 17 na 18</string>
    <string name="z2536">Mstari wa 25 hadi 36</string>
    <string name="z8889">Mstari wa 88 na 89</string>
    <string name="z8788">Mstari wa 87 na 88</string>
    <string name="z4_7">Mstari wa 4 hadi 7</string>
    <string name="z8990">Mstari wa 89 na 90</string>
    <string name="z3537">Mstari wa 35 hadi 37</string>
    <string name="z1516">Mstari wa 15 na 16</string>
    <string name="z7_9">Mstari wa 7 hadi 9</string>
    <string name="z8586">Mstari wa 85 na 86</string>
    <string name="z200202">Mstari wa 200 hadi 202</string>
    <string name="z285286">Mstari wa 285 na 286</string>
    <string name="z191194">Mstari wa 191 hadi 194</string>
    <string name="z6366">Mstari wa 63 hadi 66</string>
    <string name="z1_7">Mstari wa 1 hadi 7</string>
    <string name="z1_4">Mstari wa 1 hadi 4</string>
    <string name="z1_5">Mstari wa 1 hadi 5</string>
    <string name="z1_6">Mstari wa 1 hadi 6</string>
    <string name="z2627">Mstari wa 26 na 27</string>
    <string name="z173174">Mstari wa 285 na 286</string>
    <string name="z9394">Mstari wa 93 na 94</string>
    <string name="z9798">Mstari wa 97 na 98</string>
    <string name="z8082">Mstari wa 80 hadi 82</string>
    <string name="z110111">Mstari wa 110 na 111</string>
    <string name="z128129">Mstari wa 128 na 129</string>
    <string name="card_aya2">Aya {114}</string>
    <string name="card_aya3">Mstari wa {41} hadi {46}</string>
    <string name="card_aya4">Mstari wa {28} hadi {29}</string>
    <string name="card_aya5">Mstari wa {163} hadi {164}</string>
    <string name="card_aya6">Mstari wa {71} hadi {73}</string>
    <string name="card_aya7">Mstari wa {95} hadi {101}</string>
    <string name="card_aya8">Mstari wa {1} hadi {6}</string>
    <string name="card_aya9">Mstari wa {6} hadi {7}</string>
    <string name="card_aya10">Mstari wa {12} hadi {13}</string>
    <string name="card_aya11">Mstari wa {10} hadi {18}</string>
    <string name="card_aya12">Mstari wa {1} hadi {6}</string>
    <string name="card_aya13">Mstari wa {52} hadi {58}</string>
    <string name="card_aya14">Mstari wa {1} hadi {4}</string>
    <string name="card_aya15">Mstari wa {32} hadi {34}</string>
    <string name="card_aya16">Mstari wa {9} hadi {14}</string>
    <string name="card_aya17">Mstari wa {1} hadi {7}</string>
    <string name="card_aya18">Mstari wa {1} hadi {13}</string>
    <string name="card_aya19">Mstari wa {53} hadi {55}</string>
    <string name="card_aya20">Mstari wa {39} hadi {41}</string>
    <string name="card_aya21">Mstari wa {60} hadi {68}</string>
    <string name="card_aya22">Mstari wa {1} hadi {2}</string>
    <string name="card_aya23">Mstari wa {59} hadi {62}</string>
    <string name="card_aya24">Mstari wa {164} hadi {165}</string>
    <string name="card_aya25">Mstari wa {187} hadi {194}</string>
    <string name="card_aya26">Mstari wa {66} hadi {70}</string>
    <string name="card_aya27">Mstari wa {78} hadi {80}</string>
    <string name="card_aya28">Mstari wa {43} hadi {50}</string>
    <string name="card_aya29">Mstari wa {58} hadi {62}</string>
    <string name="card_aya30">Mstari wa {64} hadi {68}</string>
    <string name="card_aya31">Mstari wa {64} hadi {72}</string>
    <string name="card_aya33">Mstari wa {5} hadi {20}</string>
    <string name="card_aya34">Mstari wa {17} hadi {20}</string>
    <string name="card_aya35">Mstari wa {60}</string>
    <string name="h2424">Kati ya wanaume, wengi wao wana maadili kamili, Na haikukamilika kutoka kwa wanawake isipokuwa Mariamu binti ya Imran na mke wa Firauni. Upendeleo wa (Aisha) kuliko wanawake ni kama chakula bora kuliko chakula kingine.</string>
    <string name="h2_22_2">Mungu alisema {Sema: Lau kuwa bahari ndio wino kwa maneno ya Mola wangu Mlezi, basi bahari ingeli malizika kabla ya kumalizika maneno ya Mola wangu Mlezi, hata tungeli ileta mfano wa hiyo kuongezea.} [Al-Kahf (The Cave):109]</string>
    <string name="send">Shiriki programu</string>
    <string name="play">mbio</string>
    <string name="stop">kuzima</string>
    <string name="bybyback">Nyuma</string>
    <string name="surah7">Surah Al-A\'raf (Urefu)</string>
    <string name="surah12">Surah Yusuf (Yusufu)</string>
    <string name="surah21">Surah Al-Anbiya (Manabii)</string>
    <string name="sourah38">Surah Sad (Barua Ya Kusikitisha)</string>
    <string name="sourah11">Surah Hud</string>
    <string name="sourah23">Surah Al-Mu\'minoon (Waumini)</string>
    <string name="sourah26">Surah Ash-Shuara (Washairi)</string>
    <string name="sourah71">Surah Nooh</string>
    <string name="sourah2">Surah Al-Baqarah (Ng\'ombe)</string>
    <string name="sourah37">Surah As-Saaffat (Viwango hivyo katika Vyeo)</string>
    <string name="sourah14">Surah Ibrahim (Ibrahimu)</string>
    <string name="sourah60">Surah Al-Mumtahanah (Mwanamke atakayechunguzwa)</string>
    <string name="sourah28">Surah Al-Qasas (Hadithi)</string>
    <string name="sourah20">Surah Taha</string>
    <string name="sourah10">Surah Yunus (Yona)</string>
    <string name="sourah27">Surah An-Naml (Mchwa)</string>
    <string name="sourah5">Surah Al-Maidah (Jedwali linaenea na Chakula)</string>
    <string name="sourah29">Surah Al-Ankaboot (Buibui)</string>
    <string name="sourah19">Surah Maryam (Mariamu)</string>
    <string name="sourah3">Surah Al-Imran (Famiy wa Imran)</string>
    <string name="sourah46">Surah Al-Ahqaf (Milima ya Mchanga Iliyopindika)</string>
    <string name="sourah59">Surah Al-Hashr (Mkusanyiko)</string>
    <string name="sourah40">Surah Ghafir (Mungu Msamehevu)</string>
    <string name="sourah18">Surah Al-Kahf (Pango)</string>
    <string name="sourah66">Surah At-Tahrim (Makatazo)</string>
    <string name="sourah4">Surah An-Nisa (Wanawake)</string>
    <string name="sourah25">Surah Al-Furqan (Kigezo)</string>
    <string name="sourah1">Surah Al-Fatihah (Ufunguzi)</string>
    <string name="sourah112">Surah Al-Ikhlas (Ukweli)</string>
    <string name="sourah113">Surah Al-Falaq (Mapambazuko)</string>
    <string name="sourah114">Surah An-Nas (Mwanadamu)</string>
    <string name="sourah17">Surah Al-Isra (Safari ya Usiku)</string>
    <string name="sourah9">Surah At-Taubah (Toba)</string>
    <string name="sourah6">Surah Al-An\'am (Ng\'ombe)</string>
    <string name="sourah24">Surah An-Noor (Mwanga)</string>
    <string name="sourah13">Surah Ar-Ra\'d (Ngurumo)</string>
    <string name="sourah16">Surah An-Nahl (Nyuki)</string>
    <string name="sourah57">Surah Al-Hadid (Chuma)</string>
    <string name="sourah35">Surah Fatir (Orignator)</string>
    <string name="sourah39">Surah Az-Zumar (Vikundi)</string>
    <string name="sourah45">Surah Al-Jathiya (Kuinama)</string>
    <string name="sourah22">Surah Al-Hajj (Hija)</string>
    <string name="sourah67">Surah Al-Mulk (Utawala)</string>
    <string name="sourah88">Surah Al-Ghashiya (Kushindikana)</string>
    <string name="aya33_1">Yeye ndiye aliye mtuma Mtume wake kwa uwongofu na Dini ya Haki ipate kushinda dini zote, ijapo kuwa washirikina watachukia. {33}</string>
    <string name="aya114_2">Je, nimtafute hakimu ghairi ya Mwenyezi Mungu, naye ndiye aliye kuteremshieni Kitabu kilicho elezwa waziwazi? Na hao tulio wapa Kitabu wanajua ya kwamba kimeteremshwa na Mola wako Mlezi kwa Haki. Basi usiwe katika wanao tia shaka. {114}</string>
    <string name="aya41_3">Je! Huoni kwamba Mwenyezi Mungu vinamtakasa vilivyomo katika mbingu na ardhi, na ndege wakikunjua mbawa zao? Kila mmoja amekwisha jua Sala yake na namna ya kumtakasa kwake. Na Mwenyezi Mungu ni Mwenye kuyajua wayatendayo. {41} Na ni wa Mwenyezi Mungu ufalme wa mbingu na ardhi, na kwa Mwenyezi Mungu ndio marejeo ya wote. {42} Je! Huoni ya kwamba Mwenyezi Mungu huyasukuma mawingu, kisha huyaambatisha, kisha huyafanya mirundi? Basi utaona mvua ikitoka kati yake. Na huteremsha kutoka juu kwenye milima ya mawingu mvua ya mawe, akamsibu nayo amtakaye na akamuepusha nayo amtakaye. Hukurubia mmetuko wa umeme wake kupofua macho. {43} Mwenyezi Mungu hubadilisha usiku na mchana. Hakika katika hayo yapo mazingatio kwa wenye kuona. {44}  Na Mwenyezi Mungu ameumba kila kinyama kutokana na maji. Wengine katika wao huenda kwa matumbo yao, na wengine huenda kwa miguu miwili, na wengine huenda kwa miguu mine. Mwenyezi Mungu huumba ayatakayo. Hakika Mwenyezi Mungu ni Muweza wa kila kitu. {45} Kwa yakini tumeteremsha Ishara zinazo bainisha. Na Mwenyezi Mungu hummwongoa amtakaye kwenye Njia Iliyo Nyooka. {46}</string>
    <string name="aya28_4">Vipi mnamkanusha Mwenyezi Mungu na hali mlikuwa wafu akakufufueni! Kisha atakufisheni, tena atakufufueni, kisha kwake mtarejeshwa?. {28} Yeye ndiye aliye kuumbieni vyote vilivyomo katika ardhi. Tena akazielekea mbingu, na akazifanya mbingu saba. Naye ndiye Mjuzi wa kila kitu. {29}</string>
    <string name="aya163_5">Na Mungu wenu ni Mungu mmoja tu, hapana mungu ila Yeye. Mwingi wa rehema, Mwenye kurehemu. {163} Hakika katika kuumbwa kwa mbingu na ardhi, na kukhitalifiana usiku na mchana, na marikebu ambazo hupita baharini kwa viwafaavyo watu, na maji anayo yateremsha Mwenyezi Mungu kutoka mbinguni, na kwa hayo akaihuisha ardhi baada ya kufa kwake, na akaeneza humo kila aina ya wanyama; na katika mabadiliko ya pepo, na mawingu yanayo amrishwa kupita baina ya mbingu na ardhi, bila shaka zimo Ishara kwa watu wanao zingatia. {164}</string>
    <string name="aya71_6">Sema: Je, tumuombe asiye kuwa Mwenyezi Mungu ambae hatufai wala hatudhuru, na turejee nyuma baada ya Mwenyezi Mungu kwisha tuhidi? Tuwe kama ambao mashet\'ani wamempumbaza katika ardhi, amebabaika? Anao marafiki wanao mwita ende kwenye uwongofu, wakimwambia: Njoo kwetu! Sema: Hakika uwongofu wa Mwenyezi Mungu ndio Uwongofu. Nasi tumeamrishwa tusilimu kwa Mola Mlezi wa viumbe vyote, {71} Na mshike Sala, na mcheni Yeye, na kwake Yeye ndiko mtako kusanywa. {72} Naye ndiye aliye ziumba mbingu na ardhi kwa Haki. Na anaposema: Kuwa! Basi huwa. Kauli yake ni Haki. Na ufalme wote ni wake Siku litapo pulizwa barugumu, Mjuzi wa yaliyo fichikana na yanayo onekana. Naye ndiye Mwenye hikima na Mwenye khabari. {73}</string>
    <string name="aya95_7">Hakika Mwenyezi Mungu ndiye mpasuaji mbegu na kokwa, zikachipua. Humtoa aliye hai kutoka maiti, naye ni mtoaji maiti kutokana na aliye hai. Huyo ndiye Mwenyezi Mungu. Basi vipi mnageuzwa? {95} Ndiye anaye pambazua mwangaza wa asubuhi; na ameufanya usiku kwa mapumziko na utulivu, na jua na mwezi kwenda kwa hisabu. Hayo ndiyo makadirio ya Aliye tukuka Mwenye nguvu, Mwenye ujuzi. {96} Na Yeye ndiye aliye kuwekeeni nyota ili mwongoke kwazo katika kiza cha bara na bahari. Hakika tumezichambua Ishara hizi kwa watu wanao jua. {97} Na Yeye ndiye aliye kuzalisheni kutokana na nafsi moja. Pako pahali pa kutulia na pa kupita njia. Hakika tumezichambua Ishara hizi kwa watu wanao fahamu. {98} Na Yeye ndiye anaye teremsha maji kutoka mbinguni; na kwayo tunatoa mimea ya kila kitu. Kutokana na baadhi yao tukatoa mimea ya majani, tukatoa ndani yake punje zilizo pandana; na kutokana na mitende yakatoka kwenye makole yake mashada yaliyo inama; na bustani za mizabibu na mizaituni, na makomamanga, yaliyo fanana na yasiyo fanana. Angalieni matunda yake yanapo zaa na yakawiva. Hakika katika hayo pana Ishara kwa watu wanao amini. {99} Bado wamemfanyia Mwenyezi Mungu majini kuwa washirika wake, na hali Yeye ndiye aliye waumba. Na wakamzulia, bila ya ujuzi wowote, kuwa ana wana wa kiume na wa kike. Subhanahu, Ametakasika na ametukuka juu ya hayo wanayo mbandikiza nayo! {100} Yeye ndiye Muumbaji wa mbingu na ardhi bila ya ruwaza. Itakuwaje awe na mwana naye hakuwa na mke? Naye ndiye aliye umba kila kitu. Naye ni Mwenye kujua kila kitu. {101}</string>
    <string name="aya1_8">Alif Lam Ra. Hizo ni Aya za Kitabu chenye Hikima. {1} Je! Imekuwa ajabu kwa watu kwamba tumemfunulia mmoja wao kuwa: Waonye watu, na wabashirie wale walio amini ya kuwa watakuwa na cheo cha juu kwa Mola wao Mlezi? Wakasema makafiri: Hakika huyu ni mchawi dhaahiri! {2} Hakika Mola wenu Mlezi ni Mwenyezi Mungu, ambaye ameziumba mbingu na ardhi kwa siku sita, na ametawala kwenye ufalme wake, anaendesha mambo yote. Hapana mwombezi ila baada ya idhini yake. Huyo ndiye Mwenyezi Mungu, Mola wenu Mlezi. Basi muabuduni Yeye. Je! Hamkumbuki? {3} Yeye ndiye aliye lijaalia jua kuwa na mwangaza, na mwezi ukawa na nuru, na akaupimia vituo ili mjue idadi ya miaka na hisabu. Mwenyezi Mungu hakuviumba hivyo ila kwa Haki. Anazipambanua Ishara kwa watu wanao jua. {4} Yeye ndiye aliye lijaalia jua kuwa na mwangaza, na mwezi ukawa na nuru, na akaupimia vituo ili mjue idadi ya miaka na hisabu. Mwenyezi Mungu hakuviumba hivyo ila kwa Haki. Anazipambanua Ishara kwa watu wanao jua. {5} Hakika katika kukhitalifiana usiku na mchana, na katika alivyo umba Mwenyezi Mungu katika mbingu na ardhi, zipo Ishara kwa watu wanao mcha-Mngu. {6}</string>
    <string name="aya6_9">NA HAKUNA mnyama yoyote katika ardhi ila riziki yake iko kwa Mwenyezi Mungu. Naye anajua makao yake na mapitio yake. Yote yamo katika Kitabu chenye kubainisha. {6} Na Yeye ndiye aliye ziumba mbingu na ardhi katika siku sita. Na Kiti chake cha Enzi kilikuwa juu ya maji, ili akufanyieni mtihani ajuulikane ni nani miongoni mwenu mzuri zaidi wa vitendo. Na wewe ukisema: Nyinyi hakika mtafufuliwa baada ya kufa; wale walio kufuru husema: Hayakuwa haya ila ni uchawi uliyo wazi. {7}</string>
    <string name="aya12_10">Yeye ndiye anaye kuonyesheni umeme kwa khofu na tamaa, na huyaleta mawingu mazito. {12} Na radi inamtakasa Mwenyezi Mungu kwa kumhimidi, na Malaika pia, kwa kumkhofu. Naye hupeleka mapigo ya radi yakampata amtakaye. Nao wanabishana juu ya Mwenyezi Mungu. Na Yeye ni Mwenye adhabu kali! {13}</string>
    <string name="aya10_11">Yeye ndiye anaye kuteremshieni maji kutoka mbinguni. Katika hayo nyinyi mnapata ya kunywa, na miti ya kulishia. {10} Kwa hayo Yeye anaizalisha kwa ajili yenu mimea, na mizaituni, na mitende, na mizabibu, na kila namna ya matunda. Hakika katika haya zipo ishara kwa watu wanao fikiri. {11} Na amefanya ukutumikieni usiku na mchana, na jua na mwezi, na nyota zikutumikieni kwa amri yake. Hakika katika hayo zipo ishara kwa watu wenye akili. {12} Na hivi alivyo vieneza katika ardhi vya rangi mbali mbali. Hakika katika hayo ipo ishara kwa watu wanao waidhika. {13} Yeye ndiye aliye ifanya bahari ikutumikieni, ili kutokana na humo mpate kula nyama laini, na mtoe humo mapambo mnayo yavaa. Na unaona marikebu zikikata maji humo, ili mtafute fadhila yake, na mpate kushukuru. {14} Na kaweka katika ardhi milima ili ardhi isiyumbe yumbe nanyi. Na mito, na njia ili mpate kuongoka. {15} Na alama nyengine. Na kwa nyota wao wanajiongoza. {16} Ati anaye umba ni kama asiye umba? Basi hebu, hamkumbuki? {17} Na mkizihisabu neema za Mwenyezi Mungu, hamwezi kuzidhibiti. Hakika Mwenyezi Mungu ni Mwenye maghfira, Mwenye kurehemu. {18}</string>
    <string name="aya1_12">Kinamsabihi kumtakasa Mwenyezi Mungu kila kiliomo ndani ya mbingu na ardhi. Na Yeye ndiye Mwenye nguvu, Mwenye hikima. {1} Yeye ndiye Mwenye ufalme wa mbingu na ardhi. Anahuisha na anafisha. Na Yeye ni Mwenye uweza wa kila kitu. {2} Yeye ndiye wa Mwanzo na ndiye wa Mwisho, naye ndiye wa Dhaahiri na wa Siri, naye ndiye Mjuzi wa kila kitu. {3} Yeye ndiye aliye ziumba mbingu na ardhi katika siku sita; kisha akakaa vyema juu ya enzi. Anayajua yanayo ingia katika ardhi na yanayo toka humo, na yanayo teremka kutoka mbinguni, na yanayo panda humo. Naye yu pamoja nanyi popote mlipo. Na Mwenyezi Mungu ni Mwenye kuyaona mnayo yatenda. {4} Ufalme wa mbingu na ardhi ni wake. Na mambo yote yanarejeshwa kwa Mwenyezi Mungu. {5} Anaingiza usiku katika mchana, na anaingiza mchana katika usiku. Na Yeye ni Mwenye kuyajua yaliomo vifuani. {6}</string>
    <string name="aya52_13">Na hakika tumewaletea Kitabu tulicho kipambanua kwa ilimu, uwongofu na rehema kwa watu wenye kuamini. {52} Je, lipo wanalo lingojea isipo kuwa matokeo yake? Siku yatapo fika matokeo yake watasema wale walio kisahau: Kweli Mitume wa Mola Mlezi wetu walileta Haki! Je, tunao waombezi ili watuombee? Au turudishwe ili tufanye yasiyo kuwa yale tuliyo kuwa tukiyafanya? Bila ya shaka wamejikhasiri nafsi zao, na yamewapotea waliyo kuwa wakiyazua. {53} Hakika Mola Mlezi wenu ni Mwenyezi Mungu aliye ziumba mbingu na ardhi katika siku sita. Kisha akatawala juu ya Kiti cha Enzi. Huufunika usiku kwa mchana, ufuatao upesi upesi. Na jua, na mwezi, na nyota zinazo tumika kwa amri yake. Fahamuni! Kuumba na amri ni zake. Ametukuka kabisa Mwenyezi Mungu, Mola Mlezi wa viumbe vyote. {54} Muombeni Mola wenu Mlezi kwa unyenyekevu na kwa siri. Hakika Yeye hawapendi warukao mipaka. {55} Wala msifanye uharibifu katika nchi baada ya kuwa imekwisha tengenezwa. Na muombeni kwa kuogopa na kwa kutumai. Hakika rehema ya Mwenyzi Mungu iko karibu na wanao fanya mema. {56} Na Yeye ndiye anaye peleka pepo (za kuvuma) kuwa ni bishara kabla ya kufika rehema yake. Hata hizo pepo zinapo beba mawingu mazito tunayachunga mpaka kwenye nchi iliyo kufa. Kisha tunateremsha kwayo maji, ndio kama hivyo tukatolesha kila aina ya matunda. Basi hali kadhaalika tunavyo wafufua wafu, ili mpate kukumbuka. {57} Na ardhi njema, yenye udongo wa rutba, hutoa mimea yenye kukua vizuri yenye uhai, kwa idhini ya Mola Mlezi wake. Na ardhi mbaya haitoi ila mimea michache, isiyo na faida, tena kwa shida. Na hivyo ndivyo tunavyo zipambanua Ishara (Aya) kwa watu wanao shukuru. {58}</string>
    <string name="aya1_14">Alif Lam Mym Ra. (A. L. M. R.) Hizi ni Ishara za Kitabu. Na uliyo teremshiwa kutoka kwa Mola wako Mlezi ni Haki. Lakini wengi wa watu hawaamini. {1} Mwenyezi Mungu aliye ziinua mbingu bila ya nguzo mnazo ziona, ametawala kwenye Ufalme wake, na amefanya jua na mwezi yamt\'ii, kila kimoja kinakwenda kwa kiwango maalumu. Anayapanga mambo, na anazipambanua Ishara ili mpate kuwa na yakini kukutana na Mola wenu Mlezi. {2} Na ndiye aliye itandaza ardhi na akaweka humo milima na mito. Na katika kila matunda akafanya dume na jike. Huufunika usiku juu ya mchana. Hakika katika haya zimo Ishara kwa watu wanao fikiri. {3} Na katika ardhi vimo vipande vilivyo karibiana, na zipo bustani za mizabibu, na mimea mingine, na mitende yenye kuchipua kwenye shina moja na isio chipua kwenye shina moja, nayo inatiliwa maji yale yale. Na tunaifanya baadhi yao bora kuliko mengine katika kula. Hakika katika hayo zimo ishara kwa watu wanao tia mambo akilini. {4}</string>
    <string name="aya32_15">Mwenyezi Mungu ndiye aliye ziumba mbingu na ardhi, na akateremsha maji kutoka mbinguni. Na kwa hayo akatoa matunda kuwa ni riziki yenu. Na akafanya yakutumikieni majahazi yanayo pita baharini kwa amri yake, na akaifanya mito ikutumikieni. {32} Na akalifanya jua na mwezi kwa manufaa yenu daima dawamu, na akaufanya usiku na mchana kwa manufaa yenu. {33} Na akakupeni kila mlicho muomba. Na mkihisabu neema za Mwenyezi Mungu hamwezi kuzidhibiti. Hakika mwanaadamu ni dhaalimu mkubwa, mwenye kuzikufuru neema. {34}</string>
    <string name="aya9_16">Na Mwenyezi Mungu ndiye anaye zituma Pepo ziyatimue mawingu, nasi tukayafikisha kwenye nchi iliyo kufa, tukaifufua ardhi baada ya kufa kwake. Ndivyo kama hivyo kutakavyo kuwa kufufuliwa. {9} Mwenye kutaka utukufu basi utukufu wote uko kwa Mwenyezi Mungu. Kwake Yeye hupanda neno zuri, na a\'mali njema Yeye huitukuza. Na wanao panga vitimbi vya maovu watapata adhabu kali. Na vitimbi vya hao vitaondokea patupu. {10} Na Mwenyezi Mungu amekuumbeni kutokana na udongo. Kisha kwa tone la manii. Kisha akakufanyeni mwanamume na mwanamke. Na mwanamke yeyote hachukui mimba, wala hazai, ila kwa ilimu yake. Na wala hapewi umri mwenye umri mrefu, wala hapunguziwi katika umri wake, ila yamo hayo katika Kitabu. Hakika hayo ni mepesi kwa Mwenyezi Mungu. {11} Na bahari mbili haziwi sawa; haya ni matamu yenye ladha, mazuri kunywa. Na haya ni ya chumvi, machungu. Na kutokana na bahari zote mnakula nyama mpya (isiyo chacha). Na mnatoa mapambo mnayo yavaa. Na unaona ndani yake marikebu zinakata maji ili mtafute fadhila zake, na ili mpate kushukuru. {12} Anauingiza usiku katika mchana, na anauingiza mchana katika usiku. Na amelifanya jua na mwezi kutumikia. Kila kimojapo kinakwenda kwa muda maalumu. Huyo ndiye Mwenyezi Mungu Mola wenu Mlezi. Ufalme ni wake. Na hao mnao waomba badala yake hawamiliki hata ugozi wa kokwa ya tende. {13} Mkiwaomba hawasikii maombi yenu; na hata wakisikia hawakujibuni. Na Siku ya Kiyama watakataa ushirikina wenu. Na hapana atakaye kupa khabari vilivyo kama Yeye Mwenye khabari. {14}</string>
    <string name="aya1_17">Mteremsho wa Kitabu hiki umetokana na Mwenyezi Mungu, Mwenye nguvu, Mwenye hikima. {1} Hakika Sisi tumekuteremshia Kitabu hiki kwa Haki. Basi muabudu Mwenyezi Mungu ukimsafia Dini Yeye tu. {2} Hakika Dini Safi ni ya Mwenyezi Mungu tu. Na wale wanao wafanya wenginewe kuwa ni walinzi wakisema: Sisi hatuwaabudu ila wapate kutujongeza tu kumkaribia Mwenyezi Mungu - Hakika Mwenyezi Mungu atahukumu baina yao katika wanayo khitalifiana. Hakika Mwenyezi Mungu hamwongoi aliye mwongo kafiri. {3} Lau kuwa Mwenyezi Mungu angeli taka kuwa na mwana, basi bila ya shaka angeli teua amtakaye katika alio waumba. Subhanahu, Ametakasika na hayo! Yeye ni Mwenyezi Mungu Mmoja, Mtenda atakalo. {4} Ameumba mbingu na ardhi kwa Haki. Hufunika usiku juu ya mchana, na hufunika mchana juu ya usiku. Na amefanya jua na mwezi vitumike. Kila kimojapo kinakwenda kwa kipindi kilicho wekewa. Jueni mtanabahi! Yeye ndiye Mwenye nguvu, Mwenye kusamehe! {5} Amekuumbeni kutokana na nafsi moja. Kisha akamfanya mwenziwe katika nafsi ile ile. Na akakuleteeni wanyama wa mifugo jozi nane. Anakuumbeni katika matumbo ya mama zenu, umbo baada ya umbo, katika viza vitatu. Huyu ndiye Mwenyezi Mungu Mola wenu Mlezi. Ufalme ni wake. Hapana mungu isipo kuwa Yeye. Basi nyinyi mnageuzwa wapi? {6} Mkikufuru basi Mwenyezi Mungu si mwenye haja nanyi, lakini hafurahii kufuru kwa waja wake. Na mkishukuru Yeye hufurahika nanyi. Wala mbebaji habebi mzigo wa mwingine. Kisha marejeo yenu ni kwa Mola wenu Mlezi. Hapo atakwambieni mliyo kuwa mkiyafanya. Hakika Yeye ni Mwenye kuyajua vyema yaliyomo vifuani. {7}</string>
    <string name="aya1_18">H\'a Mim {1} Uteremsho wa Kitabu umetoka kwa Mwenyezi Mungu, Mwenye nguvu, Mwenye hikima. {2} Hakika katika mbingu na ardhi ziko Ishara kwa Waumini. {3} Na katika umbo lenu na katika wanyama alio watawanya zimo Ishara kwa watu wenye yakini. {4} Na kupishana usiku na mchana, na riziki anayo iteremsha Mwenyezi Mungu kutoka mbinguni, na kwayo akaifufua ardhi baada ya kufa kwake, na mabadiliko ya upepo, ni Ishara kwa watu wenye akili. {5} Hizi Aya za Mwenyezi Mungu tunakusomea kwa haki; basi hadithi gani watakayo iamini baada ya Mwenyezi Mungu na Aya zake? {6} Ole wake kila mzushi mwenye dhambi! {7} Anaye sikia Aya za Mwenyezi Mungu akisomewa, kisha anashikilia yale yale aliyo katazwa, na anajivuna, kama kwamba hakuzisikia. Basi mbashirie adhabu chungu! {8} Na anapo kijua kitu kidogo katika Aya zetu hukifanyia mzaha. Watu hao ndio watakao kuwa na adhabu ya kufedhehesha. {9} Na nyuma yao ipo Jahannamu. Na walio yachuma hayatawafaa hata kidogo, wala walinzi walio washika badala ya Mwenyezi Mungu. Na watapata adhabu kubwa. {10} Huu ni uwongofu. Na wale wale walio zikataa Ishara za Mola wao Mlezi watapata adhabu inayo tokana na ghadhabu iliyo chungu. {11} Mwenyezi Mungu ndiye aliye ifanya bahari ikutumikieni, ili humo zipite marikebu kwa amri yake, na ili mtafute fadhila yake, na mpate kushukuru. {12} Na amefanya vikutumikieni vilivyomo mbinguni na vilivyomo katika ardhi, vyote vimetoka kwake. Hakika katika hayo zimo Ishara kwa watu wanao fikiri. {13}</string>
    <string name="aya53_19">Naye ndiye aliye zipeleka bahari mbili, hii tamu mno, na hii ya chumvi chungu. Na akaweka baina yao kinga na kizuizi kizuiacho. {53} Naye ndiye aliye muumba mwanaadamu kutokana na maji, akamjaalia kuwa na nasaba na ushemeji. Na Mola wako Mlezi ni Muweza. {54} Na wanayaabudu badala ya Mwenyezi Mungu yasiyo wafaa wala yasiyo wadhuru. Na kafiri daima ni msaidizi wa kumpinga Mola wake Mlezi. {55}</string>
    <string name="aya39_20">Yeye ndiye aliye kufanyeni manaibu katika ardhi. Na anaye kufuru, basi kufuru yake ni juu yake; na kufuru za makafiri haziwazidishii kwa Mola wao Mlezi ila kuchukiwa. Wala kufuru za makafiri haziwazidishii ila khasara. {39} Sema: Mnawaona hawa miungu wenu wa kishirikina mnao waomba badala ya Mwenyezi Mungu! Nionyesheni wameumba sehemu gani katika ardhi? Au wana ushirika wowote katika mbingu? Au tumewapa Kitabu nao kwa hicho wakawa na hoja zilizo wazi? Lakini madhaalimu hawaahidiani wao kwa wao ila udanganyifu tu. {40} Hakika Mwenyezi Mungu ndiye anaye zuilia mbingu na ardhi zisiondoke. Na zikiondoka hapana yeyote wa kuzizuia isipo kuwa Yeye. Hakika Yeye ni Mpole Mwenye kusamehe. {41}</string>
    <string name="aya60_21">Ndio namna hivi. Na anaye lipiza mfano wa alivyo adhibiwa, kisha akadhulumiwa, basi hapana shaka Mwenyezi Mungu atamsaidia. Hakika Mwenyezi Mungu ni Msamehevu Mwenye maghfira. {60} Hayo ni kwa kuwa Mwenyezi Mungu huingiza usiku katika mchana, na huuingiza mchana katika usiku, na ya kwamba Mwenyezi Mungu ni Mwenye kusikia Mwenye kuona. {61} Hayo ni kwa kuwa Mwenyezi Mungu ndiye Wa Kweli, na kwamba wale wanao waomba badala yake, ni baat\'ili, na hakika Mwenyezi Mungu ndiye Aliye Juu na ndiye Mkubwa. {62} Je! Huoni kwamba Mwenyezi Mungu huteremsha maji kutoka mbinguni, na mara ardhi inakuwa chanikiwiti? Hakika Mwenyezi Mungu ni Mpole na Mwenye kujua. {63} Ni vyake viliomo mbinguni na viliomo katika ardhi. Na hakika Mwenyezi Mungu ni Mwenye kujitosha na Mwenye kusifiwa. {64} Je! Huoni kwamba Mwenyezi Mungu amevidhalilisha kwenu viliomo katika ardhi, na marikebu zipitazo baharini kwa amri yake, na amezishika mbingu zisianguke juu ya ardhi ila kwa idhini yake. Hakika Mwenyezi Mungu ni Mwenye huruma kwa watu, Mwenye kurehemu. {65} Na Yeye ndiye aliye kuhuisheni kisha akakufisheni, na kisha atakufufueni. Hakika mwanaadamu hana fadhila. {66} Kila umma tumewajaalia na ibada zao wanazo zishika. Basi wasizozane nawe katika jambo hili. Na waite watu kwendea kwa Mola wako Mlezi. Hakika wewe uko kwenye Uwongofu Ulio Nyooka. {67}</string>
    <string name="aya1_22">Sifa njema zote ni za Mwenyezi Mungu aliye umba mbingu na ardhi, na akafanya giza na mwangaza. Tena baada ya haya walio kufuru wanawafanya wengine sawa na Mola wao Mlezi. {1} Yeye ndiye aliye kuumbeni kwa udongo, kisha akakuhukumieni ajali, na muda maalumu uko kwake tu. Tena baada ya haya nyinyi mnatia shaka. {2}</string>
    <string name="aya59_23">Na ziko kwake funguo za ghaibu; hakuna azijuaye ila Yeye tu. Na Yeye anajua kilioko nchi kavu na baharini. Na halidondoki jani ila analijua. Wala punje katika giza la ardhi, wala kinyevu, wala kikavu ila kimo katika Kitabu kinacho bainisha. {59} Naye ndiye anaye kufisheni usiku, na anakijua mlicho fanya mchana. Kisha Yeye hukufufueni humo mchana ili muda ulio wekwa utimizwe. Kisha kwake Yeye ndiyo marejeo yenu, na tena akwambieni mliyo kuwa mkiyafanya. {60} Naye ndiye Mwenye nguvu za kushinda, aliye juu ya waja wake. Na hukupelekeeni waangalizi, mpaka mmoja wenu yakimjia mauti wajumbe wetu humfisha, nao hawafanyi taksiri. {61} Kisha watarudishwa kwa Mwenyezi Mungu, Mola wao wa Haki. Hakika, hukumu ni yake. Naye ni Mwepesi kuliko wote wanao hisabu. {62}</string>
    <string name="aya164_24">Sema: Je nitafute Mola Mlezi asiye kuwa Mwenyezi Mungu, na hali Yeye ndiye Mola Mlezi wa kila kitu? Na kila nafsi haichumii ila nafsi yake. Na habebi mwenye kubeba mzigo wa mwenziwe. Kisha marejeo yenu ni kwa Mola wenu Mlezi, naye atakuambieni mliyo kuwa mkikhitalifiana. {164} Naye ndiye aliye kufanyeni makhalifa wa duniani, na amewanyanyua baadhi yenu juu ya wengine daraja kubwa kubwa, ili akujaribuni kwa hayo aliyo kupeni. Hakika Mola Mlezi wako ni Mwepesi wa kuadhibu, na hakika Yeye ni Mwenye kusamehe, Mwenye kurehemu. {165}</string>
    <string name="aya187_25">" Wanakuuliza hiyo Saa (ya mwisho) itakuwa lini? Sema: Kuijua kwake kuko kwa Mola Mlezi wangu. Haidhihirishi hiyo kwa wakati wake ila Yeye. Ni nzito katika mbingu na ardhi. Haikujiini ila kwa ghafla tu. Wanakuuliza kama kwamba wewe una pupa ya kuijua. Sema: Ujuzi wake uko kwa Mwenyezi Mungu. Lakini aghlabu ya watu hawajui. {187} Sema: Siimilikii nafsi yangu manufaa wala madhara, ila apendavyo Mwenyezi Mungu. Na lau kuwa ninayajua ya ghaibu ninge jizidishia mema mengi, wala ovu lisinge nigusa. Mimi si chochote ila ni mwonyaji na mbashiri kwa watu wanao amini. {188} Yeye ndiye aliye kuumbeni katika nafsi moja; na katika hiyo hiyo akamfanya mwenzi wake, ili akae naye kwa utulivu. Na anapo muingilia hubeba mzigo mwepesi, akitembea nao. Anapo kuwa mja mzito, wote wawili humwomba Mwenyezi Mungu, Mola Mlezi wao: Kama ukitupa mwana mwema tutakuwa katika wanao shukuru. {189} Basi anapo wapa mwana mwema, wanamfanyia washirikina Mwenyezi Mungu katika kile kile alicho wapa. Mwenyezi Mungu ametukuka na huko kushirikisha kwao. {190} Ati wanawafanya viumbe kuwa ni washirika wa Mwenyezi Mungu, nao hawaumbi, bali wao ndio wanaumbwa? {191} Wala hawana uwezo wa kuwanusuru wala wenyewe hawajinusuru. {192} Na mkiwaita kwenye uwongofu, hawakufuateni. Ni mamoja kwenu ikiwa mtawaita au mkinyamaza. {193} Hakika hao mnao waomba asiye kuwa Mwenyezi Mungu ni waja mfano wenu nyinyi. Hebu waombeni, nao wakuitikieni, kama mnasema kweli. {194}"</string>
    <string name="aya66_26">Jueni kuwa ni vya Mwenyezi Mungu vyote viliomo mbinguni na ardhinii. Na wala hawawafuati hao wanao waomba badala ya Mwenyezi Mungu kuwa ni washirika wake. Wao hawafuati ila dhana tu, na hawasemi ila uwongo. {66} Yeye ndiye aliye kujaalieni usiku mpate kutulia humo, na mchana wa kuonea. Hakika katika haya zipo Ishara kwa watu wanao sikia. {67}  Wamesema: Mwenyezi Mungu ana mwana. Subhanahu, Aliye takasika! Yeye ni Mkwasi, Mwenye Kujitosheleza. Vyote viliomo katika mbingu na katika ardhi ni vyake peke yake. Nyinyi hamna uthibitisho wowote wa haya! Mnamzulia Mwenyezi Mungu msiyo yajua? {68} Sema: Hao wanao mzulia uwongo Mwenyezi Mungu hawatafanikiwa. {69} Hiyo ni starehe ya katika dunia tu, kisha marejeo yao ni kwetu. Tena tutawaonjesha adhabu kali kwa sababu ya kukufuru kwao. {70}</string>
    <string name="aya78_27">Na Yeye ndiye aliye kuumbieni kusikia na kuona na nyoyo za kufahamu. Ni kuchache mno kushukuru kwenu. {78} Na Yeye ndiye aliye kuenezeni katika ardhi, na kwake Yeye mtakusanywa. {79} Na Yeye ndiye anaye huisha na kufisha, na yake Yeye mabadiliko ya usiku na mchana. Basi je! Hamfahamu? {80}</string>
    <string name="aya43_28">Je! Umemwona aliye yafanya matamanio yake kuwa ndio mungu wake? Basi je, wewe utakuwa ni wakili wake? {43} Au wewe unadhani kwamba wengi wao wanasikia au wanaelewa? Hao hawakuwa ila ni kama nyama hoa tu, bali wao wamepotea zaidi njia. {44} Je! Huoni jinsi Mola wako Mlezi anavyo kitandaza kivuli. Na angeli taka angeli kifanya kikatulia tu. Kisha tumelifanya jua kuwa ni kiongozi wake. {45} Kisha tunakivutia kwetu kidogo kidogo. {46} Naye ndiye aliye kufanyieni usiku kuwa ni vazi, na usingizi kuwa mapumziko, na akakufanyieni mchana ni kufufuka. {47} Naye ndiye anaye zituma pepo kuwa bishara njema kabla ya rehema yake, na tunayateremsha kutoka mbinguni maji safi. {48} Ili kwa hayo tuihuishe nchi iliyo kufa, na tuwanyweshe wanyama na watu wengi tulio waumba. {49} Na kwa yakini tumeisarifu kati yao wapate kukumbuka. Lakini watu wengi wanakataa ila kukufuru. {50}</string>
    <string name="aya58_29">Na mtegemee Aliye Hai, ambaye hafi. Na umtukuze kwa sifa zake. Na yatosha kwake kuwa yeye ni Mwenye khabari za dhambi za waja wake. {58} Ambaye ameziumba mbingu na ardhi, na viliomo ndani yake kwa siku sita. Kisha akatawala juu ya A\'rshi, Arrahman, Mwingi wa Rehema! Uliza khabari zake kwa wamjuaye. {59} Na wanapo ambiwa: Msujudieni Arrahman! Wao husema: Ni nani Arrahman? Je! Tumsujudie unaye tuamrisha wewe tu? Na huwazidishia chuki. {60} Ametukuka aliye zijaalia nyota mbinguni, na akajaalia humo taa na mwezi unao ng\'ara. {61} Naye ndiye aliye fanya usiku na mchana kufuatana kwa nafuu ya anaye taka kukumbuka, au anaye taka kushukuru. {62}</string>
    <string name="aya64_30">Ni Mwenyezi Mungu aliye kufanyieni ardhi kuwa ni pahala pa kukaa, na mbingu kuwa dari. Na akakutieni sura, na akazifanya nzuri sura zenu, na akakuruzukuni vitu vizuri. Huyo ndiye Mwenyezi Mungu Mola wenu Mlezi. Basi ametukuka Mwenyezi Mungu Mola Mlezi wa walimwengu wote. {64} Yeye ndiye aliye Hai - hapana mungu isipo kuwa Yeye. Basi muabuduni Yeye mkimsafishia Dini Yeye. Sifa njema zote ni za Mwenyezi Mungu, Mola Mlezi wa walimwengu wote. {65} Sema: Mimi nimekatazwa kuwaabudu hao mnao waomba badala ya Mwenyezi Mungu, zilipo nijia hoja zilizo dhaahiri kutokana na Mola wangu Mlezi. Na nimeamrishwa nisilimu kwa Mola wa walimwengu wote. {66} Yeye ndiye aliye kuumbeni kwa udongo, kisha kwa tone la manii, kisha kwa pande la damu, kisha akakutoeni katika hali ya mtoto mchanga, kisha mpate kufikilia utu uzima, kisha mpate kuwa wazee. Na kati yenu wapo wanao kufa kabla, na ili mfikie muda ulio kwisha wekwa, na ili mpate kufahamu. {67} Yeye ndiye anaye huisha na anaye fisha. Akihukumu jambo liwe, basi huliambia: Kuwa! Likawa. {68}</string>
    <string name="aya64_31">Na hatukukuteremshia Kitabu isipo kuwa uwabainishie yale ambayo wanakhitalifiana, na kiwe Uwongofu na Rehema kwa watu wanao amini. {64} Na Mwenyezi Mungu ameteremsha maji kutoka mbinguni na kwa hayo akaihuisha ardhi baada ya kufa kwake. Kwa hakika katika hayo imo Ishara kwa watu wanao sikia. {65} Na hakika katika nyama hoa nyinyi mna mazingatio. Tunakunywesheni katika vile viliomo matumboni mwao, vikatoka baina ya mavi na damu, maziwa safi mazuri kwa wanywao. {66} Na kutokana na matunda ya mitende na mizabibu mnatengeneza ulevi na riziki nzuri. Hakika katika hayo ipo Ishara kwa wanao tumia akili. {67} Na Mola wako Mlezi amemfunulia nyuki: Jitengenezee majumba yako katika milima, na katika miti, na katika wanayo jenga watu. {68} Kisha kula katika kila matunda, na upite katika njia za Mola wako Mlezi zilizo fanywa nyepesi kuzipita. Na kutoka matumbo yao kinatoka kinywaji chenye rangi mbali mbali; ndani yake kina matibabu kwa wanaadamu. Hakika katika haya ipo Ishara kwa watu wanao fikiri. {69} Na Mwenyezi Mungu amekuumbeni; kisha anakufisheni. Na miongoni mwenu wapo wanao rudishwa kwenye umri mbaya kabisa, hata akawa asijue kitu baada ya ujuzi alio kuwa nao. Hakika Mwenyezi Mungu ndiye Mjuzi na Mweza. {70} Na Mwenyezi Mungu amewafadhilisha baadhi yenu kuliko wengine katika riziki. Na wale walio fadhilishwa hawarudishi riziki zao kwa wale ilio wamiliki mikono yao ya kulia ili wawe sawa katika riziki hiyo. Basi je, wanazikataa neema za Mwenyezi Mungu? {71} Na Mwenyezi Mungu amekuumbieni wake katika jinsi yenu, na akakujaalieni kutoka kwa wake zenu wana na wajukuu, na akakuruzukuni vitu vizuri vizuri. Basi je, wanaamini upotovu na wanazikataa neema za Mwenyezi Mungu? {72}</string>
    <string name="aya1_32">AMETUKUKA ambaye mkononi mwake umo Ufalme wote; na Yeye ni Mwenye uweza juu ya kila kitu. {1} Ambaye ameumba mauti na uhai ili kukujaribuni ni nani miongoni mwenu mwenye vitendo vizuri zaidi. Na Yeye ni Mwenye nguvu na Mwenye msamaha. {2} Aliye umba mbingu saba kwa matabaka. Huoni tafauti yoyote katika uumbaji wa Mwingi wa Rehema. Hebu rudisha nadhari! Unaona kosa lolote? {3} Tena rudisha nadhari mara mbili, nadhari yako itakurejea mwenyewe hali ya kuwa imehizika nayo imechoka. {4} Na kwa hakika tumeipamba mbingu ya karibu kwa mataa, na tumeyafanya ili kuwapigia mashetani, na tumewaandalia adhabu ya Moto uwakao kwa nguvu. {5} Na kwa walio mkufuru Mola wao Mlezi ipo adhabu ya Jahannamu. Na ni marejeo maovu yalioje hayo! {6}</string>
    <string name="aya5_33">Akasema: Ee Mola wangu Mlezi! Hakika mimi nimewaita watu wangu usiku na mchana, {5} Lakini wito wangu haukuwazidisha ila kukimbia. {6} Na hakika mimi kila nilipo waita ili upate kuwaghufiria, walijiziba masikio yao kwa vidole vyao, na wakajigubika nguo zao, na wakakamia, na wakatakabari vikubwa mno! {7} Tena niliwaita kwa uwazi, {8} Kisha nikawatangazia kwa kelele, tena nikasema nao kwa siri. {9} Nikasema: Ombeni msamaha kwa Mola wenu Mlezi; hakika Yeye ni Mwingi wa kusamehe. {10} Atakuleteeni mvua inyeshe mfululizo. {11} Na atakupeni mali na wana, na atakupeni mabustani na atakufanyieni mito. {12} Mna nini hamweki heshima ya Mwenyezi Mungu? {13} Na hali Yeye kakuumbeni daraja baada ya daraja? {14} Kwani hamwoni jinsi Mwenyezi Mungu alivyo ziumba mbingu saba kwa matabaka? {15} Na akaufanya mwezi ndani yake uwe nuru, na akalifanya jua kuwa taa? {16} Na Mwenyezi Mungu amekuotesheni katika ardhi kama mimea. {17} Kisha atakurudsheni humo na atakutoeni tena. {18} Na Mwenyezi Mungu amekukunjulieni ardhi kama busati. {19} Ili mtembee humo katika njia zilizo pana. {20]</string>
    <string name="aya17_34">Je! Hawamtazami ngamia jinsi alivyo umbwa? {17} Na mbingu jinsi ilivyo inuliwa? {18} Na milima jinsi ilivyo thibitishwa? {19} Na ardhi jinsi ilivyo tandazwa? {20}</string>
    <string name="arom_k1">Alif Lam Mim (A. L. M.) {1} Warumi wameshindwa, {2} Katika nchi iliyo karibu. Nao baada ya kushindwa kwao watashinda {3} Katika miaka michache. Amri ni ya Mwenyezi Mungu kabla yake na baada yake. Na siku hiyo Waumini watafurahi. {4} Kwa nusura ya Mwenyezi Mungu humnusuru amtakaye. Naye ndiye Mwenye nguvu Mwenye kurehemu. {5} Ni ahadi ya Mwenyezi Mungu. Mwenyezi Mungu havunji ahadi yake. Lakini watu wengi hawajui. {6} Wanajua hali ya dhaahiri ya maisha ya dunia, na wameghafilika na Akhera. {7} Je! Hawajifikirii nafsi zao? Mwenyezi Mungu hakuumba mbingu na ardhi na viliomo ndani yake ila kwa Haki na kwa muda maalumu. Na hakika watu wengi bila ya shaka ni wenye kukataa kuwa watakutana na Mola wao Mlezi. {8} Je! Hawatembei katika ardhi wakaona ulivyo kuwa mwisho wa walio kuwa kabla yao? Nao walikuwa na nguvu zaidi kuliko wao, na wakaitimbua ardhi na wakaistawisha zaidi kuliko walivyo istawisha wao. Na Mitume wao wakawajia na dalili zilizo wazi. Basi hakuwa Mwenyezi Mungu ni mwenye kuwadhulumu, lakini walikuwa wakijidhulumu nafsi zao. {9} Kisha ulikuwa mwisho wa walio fanya ubaya ni kuzikanusha Ishara za Mwenyezi Mungu, na wakawa wanazifanyia maskhara. {10} Mwenyezi Mungu huanzisha uumbaji, tena akaurudisha mara ya pili, na kisha mtarejeshwa kwake. {11} Na itapo simama Saa wakosefu watakata tamaa. {12} Wala hawatakuwa na waombezi miongoni mwa walio kuwa wakiwashirikisha na Mungu; na wao wenyewe watawakataa hao washirikishwa wao. {13} Na siku itapo simama Saa, siku hiyo watagawanyika. {14} Ama walio amini na wakatenda mema watafurahishwa katika Bustani. {15} Na ama walio kufuru na wakazikanusha Ishara zetu na mkutano wa Akhera, hao basi watahudhurishwa katika adhabu. {16} Basi Subhanallah! Mtakaseni Mwenyezi Mungu jioni na asubuhi, {17} Na sifa zote njema ni zake katika mbingu na ardhi, na alasiri na adhuhuri. {18} Hukitoa kilicho hai kutokana na kilicho kufa, na hukitoa kilicho kufa kutokana na kilicho hai. Na huihuisha ardhi baada ya kufa kwake. Na kama hivyo ndivyo mtavyo fufuliwa. {19} Na katika Ishara zake ni kuwa kakuumbeni kwa udongo. Kisha mmekuwa watu mlio tawanyika kote kote. {20} Na katika Ishara zake ni kuwa amekuumbieni wake zenu kutokana na nafsi zenu ili mpate utulivu kwao. Naye amejaalia mapenzi na huruma baina yenu. Hakika katika haya bila ya shaka zipo Ishara kwa watu wanao fikiri. {21} Na katika Ishara zake ni kuumba mbingu na ardhi, na kutafautiana ndimi zenu na rangi zenu. Hakika katika hayo zipo Ishara kwa wajuzi. {22} Na katika Ishara zake ni kulala kwenu usiku na mchana, na kutafuta kwenu fadhila zake. Hakika katika haya bila ya shaka zipo Ishara kwa watu wanao sikia. {23} Na katika Ishara zake hukuonyesheni umeme kwa kukutieni khofu na tamaa. Na hukuteremshieni maji kutoka mbinguni, na kwa hayo huifufua ardhi baada ya kufa kwake. Hakika katika hayo zipo Ishara kwa watu wanao zingatia. {24} Na katika Ishara zake ni kuwa mbingu na ardhi zimesimama kwa amri yake. Kisha atakapo kuiteni mwito mmoja tu, hapo mtatoka kwenye ardhi. {25} Na vyake Yeye vilivyo mbinguni na katika ardhi. Vyote vinamt\'ii Yeye. {26} Na Yeye ndiye anaye anzisha uumbaji, kisha ataurudisha mara nyengine. Na jambo hili ni jepesi zaidi kwake. Naye ndiye mwenye mfano bora katika mbingu na ardhi. Na Yeye ndiye Mwenye nguvu, Mwenye hikima. {27} Amekupigieni mfano kutokana na nafsi zenu. Je! Katika hao iliyo wamiliki mikono yenu ya kulia mnao washirika katika hivyo tulivyo kuruzukuni, mkawa nyinyi katika hivyo ni sawasawa, mnawaogopa kama mnavyo ogopana wenyewe kwa wenyewe? Namna hivi tunazipambanua Aya zetu kwa watu wenye akili. {28} Bali walio dhulumu wamefuata mapendo ya nafsi zao pasina kujua. Basi nani atamwongoa ambaye Mwenyezi Mungu amemuacha apotee? Wala hao hawatakuwa na wa kuwanusuru. {29} Basi uelekeze uso wako sawasawa kwenye Dini - ndilo umbile la Mwenyezi Mungu alilo waumbia watu. Hapana mabadiliko katika uumbaji wa Mwenyezi Mungu. Hiyo ndiyo Dini iliyo nyooka sawa. Lakini watu wengi hawajui. {30} Muwe wenye kutubia kwake, na mcheni Yeye, na shikeni Sala, na wala msiwe katika washirikina. {31} Katika wale ambao kwamba wameigawanya dini yao, na wakawa makundi makundi, kila kikundi kinafurahia kilicho nacho. {32} Yakiwapata watu madhara humwomba Mola wao Mlezi nao wametubu kwake. Kisha akiwaonjesha rehema itokayo kwake, mara kikundi miongoni mwao humshirikisha Mola wao Mlezi, {33} Kwa kuyakataa tuliyo wapa. Basi stareheni. Mtakuja jua! {34} Au tumewateremshia hoja ambayo kwayo ndio wanafanya ushirikina? {35} Na watu tunapo waonjesha rehema huifurahia, na ukiwasibu uovu kwa iliyo yatanguliza mikono yao wenyewe, mara wanakata tamaa. {36} Kwani hawaoni kwamba Mwenyezi Mungu humkunjulia riziki amtakaye na humdhikisha amtakaye? Hakika katika hayo zipo Ishara kwa watu wanao amini. {37} Basi mpe jamaa haki yake, na masikini, na msafiri. Hayo ni kheri kwa watakao radhi ya Mwenyezi Mungu. Na hao ndio wenye kufanikiwa. {38} Na mnacho kitoa kwa riba ili kiongezeke katika mali ya watu, basi hakiongezeki mbele ya Mwenyezi Mungu. Lakini mnacho kitoa kwa Zaka kwa kutaka radhi ya Mwenyezi Mungu, basi hao ndio watao zidishiwa. {39} Mwenyezi Mungu ndiye aliye kuumbeni, kisha akakuruzukuni, kisha anakufisheni, na kisha anakufufueni. Je! Yupo yeyote katika hao mnao washirikisha na Mwenyezi Mungu afanyae lolote katika hayo? Yeye ametakasika, na ametukuka na hayo mnayo mshirikisha naye. {40} Ufisadi umedhihiri bara na baharini kwa iliyo yafanya mikono ya watu, ili Mwenyezi Mungu awaonyeshe baadhi ya waliyo yatenda. Huenda wakarejea kwa kutubu. {41} Sema: Safirini duniani muangalie ulikuwaje mwisho wa walio tangulia. Wengi wao walikuwa washirikina. {42} Basi uelekeze uso wako kwenye Dini Iliyo Nyooka kabla ya kufika Siku hiyo isiyo zuilika, inayo toka kwa Mwenyezi Mungu. Siku hiyo watu watatengana. {43} Anaye kufuru basi ukafiri wake utakuwa juu yake mwenyewe, na anaye tenda mema, basi wanazitengezea nafsi zao. {44} Ili awalipe walio amini na wakatenda mema kutokana na fadhila yake. Hakika Yeye hawapendi makafiri. {45} Na katika Ishara zake ni kuzituma pepo ziletazo bishara njema, na ili kukuonjesheni baadhi ya rehema zake, na ili majahazi yende kwa amri yake; na mtafute kutokana na fadhila yake, na ili mumshukuru. {46} Na hakika tulikwisha watuma Mitume kwa kaumu zao, na wakawajia kwa hoja zilizo wazi. Tukawaadhibu wale walio fanya ukosefu. Na ilikuwa ni haki juu yetu kuwanusuru Waumini. {47} Mwenyezi Mungu ndiye anaye zituma pepo zikayatimua mawingu, kisha akayatandaza mbinguni kama apendavyo. Na akayafanya mapande mapande, basi ukaiona mvua inatoka ndani yake. Anapo wafikishia awatakao katika waja wake, mara hao huwa na furaha. {48} Na ingawa kabla ya kuteremshiwa walikuwa wenye kukata tamaa. {49} Basi ziangalie athari za rehema ya Mwenyezi Mungu, jinsi anavyo ihuisha ardhi baada ya kufa kwake. Basi hakika huyo ndiye bila ya shaka Mwenye kuhuisha wafu. Na Yeye ni Muweza wa kila kitu. {50} Na tunge utuma upepo na wakauona umekuwa rangi ya manjano, juu ya hayo wange endelea kukufuru. {51} Kwani wewe hakika huwafanyi maiti wakasikia, wala viziwi wakasikia wito wakisha geuka kukupa mgongo. {52} Wala wewe huwaongoi vipofu na upotovu wao. Huwasikilizishi ila wanao ziamini Aya zetu. Hao ndio Waislamu, walio nyenyekea. {53} Mwenyezi Mungu ndiye aliye kuumbeni kutokana na udhaifu kisha akajaalia nguvu baada ya unyonge, kisha akajaalia baada ya nguvu unyonge tena na ukongwe. Anaumba atakavyo. Naye ndiye Mjuzi, Mwenye uweza. {54} Na siku itapo simama Saa wakosefu wataapa kwamba hawakukaa duniani ila saa moja tu. Hivyo ndivyo walivyo kuwa wakipotozwa. {55} Na walio pewa ilimu na Imani watasema: Hakika nyinyi mlikwisha kaa katika hukumu ya Mwenyezi Mungu mpaka Siku ya kufufuliwa. Basi hii ndiyo Siku ya kufufuliwa! Lakini nyinyi mlikuwa hamuijui. {56} Na walio pewa ilimu na Imani watasema: Hakika nyinyi mlikwisha kaa katika hukumu ya Mwenyezi Mungu mpaka Siku ya kufufuliwa. Basi hii ndiyo Siku ya kufufuliwa! Lakini nyinyi mlikuwa hamuijui. {57} Na hakika tulikwisha wapigia watu kila mfano katika hii Qur\'ani. Na ukiwaletea Ishara yoyote hapana shaka walio kufuru watasema: Nyinyi si chochote ila ni waongo. {58} Hivi ndivyo Mwenyezi Mungu anavyo piga muhuri kwenye nyoyo za wasio jua. {59} Basi subiri. Hakika ahadi ya Mwenyezi Mungu ni ya haki. Wala wasikupaparishe hao wasio kuwa na yakini. {60}</string>
    <string name="an1biaa1_6">IMEWAKARIBIA watu hisabu yao, nao wamo katika mghafala wanapuuza. {1} Hayawafikilii mawaidha mapya kutoka kwa Mola wao Mlezi ila huyasikiliza na huku wanafanya mchezo. {2} Zimeghafilika nyoyo zao. Na wale walio dhulumu hunong\'onezana kwa siri: Ni nani ati huyu isipo kuwa ni binaadamu tu kama nyinyi! Mnauwendea uchawi hali nanyi mnaona? {3} Alisema: Mola wangu Mlezi anayajua yasemwayo mbinguni na katika ardhi. Na Yeye ni Mwenye kusikia Mwenye kujua. {4} Lakini wao walisema: Hizo ni ndoto za ovyo ovyo, bali amezizua tu, bali huyo ni mtunga mashairi. Basi atuletee miujiza kama walivyo tumwa wale wa mwanzo. {5} Hawakuamini kabla yao watu wa mji tulio uangamiza. Basi, je, wataamini hawa? {6}</string>
    <string name="an2biaa7_10">" Na kabla yako hatukuwatuma ila watu wanaume tulio wapa wahyi (ufunuo). Basi waulizeni wenye ilimu ikiwa nyinyi hamjui. {7} Wala hatukuwafanya miili isiyo kula chakula, wala hawakuwa wenye kuishi milele. {8} Kisha tukawatimizia miadi, na tukawaokoa wao na tulio wataka, na tukawateketeza walio pita mipaka. {9} Na hakika tumekuteremshieni Kitabu ambacho ndani yake yamo makumbusho yenu. Je! Hamzingatii? {10}"</string>
    <string name="an3biaa11_15">" Na mingapi katika miji iliyo kuwa ikidhulumu tumeiteketeza, na tukawasimamisha baada yao watu wengine. {11} Basi walipo ihisi adhabu yetu, mara wakaanza kukimbia. {12} Msikimbie! Na rejeeni kwenye zile zile starehe zenu, na maskani zenu, mpate kusailiwa! {13} Wakasema: Ole wetu! Hakika sisi tulikuwa madhaalimu. {14} Hakikuacha hicho kuwa kilio chao mpaka tukawafanya kama walio fyekwa, wamezimika. {15}"</string>
    <string name="an4biaa16_18">" Na hatukuziumba mbingu na ardhi na vilivyo baina yao kwa mchezo. {16} Kama tungeli taka kufanya mchezo tunge jifanyia Sisi wenyewe, lau kwamba tungeli kuwa ni wafanyao mchezo. {17} Bali tunaitupa kweli juu ya uwongo ikauvunja na mara ukatoweka. Na ole wenu kwa mnayo yazua. {18}"</string>
    <string name="an5biaa19_20">" Na ni vyake Yeye tu Mwenyezi Mungu vilivyomo mbinguni na katika ardhi. Na walioko kwake hawafanyi kiburi wakaacha kumuabudu, wala hawachoki. {19} Wanamtakasa usiku na mchana, wala hawanyong\'onyei. {20}"</string>
    <string name="an6biaa21_23">" Au wamepata miungu katika ardhi inayo fufua? {21} Lau wangeli kuwamo humo miungu wengine isipo kuwa Mwenyezi Mungu basi bila ya shaka hizo mbingu na ardhi zingeli fisidika. Subahana \'Llah Ametakasika Mwenyezi Mungu, Bwana wa A\'rshi (Kiti cha Enzi), na hayo wanayo yazua. {22} Yeye hahojiwi kwa ayatendayo, na wao ndio wanao hojiwa kwa wayatendayo. {23}"</string>
    <string name="an7biaa24_29">" Au wanawaabudu miungu mingine badala yake? Sema: Leteni ushahidi wenu! Haya ni ukumbusho wa hawa walio nami, na ukumbusho wa walio kabla yangu. Lakini wengi wao hawaijui kweli, na kwa hivyo wanapuuza. {24} Na hatukumtuma kabla yako Mtume yeyote ila tulimfunulia ya kwamba hapana mungu isipo kuwa Mimi. Basi niabuduni Mimi tu. {25} Na wanasema: Arrahman, Mwingi wa Rehema, ana mwana! Subhanahu, Ametakasika na hayo! Bali hao (wanao waita wana) ni watumwa walio tukuzwa. {26} Hawamtangulii kwa neno, nao wanafanya amri zake. {27} Anayajua yaliyo mbele yao na yaliyo nyuma yao. Wala hawamwombei yeyote ila yule anaye mridhia Yeye, nao kwa ajili ya kumwogopa wananyenyekea. {28} Na yeyote kati yao atakaye sema: Mimi ni mungu, badala yake, basi huyo tutamlipa malipo yake Jahannamu. Hivyo ndivyo tuwalipavyo wenye kudhulumu. {29}"</string>
    <string name="an8biaa30_33">" Je! Hao walio kufuru hawakuona kwamba mbingu na ardhi zilikuwa zimeambatana, kisha Sisi tukazibabandua? Na tukajaalia kwa maji kila kilicho hai? Basi je, hawaamini? {30} Na tukaweka katika ardhi milima iliyo thibiti ili isiwayumbishe, na tukaweka humo njia pana ili wapate kuongoka. {31} Na tukaifanya mbingu kuwa dari iliyo hifadhiwa, lakini wanazipuuza Ishara zake. {32} Na Yeye ndiye aliye umba usiku na mchana na jua na mwezi, vyote katika anga vinaogelea. {33}"</string>
    <string name="an9biaa34_35">" Nasi hatukumjaalia mwanaadamu yeyote kabla yako kuwa na maisha ya milele. Basi je! Ukifa wewe, wao wataishi milele? {34}  Kila nafsi itaonja mauti; na tunakujaribuni kwa mtihani wa shari na kheri. Na kwetu Sisi mtarejeshwa. {35}"</string>
    <string name="an10biaa36_41">" Na wakikuona walio kufuru hawakufanyi wewe ila ni kitu cha maskhara tu, (wakisema): Je! Ndiye huyu anaye itaja miungu yenu? Na hali wao wanakataa kumkumbuka Arrahman, Mwingi wa Rehema! {36} Mwanaadamu ameumbwa na haraka. Nitakuonyesheni Ishara zangu. Basi msinihimize. {37} Na wanasema: Ahadi hii itatokea lini, ikiwa nyinyi mnasema kweli? {38} Lau wangeli jua wale walio kufuru wakati ambao hawatauzuia Moto kwenye nyuso zao wala migongo yao, na wala hawatanusuriwa! {39} Bali utawafikia kwa ghafla, na utawashitua na wala hawataweza kuurudisha, wala hawatapewa muhula! {40} Na Mitume walio kabla yako walikwisha dhihakiwa. Kwa hivyo wale walio wafanyia maskhara yaliwafika yale waliyo kuwa wakiyafanyia dhihaka. {41}"</string>
    <string name="an11biaa42_47">" Sema: Nani anaye kulindeni usiku na mchana na Arrahmani Mwingi wa Rehema? Bali wao wanapuuza kumkumbuka Mola wao Mlezi. {42} Au wao wanao miungu watao weza kuwakinga nasi? Hao hawawezi kujinusuru nafsi zao, wala hawatalindwa nasi! {43} Bali tuliwastarehesha hawa na baba zao mpaka umri ukawa mrefu kwao. Je, hawaoni ya kwamba Sisi tunaifikia ardhi tukiipunguza ncha zake? Basi je! Hao ni wenye kushinda? {44} Sema: Mimi nakuonyeni kwa Wahyi. Na viziwi hawasikii wito wanapo onywa. {45} Na wanapo guswa na mpulizo mmoja tu wa adhabu itokayo kwa Mola wako Mlezi, bila ya shaka wao husema: Ole wetu! Hakika tulikuwa wenye kudhulumu. {46} Nasi tutaweka mizani za uadilifu kwa Siku ya Kiyama. Basi nafsi haitadhulumiwa kitu chochote. Hata ikiwa ni uzito wa chembe ya khardali tutaileta. Nasi tunatosha kuwa washika hisabu. {47}"</string>
    <string name="an12biaa48_50">" Na kwa yakini tuliwapa Musa na Haaruni kipambanuzi, na mwangaza, na makumbusho kwa wachamngu, {48} Ambao wanamkhofu Mola wao Mlezi faraghani, na wanaiogopa Saa ya Kiyama. {49} Na haya ni makumbusho yaliyo barikiwa, tuliyo yateremsha. Basi je! Mnayakataa? {50}"</string>
    <string name="an13biaa51_73">" Na hakika tulikwisha mpa Ibrahim uwongofu wake zamani, na tulikuwa tunamjua. {51} Alipo mwambia baba yake na watu wake: Ni nini haya masanamu mnayo yashughulikia kuyaabudu? {52} Wakasema: Tumewakuta baba zetu wakiyaabudu. {53} Akasema: Bila ya shaka nyinyi na baba zenu mmekuwa katika upotofu ulio dhaahiri. {54} Wakasema: Je! Umetujia kwa maneno ya kweli au wewe ni katika wachezao tu? {55} Akasema: Bali Mola wenu Mlezi ni Mola Mlezi wa mbingu na ardhi ambaye ndiye aliye ziumba. Na mimi ni katika wenye kuyashuhudia hayo. {65} Na Wallahi! Nitayafanyia vitimbi masanamu yenu haya baada ya mkisha geuka kwenda zenu. {57} Basi akayavunja vipande vipande, ila kubwa lao, ili wao walirudie. {58} Wakasema: Nani aliye ifanyia haya miungu yetu? Hakika huyu ni katika walio dhulumu. {59} Wakasema: Tumemsikia kijana mmoja akiwataja. Anaitwa Ibrahim. {60} Wakasema: Mleteni mbele ya macho ya watu, wapate kumshuhudia! {61} Wakasema: Je! Wewe umeifanyia haya miungu yetu, ewe Ibrahim? {62} Akasema: Bali amefanya hayo huyu mkubwa wao. Basi waulizeni ikiwa wanaweza kutamka. {63} Basi wakajirudi nafsi zao, wakasema: Hakika nyinyi mlikuwa madhaalimu! {64} Kisha wakarejea kwenye ule ule upotovu wao wakasema: Wewe unajua kwamba hawa hawesemi. {65} Akasema: Basi nyinyi mnawaabudu asiye kuwa Mwenyezi Mungu wasio kufaini kitu wala kukudhuruni? {66} Aibu yenu nyinyi na hivyo mnavyo viabudu badala ya Mwenyezi Mungu! Basi nyinyi hamtii akilini? {67} Wakasema: Mchomeni moto, na muinusuru miungu yenu, ikiwa nyinyi ni watendao jambo! {68} Sisi tukasema: Ewe moto! Kuwa baridi na salama kwa Ibrahim! {69} Wao walimkusudia maovu, lakini Sisi tukawafanya wao ndio walio khasiri. {70} Na tukamwokoa yeye na Luut\'i tukawapeleka kwenye nchi tulio ibariki kwa ajili ya walimwengu wote. {71} Naye tukampa Is-haq, na Yaaqub kuwa ni ziada. Na wote tukawajaalia wawe watu wema. {72} Na tukawafanya maimamu wakiongoa watu kwa amri yetu. Na tukawafunulia watende kheri, na washike Sala, na watoe Zaka; na walikuwa wanatuabudu Sisi tu. {73}"</string>
    <string name="an14biaa74_75">" Na Luut\'i tukampa hukumu na ilimu na tukamwokoa na ule mji ulio kuwa ukifanya maovu. Hakika hao walikuwa watu wabaya, wachafu. {74} Na tukamuingiza katika rehema yetu. Hakika yeye ni miongoni mwa watenda mema. {75}"</string>
    <string name="an15biaa76_77">" Na Nuhu alipo ita zamani, nasi tukamuitikia, na tukamwokoa yeye na watu wake kutokana na shida kubwa. {76} Na tukamnusuru na watu walio zikanusha Ishara zetu. Hakika hao walikuwa watu wabaya. Basi tukawazamisha wote. {77}"</string>
    <string name="an16biaa78_82">" Na Daud na Suleiman walipo kata hukumu katika kadhiya ya konde walipo lisha humo mbuzi wa watu usiku. Na Sisi tulikuwa wenye kushuhudia hukumu yao hiyo. {78} Tukamfahamisha Suleiman. Na kila mmoja wao tulimpa hukumu na ilimu. Na tuliifanya milima na ndege kuwa pamoja na Daud imnyenyekee na imtakase Mwenyezi Mungu. Na Sisi ndio tulio fanya hayo. {79} Na tukamfundisha kuunda mavazi ya vita kwa ajili yenu ili yakuhifadhini katika kupigana kwenu. Je! Mtakuwa wenye kushukuru? {80} Na tukamsahilishia Suleiman upepo wa kimbunga wendao kwa amri yake kwenye ardhi tuliyo ibarikia. Na Sisi ndio tunao jua kila kitu. {81} Na pia mashet\'ani wanao mpigia mbizi na kufanya kazi nyenginezo. Na Sisi tulikuwa walinzi wao. {82}"</string>
    <string name="an17biaa83_84">" Na Ayyubu, alipo mwita Mola wake Mlezi, akasema: Mimi yamenipata madhara. Na Wewe ndiye unaye rehemu kuliko wote wanao rehemu. {83} Basi tukamwitikia, na tukamwondolea madhara aliyo kuwa nayo, na tukampa watu wake na mfano wao pamoja nao kuwa ni rehema inayo toka kwetu, na ukumbusho kwa wafanyao ibada. {84}"</string>
    <string name="an18biaa85_86">" Na Ismail, na Idris, na Dhulkifli - wote walikuwa miongoni mwa wanao subiri. {85} Na tukawaingiza katika rehema yetu. Hakika wao walikuwa katika watu wema. {86}"</string>
    <string name="an19biaa87_88">" Na Dhun-Nun alipoondoka hali ameghadhibika, na akadhani ya kwamba hatutakuwa na uwezo juu yake. Basi aliita katika giza: Hapana mungu isipo kuwa Wewe Subhanaka Uliye takasika. Hakika mimi nilikuwa miongoni mwa wenye kudhulumu. {87} Basi tukamwitikia na tukamwokoa kutokana na dhiki. Na hivyo ndivyo tunavyo waokoa Waumini. {88}"</string>
    <string name="an20biaa89_90">" Na Zakariya alipo mwita Mola wake Mlezi: Mola wangu Mlezi! Usiniache peke yangu, na Wewe ndiye Mbora wa wanao rithi. {89} Basi tukamwitikia, na tukampa Yahya na tukamponyeshea mkewe. Hakika wao walikuwa wepesi wa kutenda mema, na wakituomba kwa shauku na khofu. Nao walikuwa wakitunyenyekea. {90}"</string>
    <string name="an21biaa_91">" Na mwanamke aliye linda uke wake, na tukampulizia katika roho yetu, na tukamfanya yeye na mwanawe kuwa ni Ishara kwa walimwengu. {91}"</string>
    <string name="an22biaa92_94">" Kwa hakika huu umma wenu ni umma mmoja, na Mimi ni Mola wenu Mlezi. Kwa hivyo niabuduni Mimi. {92} Nao wakalikata jambo lao hili mapande mapande baina yao. Wote watarudi kwetu. {93} Na atendaye mema naye ni Muumini basi haitakataliwa juhudi yake. Na hakika Sisi tunamwandikia. {94}"</string>
    <string name="an23biaa95_100">" Na haiwi kwa wana-mji tulio uangamiza, ya kwamba hawatarejea, {95} Mpaka watapo funguliwa Juju na Maajuju wakawa wanateremka kutoka kila mlima; {96} Na miadi ya haki ikakaribia. Hapo ndipo yatapo kodoka macho ya walio kufuru (na watasema:) Ole wetu! Bila ya shaka tulikuwa tumeghafilika na haya, bali tulikuwa wenye kudhulumu. {97} Hakika nyinyi na hao mnao waabudu badala ya Mwenyezi Mungu ni kuni za Jahannamu; huko mtaingia tu. {98} Lau kuwa hawa ni miungu, wasingeli ingia. Na wote watadumu humo. {99} Lao wao humo ni kupiga mayowe, na wala hawatasikia (jenginelo). {100}"</string>
    <string name="an24biaa101_103">" Ama wale ambao wema wetu umewatangulia, hao watatenganishwa na hayo. {101} Hawatausikia mvumo wake, na wao watadumu katika yale zinayo yatamani nafsi zao. {102} Hicho Kitisho Kikubwa hakito wahuzunisha. Na Malaika watawapokea (kwa kuwaambia): Hii ndiyo Siku yenu mliyo kuwa mkiahidiwa! {103}"</string>
    <string name="an25biaa104_106">" Siku tutakapo zikunja mbingu kama mkunjo wa karatasi za vitabu. Kama tulivyo anza umbo la mwanzo tutalirudisha tena. Ni ahadi iliyo juu yetu. Hakika Sisi ni watendao. {104} Na hakika tulikwisha andika katika Zaburi baada ya Kumbukumbu, ya kwamba nchi watairithi waja wangu walio wema. {105} Hakika katika haya yapo mawaidha kwa watu wafanyao ibada. {106}"</string>
    <string name="an26biaa107_112">" Nasi hatukukutuma ila uwe ni Rehema kwa walimwengu wote. {107} Sema: Hakika imefunuliwa kwangu ya kwamba hakika Mungu wenu ni Mungu Mmoja tu. Je! Mmesilimu? {108} Na kama wakigeuka, basi sema: Nimekutangazieni sawa sawa, wala sijui yako karibu au mbali hayo mliyo ahidiwa. {109} Hakika Yeye anajua kauli ya dhaahiri na anajua myafichayo. {110} Wala sijui pengine huu ni mtihani tu kwenu na starehe mpaka muda kidogo. {111} Sema: Mola wangu Mlezi! Hukumu kwa haki. Na Mola wetu Mlezi ni Mwingi wa Rehema, aombwaye msaada juu ya mnayo yazua. {112}"</string>
    <string name="fantitl">Qur\'an Verses</string>
    <string name="fantitl2">Baadhi ya aya za uumbaji wa Mungu Mwenyezi mbinguni na duniani</string>
    <string name="turnlang">Badilisha lugha</string>
    <string name="sharefacebook">Shiriki kiunga cha programu kwenye (Facebook)</string>
    <string name="sharetwitter">Shiriki kiunga cha programu kwenye (Twitter)</string>
    <string name="sharegmail">Shiriki kiunga cha programu kwenye (Gmail)</string>
    <string name="sharewhatapp">Shiriki kiunga cha programu kwenye (What\'s App)</string>
    <string name="shareinstagram">Shiriki kiunga cha programu kwenye (Instagram)</string>
    <string name="sharetumblr">Shiriki kiunga cha programu kwenye (Tumblr)</string>
    <string name="shareviber">Shiriki kiunga cha programu kwenye (Viber)</string>
    <string name="sharelinkedin">Shiriki kiunga cha programu kwenye (Linkedin)</string>
    <string name="sharesnapchat">Shiriki kiunga cha programu kwenye (Snapchat)</string>
    <string name="shareskype">Shiriki kiunga cha programu kwenye (Skype)</string>
    <string name="sharetelegram">Shiriki kiunga cha programu kwenye (Telegram)</string>
    <string name="sharereddit">Shiriki kiunga cha programu kwenye (Reddit)</string>
    <string name="dialog_title">Toleo jipya linapatikana</string>
    <string name="dialog_message">Toleo jipya la programu linapatikana, tafadhali bonyeza hapa chini kusasisha toleo jipya.</string>
    <string name="dialog_positive_button_title">Sasisha</string>
    <string name="slide_to_cancel">Buruta ili kughairi</string>
    <string name="hold_button_to_record">Anza kurekodi</string>
    <string name="hold_button_to_record2">Wakati wa kusajili, tafadhali endelea kugusa</string>
    <string name="fetchs">Uunganisho wa mtandao</string>
    <string name="wifion">WIFI</string>
    <string name="records">Recordings</string>
    <string name="settingss">Mipangilio</string>
    <string name="store_records_public">Hifadhi rekodi kwenye folda ya umma</string>
    <string name="record_in_stereo">Sauti ya Stereo</string>
    <string name="keep_screen_on">Usizime skrini wakati wa kurekodi</string>
    <string name="total_duration">Jumla ya muda uliorekodiwa: %s</string>
    <string name="total_record_count">Jumla ya rekodi: %d</string>
    <string name="available_space">Nafasi inayopatikana: %s</string>
    <string name="delete_all">Futa rekodi zote</string>
    <string name="warning">Onyo!</string>
    <string name="delete_record">Nenda kwenye taka ya kusindika %s</string>
    <string name="delete_all_records">Futa rekodi zote na hautaweza kuzipata tena?</string>
    <string name="all_records_deleted">Rekodi zote zimefanikiwa kufutwa</string>
    <string name="failed_to_delete_all_records">Imeshindwa kufuta rekodi zote</string>
    <string name="please_select_record_to_share">Tafadhali chagua au rekodi faili ya sauti ya kushiriki</string>
    <string name="record_name">jina jipya</string>
    <string name="recording">Usajili: %s</string>
    <string name="recording_is_on">Kurekodi kumewashwa</string>
    <string name="recording_progress">Jisajili ...</string>
    <string name="recording_paused">Imesitishwa</string>
    <string name="playback">Cheza: %s</string>
    <string name="no_records">Rekodi ni tupu.</string>
    <string name="no_bookmarks">Alamisho ni tupu.</string>
    <string name="bookmarks">Alamisho</string>
    <string name="share_record">Rekodi kushiriki: %s</string>
    <string name="import_progress">Inaleta faili ya sauti ...</string>
    <string name="record_processing">Inachakata faili ...</string>
    <string name="app_settings">Mipangilio ya sauti:</string>
    <string name="recording_settings">Mipangilio ya Kurekodi:</string>
    <string name="other_settings">Wengine:</string>
    <string name="today">Siku hii</string>
    <string name="yesterday">jana</string>
    <string name="btn_save">kuokoa</string>
    <string name="btn_savee">Jina limebadilishwa kwa mafanikio</string>
    <string name="btn_cancel">Kughairi</string>
    <string name="btn_cancell">Marekebisho ya jina yameghairiwa</string>
    <string name="btn_c">Imeghairiwa futa faili</string>
    <string name="btn_cc">futa</string>
    <string name="btn_ccc">Faili imefutwa kwa mafanikio</string>
    <string name="btn_cccc">Ufutaji wa faili umeghairiwa</string>
    <string name="btn_ccccc">Rekodi zote zimefanikiwa kufutwa</string>
    <string name="btn_cancelll">kuishia</string>
    <string name="btn_yes">Ndio</string>
    <string name="btn_no">Hapana</string>
    <string name="btn_play">mbio</string>
    <string name="error_unknown">Hitilafu isiyojulikana</string>
    <string name="error_cant_create_file">Imeshindwa kuunda faili</string>
    <string name="error_invalid_output_file">Faili ya pato ni batili</string>
    <string name="error_file_exists">Faili iliyo na jina hili tayari ipo!</string>
    <string name="error_failed_to_rename">Imeshindwa kubadilisha jina la usajili!</string>
    <string name="error_failed_to_init_recorder">Imeshindwa kuanza kurekodi</string>
    <string name="error_failed_to_init_player">Imeshindwa kuanza</string>
    <string name="error_player_data_source">Mchezaji hawezi kusoma faili</string>
    <string name="error_unable_to_read_sound_file">Imeshindwa kucheza faili ya sauti</string>
    <string name="error_permission_denied">Ombi la idhini limekataliwa</string>
    <string name="recordtoast">Wakati uliorekodiwa ni:</string>
    <string name="request">Ombi au maoni</string>
    <string name="email_clients_not_found">Hakuna barua pepe iliyopatikana</string>
    <string name="send_email">Tuma kwa barua pepe ...</string>
    <string name="open_record_with">Fungua %s na</string>
    <string name="delete">futa</string>
    <string name="rename">badilisha jina</string>
    <string name="open_with">kufunguliwa kwa kutumia</string>
    <string name="download">Pakua</string>
    <string name="share">Shiriki</string>
    <string name="ask_to_rename">Onyesha kubadili jina dialog baada ya kuacha kurekodi</string>
    <string name="record_deleted_successfully">Faili imefutwa kwa mafanikio</string>
    <string name="need_write_permission">Programu inahitaji ruhusa ya kufikia hifadhi ya umma. Ikiwa hairuhusiwi, magogo huhifadhiwa kwenye saraka ya programu</string>
    <string name="rec_name">Nomino:</string>
    <string name="rec_format">muundo:</string>
    <string name="rec_duration">muda:</string>
    <string name="rec_size">saizi:</string>
    <string name="rec_location">Mahali pa faili:</string>
    <string name="naming">kumtaja:</string>
    <string name="private_dir_warning">Magogo yatahifadhiwa kwenye saraka ya programu na haionekani kwa programu zingine</string>
    <string name="public_dir_warning">Magogo yatahifadhiwa kwenye saraka iliyoshirikiwa kwenye kifaa chako ambayo inaonekana kwa programu zingine</string>
    <string name="btn_ok">sawa</string>
    <string name="btn_deny">Kukataa</string>
    <string name="btn_allow">Ruhusu</string>
    <string name="error_process_waveform">waveform inaweza kuwa inayotolewa</string>
    <string name="records_was_removed">Baadhi ya faili logi havikupatikana katika kumbukumbu directory. Inaweza kuondolewa au kuhamishwa.</string>
    <string name="dont_ask_again_rename">Usiulize kubadili jina tena</string>
    <string name="error_lost_records">Baadhi ya rekodi zako zimefutwa au kuhamishwa</string>
    <string name="delete_record_forever">Futa rekodi ya %s milele?</string>
    <string name="restore_record">Ungependa kurejesha Usajili %s?</string>
    <string name="empty">Tupu</string>
    <string name="record_moved_into_trash">Rekodi imehamia kwa Recycle Bin</string>
    <string name="record_restored_successfully">Rekodi imefanikiwa kurejeshwa</string>
    <string name="rec_frequency">mzunguko:</string>
    <string name="trash">Takataka</string>
    <string name="trash_info">Rekodi zilizohamishiwa kwenye Tupio zitaondolewa kabisa ndani ya siku 60.</string>
    <string name="error_no_available_space">Hakuna nafasi inayopatikana!</string>
    <string name="rec_created">iliundwa:</string>
    <string name="sourah30">Sura Ar-Chumba (Warumi)</string>
    <string name="h3535">Akasema: Watu wa Peponi wanawaona watu wa vyumba vilivyo juu yao. Unapoona sayari angavu mbali katika upeo wa macho, Kutoka mashariki au magharibi, Ili kutofautisha kati yao.</string>
    <string name="info">habari</string>
    <string name="cancel_rec">Usajili umefutwa</string>
    <string name="delete_all2">Futa zote</string>
    <string name="lost_records">Rekodi zimepotea</string>
    <string name="btn_details">maelezo</string>
    <string name="card_aya1">Mstari wa {33}</string>
    <string name="error_failed_access_to_storage">Imeshindwa kufikia hifadhi ya faili</string>
    <string name="downloading_cancel">Upakuaji umeghairiwa</string>
    <string name="downloading_success">Imepakuliwa kwa saraka ya upakuaji %S</string>
    <string name="downloading_failed">Imeshindwa kupakua: %s</string>
    <string name="downloading">Pakua: %s</string>
    <string name="by_date">Kwa tarehe (ya hivi karibuni)</string>
    <string name="by_date_desc">Kwa tarehe (kongwe)</string>
    <string name="by_name">Kwa jina (A-Z)</string>
    <string name="by_name_desc">Kwa jina (Z-A)</string>
    <string name="by_duration">Kwa muda (mrefu zaidi)</string>
    <string name="by_duration_desc">Kwa muda (mfupi zaidi)</string>
    <string name="delete_this_record">Ungependa kufuta rekodi hii?</string>
    <string name="all_records_deleted_successfully">Rekodi zote zimefanikiwa kufutwa</string>
    <string name="h10iiiiii">Na nasema: Hakuna aliye bora kuliko Jonas Ibn Matta.</string>
    <string name="h2_2">Mungu itatoa kwa wale ambao wanajitahidi katika Njia yake, Hatoki nje ya nyumba yake isipokuwa kwa kujitahidi katika njia ya Mungu na kuliamini neno lake. Kufanya naye kuingia mbinguni, au kurudi nyumbani kwake mwenyewe, na chochote walipokea kutoka mshahara au nyara.</string>
    <string name="h9iiiii">Alisema: Nipe kisu, nami kuikata kati yao.</string>

    <string-array name="theme_colors">
        <item>Theme Not selected</item>
        <item>Mandhari Nyeusi</item>
        <item>Mandhari Teal</item>
        <item>Mandhari Bluu</item>
        <item>Mandhari Zambarau ya kina</item>
        <item>Mandhari Pink</item>
        <item>Mandhari Machungwa ya kina</item>
        <item>Mandhari Nyekundu</item>
        <item>Mandhari Kahawia</item>
        <item>Mandhari Kijivu cha Bluu</item>
    </string-array>

    <string-array name="formats">
        <item>Format: MP3</item>
        <item>Format: Wav</item>
    </string-array>

    <string-array name="sample_rates">
        <item>Kiwango cha mfano: 8000</item>
        <item>Kiwango cha mfano: 16000</item>
        <item>Kiwango cha mfano: 32000</item>
        <item>Kiwango cha mfano: 44100</item>
        <item>Kiwango cha mfano: 48000</item>
    </string-array>

    <string-array name="bit_rates">
        <item>Bitrate: 24kbps</item>
        <item>Bitrate: 48kbps</item>
        <item>Bitrate: 96kbps</item>
        <item>Bitrate: 128kbps</item>
        <item>Bitrate: 192kbps</item>
    </string-array>
    <string name="about_play_store2">Programu zetu zingine</string>
    <string name="internet_satalite">Internet orodha ya uhusiano</string>
    <string name="quran_karem">Quran Tukufu</string>
    <string name="refresh">Onyesha upya</string>
    <string name="find">Kupata</string>
    <string name="share_via">Shiriki kupitia</string>
    <string name="copy_link">Nakili Kiungo</string>
    <string name="copied_to_clipboard">Kunakiliwa na clipboard</string>
    <string name="site_quran">tovuti Quran</string>
    <string name="qna_maka">Makka kuishi</string>
    <string name="qna_suna">Sunna ya Mtume kuishi</string>
    <string name="vidio_maka">Kituo cha Kurani Takatifu kinatangaza moja kwa moja kutoka Makka ndani ya Msikiti Mkuu kwa Kiarabu.</string>
    <string name="vidio_souna">Kituo cha Sunnah kilirushwa moja kwa moja kutoka Madina ndani ya Msikiti wa Mtume kwa Kiarabu.</string>
</resources>