<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="lang">pl</string>
    <string name="about_contact_us">Kontakt</string>
    <string name="about_instagram">Śledź nas na Instagramie</string>
    <string name="about_facebook">Polub nas na Facebooku</string>
    <string name="about_play_store">Oceń nas w Sklepie Play</string>
    <string name="about_youtube">Zobacz nas na Youtube</string>
    <string name="about_twitter">Śledź nas na Twitterze</string>
    <string name="about_github">Sprawdź nas na GitHubie</string>
    <string name="about_website">Odwiedź naszą stronę</string>
    <string name="app_name">Modlitwa Koran</string>
    <string name="menu1">lista</string>
    <string name="zekr">Pamiętaj o Bogu</string>
    <string name="hamd">Chwała niech będzie Allahowi</string>
    <string name="allah_a">Bóg jest największy</string>
    <string name="dawat_alanbyaa">Niektóre błagania proroków i sprawiedliwych,Jak wspomniałem w Świętym Koranie</string>
    <string name="aaraf">"Oni oboje powiedzieli: \"Panie nasz! Uczyniliśmy niesprawiedliwość samym sobie. I jeśli Ty nam nie przebaczysz, i jeśli nie okażesz nam Swego miłosierdzia, to zapewne będziemy wśród stratnych!\" "</string>
    <string name="dua_adm">Modlitwa Adama i jego żony</string>
    <string name="dua_noh">Modlitwa Noego</string>
    <string name="surt_hud">"I Noe zawołał do swego Pana, mówiąc: \"Panie mój! Oto mój syn jest z mojej rodziny. Zaprawdę, Twoja obietnica jest prawdą, a Ty jesteś najsprawiedliwszy z sędziów!\" "</string>
    <string name="surt_houd47">"On powiedział: \"Panie mój! Uchowaj mnie od tego, abym Ciebie miał prosić o to, czego nie znam. Jeśli Ty mi nie przebaczysz i jeśli nie okażesz mi miłosierdzia, to będę wśród tych, którzy ponoszą stratę.\" "</string>
    <string name="surt_moon">"Noe powiedział: \"Panie mój! Dopomóż mi,.. ponieważ oni uznali mnie za kłamcę!\". "</string>
    <string name="surt_noh">"I powiedział Noe: \"Panie mój! Nie zostaw na ziemi spośród niewiernych żadnego mieszkańca domostwa! "</string>
    <string name="surtmoom">"A kiedy urządzisz się, ty i ci, którzy są razem z tobą na statku, powiedz: \"Chwała niech będzie Bogu, który nas wybawił od ludu niesprawiedliwych!\" "</string>
    <string name="surtmoom2">"I powiedz: \"Panie mój i Pozwól mi przybić do jakiegoś błogosławionego miejsca! Ty jesteś najlepszym z tych, którzy doprowadzają do przystani!\" "</string>
    <string name="surtshoraa117">"Powiedział: \"Panie mój! Mój lud uznał mnie za kłamcę. "</string>
    <string name="surtshoraa118">"Rozstrzygnij więc jasno między mną a nim! Uratuj mnie i tych wiernych, którzy są razem ze mną!\" "</string>
    <string name="surt_nouh1">"I powiedział Noe: \"Panie mój! Nie zostaw na ziemi spośród niewiernych żadnego mieszkańca domostwa! "</string>
    <string name="surt_nouh2">"Zaprawdę, jeśli Ty ich zostawisz, to wprowadzą oni w zabłądzenie Twoje sługi i nie zrodzą oni nikogo innego, jak tylko rozpustnika i niewiernego. "</string>
    <string name="surt_nouh3">"Panie mój! Przebacz mi i moim rodzicom; i temu, kto wchodzi do mego domu jako wierny, i wierzącym - mężczyznom i kobietom! A niesprawiedliwym nie powiększaj niczego, jak tylko zgubę!\" "</string>
    <string name="duaaebrahem">Modlitwa Ibrahim</string>
    <string name="bkra_126">"Oto powiedział Abraham: \"Panie mój! Uczyń tę krainę bezpieczną i daj zaopatrzenie jej mieszkańcom z jej owoców - tym z nich, którzy uwierzyli w Boga i w Dzień Ostatni.\" Powiedział Pan: \"A tym, którzy nie uwierzyli, Ja pozwolę używać nieco życia, potem siłą sprowadzę ich do kary ognia. A jakże to złe miejsce przybycia!\" "</string>
    <string name="surt_sfat">"Panie Mój! Obdarz mnie kimś sprawiedliwym!\" "</string>
    <string name="surt_ebrahem">"Oto powiedział Abraham: \"Panie mój! Uczyń to miasto bezpiecznym i uchowaj mnie i moich synów od tego, abyśmy mieli czcić bałwany! "</string>
    <string name="surt_ebrahem1">"Panie mój! Przecież oni sprowadzili z drogi wielu ludzi. Kto więc pójdzie za mną, ten należy do mnie; a ten, kto mi się sprzeciwia… Ty, zaprawdę, jesteś przebaczający, litościwy! "</string>
    <string name="surt_ebrahem2">"Panie nasz! Oto osiedliłem część mojego potomstwa w dolinie nieurodzajnej, obok Twego świętego Domu. Panie nasz! Niech oni odprawiają modlitwę, a Ty uczyń, aby serca ludzi skłoniły się ku nim, i daj im owoców jako zaopatrzenie! Być może, oni będą wdzięczni! "</string>
    <string name="surt_ebrahem3">"Panie nasz! Zaprawdę, Ty wiesz, co my ukrywamy i co czynimy jawnie. I nic nie jest ukryte przed Bogiem ani na ziemi, ani w niebie. "</string>
    <string name="surt_ebrahem4">"Chwała niech będzie Bogu, który mi dał, mimo mojej starości, Isma`ila i Izaaka. Zaprawdę, mój Pan dobrze słyszy modlitwę! "</string>
    <string name="surt_ebrahem5">"Panie mój! Uczyń, abym odprawiał modlitwę, i tak samo względem mego potomstwa! Panie nasz! Przyjmij moją modlitwę! "</string>
    <string name="surt_ebrahem6">"Panie nasz! Przebacz mi i moim rodzicom, i wszystkim wierzącym w Dniu, kiedy nastąpi rachunek!\" "</string>
    <string name="surt_ashoara">"Panie mój! Użycz mi mądrości, i połącz mnie ze sprawiedliwymi. "</string>
    <string name="surt_ashoara1">"Uczyń mnie językiem prawdy wśród późniejszych pokoleń. "</string>
    <string name="surt_ashoara2">"Uczyń mnie jednym z dziedziców Ogrodu szczęśliwości. "</string>
    <string name="surt_ashoara3">"Przebacz mojemu ojcu, był bowiem w liczbie błądzących. "</string>
    <string name="surt_ashoara4">"I nie zawstydź mnie w Dniu, kiedy oni zostaną wskrzeszeni; "</string>
    <string name="surt_ashoara5">"W Dniu, kiedy nie przyniosą korzyści ani majątek, ani synowie, "</string>
    <string name="surt_ashoara6">"Jedynie ten, który przyjdzie do Boga z czystym sercem.\" "</string>
    <string name="surt_momtahena">"Mieliście już piękny przykład w Abrahamie i tych, którzy byli z nim, kiedy powiedzieli do swego ludu: \"Zaprawdę, my nie mamy nic z wami i z tym, co wy czcicie oprócz Boga! Wyrzekamy się was! Pojawiła się między nami i wami wrogość i zawiść na zawsze, chyba że uwierzycie w Boga Jedynego!\" Wyjątek uczyniwszy dla słów, jakie powiedział Abraham do swojego ojca: \"Z pewnością będę prosił o przebaczenie dla ciebie, choć nie mam władzy niczego uczynić dla ciebie u Boga.\" \"Panie nasz! Zaufaliśmy Tobie i nawróciliśmy się do Ciebie! Do Ciebie zmierza ostateczna wędrówka! "</string>
    <string name="surt_momtahena1">"Panie nasz! Nie wystawiaj nas na pokuszenie wobec tych, którzy nie wierzą! Przebacz nam, Panie nasz! Zaprawdę, Ty jesteś Potężny, Mądry!\" "</string>
    <string name="surt_momtahena2">"Mieliście w nich piękny przykład dla tego, kto spodziewa się spotkać Boga i kto się spodziewa Dnia Ostatniego. A ten, kto się odwróci… zaprawdę, Bóg jest Bogaty, Godny Chwały! "</string>
    <string name="doua_ebrahemwesmail">Modlitwa Ibrahim i Ismail</string>
    <string name="sure_alpakra">"I kiedy Abraham i Isma`il wznosili fundamenty, Domu: \"Panie nasz! Przyjmij to od nas, przecież Ty jesteś Słyszący, Wszechwiedzący! "</string>
    <string name="sure_alpakra1">"Panie nasz! Uczyń nas całkowicie poddanymi Tobie, a z naszego potomstwa naród Tobie całkowicie poddany! Pokaż nam nasze miejsca czci i zwróć się ku nam! Ty przecież jesteś Przebaczający, Litościwy! "</string>
    <string name="sure_alpakra2">"Panie nasz! Poślij do nich posłańca wywodzącego się z nich, który będzie im recytował Twoje znaki i będzie ich nauczał Księgi i mądrości, i który będzie ich oczyszczał. Ty jesteś przecież Potężny, Mądry!\" "</string>
    <string name="douaa_lot">Modlitwa Lot</string>
    <string name="surt_ankabout">"On powiedział: \"Panie mój! Dopomóż mi przeciw temu ludowi, który szerzy zgorszenie!\" "</string>
    <string name="sourt_choara">"Panie mój! Wyratuj mnie i moją rodzinę od tego, co oni czynią!\" "</string>
    <string name="duoa_yosof">Modlitwa Youssef</string>
    <string name="surt_uosef">"On powiedział: \"Panie mój! Więzienie jest milsze dla mnie aniżeli to, do czego one mnie namawiają: Ale jeśli Ty nie odwrócisz mnie od ich chytrości, to ja się ku nim skłonię i znajdę się w liczbie głupców.\" "</string>
    <string name="surt_yosfaya101">"Panie mój! Ty mi dałeś nieco władzy królewskiej i nauczyłeś mnie tłumaczenia wydarzeń. Ty jesteś stwórcą niebios i ziemi i jesteś moim opiekunem na tym świecie i w życiu ostatecznym. Daj mi umrzeć poddanym Tobie całkowicie i dołącz mnie do sprawiedliwych!\" "</string>
    <string name="doua_ayop">Modlitwa Ayoub</string>
    <string name="surtanbyaaayat3848">"I Hioba… kiedy wzywał on swojego Pana: \"Oto dotknęło mnie utrapienie, a Ty jesteś Najmiłosierniejszy z miłosiernych!\" "</string>
    <string name="surtanbyaaya48">"I wysłuchaliśmy go, i odsunęliśmy od niego utrapienie, które go dręczyło; i daliśmy mu jego rodzinę dwakroć liczniejszą; przez Nasze miłosierdzie i jako napomnienie dla czcicieli. "</string>
    <string name="surt_sad">"I wspomnij Naszego sługę Hioba, kiedy wołał do swego Pana: \"Czy to szatan mnie dotknął cierpieniem i karą?\" "</string>
    <string name="doua_shoaup">Modlitwa Shuaib</string>
    <string name="suer_aaraf">"Wymyślilibyśmy przeciwko Bogu kłamstwo, jeślibyśmy powrócili do waszej religii, po tym, jak nas Bóg od niej wybawił. Nie godzi się nam powracać do niej, chyba że tak zechce Bóg, nasz Pan. Nasz Pan obejmuje wiedzą każdą rzecz! My zaufaliśmy Bogu! Panie nasz! Rozstrzygnij między nami i między naszym ludem według prawdy! Ty jesteś najlepszym z rozstrzygających!\" "</string>
    <string name="douaa_souliman">Modlitwa Suleiman</string>
    <string name="suer_sad35">"Powiedział: \"Panie mój! Przebacz mi! I daj mi królestwo takie, które nie będzie odpowiednie dla nikogo po mnie. Zaprawdę, Ty jesteś Obdarzający!\" "</string>
    <string name="surt_alnaml">"I Salomon uśmiechnął się na te jej słowa, i powiedział: \"Panie mój! Pobudź mnie, abym był wdzięczny za Twoją dobroć, którą mnie napełniłeś i moich rodziców; i abym czynił dobro, które by się Tobie podobało. Wprowadź mnie, przez Twe miłosierdzie, pomiędzy Twoje sługi sprawiedliwe!\" "</string>
    <string name="douaa_uonos">Modlitwa Younis</string>
    <string name="surt_anbiaa">"I Jonasza… kiedy poszedł zagniewany, myśląc, że My nie mamy żadnej władzy nad nim. I zawołał w ciemnościach: \"Nie ma boga, jak tylko Ty! Tobie niech będzie chwała! Zaprawdę, byłem wśród niesprawiedliwych!\" "</string>
    <string name="surt_anbiaa1">"I wysłuchaliśmy go, i wyratowaliśmy go od utrapienia. W ten sposób ratujemy wiernych! "</string>
    <string name="douaa_eisa">Modlitwa Issa</string>
    <string name="surt_almaeda">"Powiedział Jezus, syn Marii \"O Boże; Panie nasz! Ześlij nam z nieba stół zastawiony! To będzie dla nas święto - dla pierwszego z nas i dla ostatniego - i będzie znakiem od Ciebie. Daj nam zaopatrzenie, bo Ty jesteś najlepszym z zaopatrujących!\" "</string>
    <string name="douaa_zakria">Modlitwa Zakaria</string>
    <string name="doua_emratemran">Modlitwa Matka Maryi</string>
    <string name="doua_almoumen">Modlitwa Ubezpieczony</string>
    <string name="douaa_altabin">Modlitwa dobroczyńcy</string>
    <string name="douaa_mlaeka">Modlitwa Anioły</string>
    <string name="doua_m2monen">Modlitwa Wyznawcy synów Izraela</string>
    <string name="doua_shart">Modlitwa magowie faraona</string>
    <string name="douaa_ansaresa">Modlitwa Apostołowie Zwolennicy Isa</string>
    <string name="doua_atbaa">Modlitwa Wyznawcy Proroków</string>
    <string name="douaa_alftya">Modlitwa Młodzież</string>
    <string name="douaa_asia">Modlitwa Kobieta Faraona</string>
    <string name="douaa_ashap">Modlitwa wzniesionych krawędzi</string>
    <string name="douaa_mostdafin">"Modlitwa słabych "</string>
    <string name="doua_mosa">Modlitwa Mojżesz</string>
    <string name="duoa_nabina">Modlitwa Nasz Prorok Muhammad</string>
    <string name="list1">Modlitwa Adam i jego żona(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)</string>
    <string name="list2">Modlitwa Yousef(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)</string>
    <string name="list3">Modlitwa Ayoub(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)</string>
    <string name="list4">Modlitwa Noah(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)</string>
    <string name="list5">Modlitwa Shoaib(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)</string>
    <string name="list6">Modlitwa Ibrahim(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)</string>
    <string name="list8">Modlitwa Mojżesz(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)</string>
    <string name="list9">Modlitwa Salomon(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)</string>
    <string name="list10">Modlitwa Younis(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)</string>
    <string name="list11">Modlitwa Issa(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)</string>
    <string name="list12">Modlitwa Lot(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)</string>
    <string name="list13">Modlitwa Zakaria(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)</string>
    <string name="list14">Modlitwa Matka Maryi(Pokój niech będzie nad nimi)</string>
    <string name="list17">Modlitwa Anioły(Pokój niech będzie nad nimi)</string>
    <string name="list18">Modlitwa Zbudował Izrael z Mojżeszem(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)</string>
    <string name="list20">Modlitwa magowie faraona wierny</string>
    <string name="list21">Modlitwa Apostołowie popierający Jezusa(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)</string>
    <string name="list23">Modlitwa Właściciele jaskini</string>
    <string name="list24">Modlitwa Aceh (niech Allah będzie z niej zadowolony)</string>
    <string name="list26">Modlitwa Ubogich w ziemi</string>
    <string name="list33">Modlitwa Nasz Prorok Muhammad(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)</string>
    <string name="list7">Modlitwa Ibrahim i Ismail(Pokój niech będzie nad nimi)</string>
    <string name="sourt_mariam">"Powiedział on: \"Panie mój! Moje kości osłabły, a głowa rozjaśniła się siwizną. A ja nigdy nie byłem, Panie mój, w modlitwie do Ciebie nieszczęśliwy. "</string>
    <string name="sourt_mariam1">"Oto obawiam się moich bliskich po mojej śmierci. A moja żona jest bezpłodna. Daj mi więc od Ciebie następcę! "</string>
    <string name="sourt_mariam2">"On będzie po mnie dziedziczył; on będzie dziedzicem rodu Jakuba. Panie mój! Znajdź w nim upodobanie!\" "</string>
    <string name="sourt_mariam3">"\"O Zachariaszu! Oto My obwieszczamy ci radosną wieść - syna, którego imię będzie Jan! Nie daliśmy tego samego imienia nikomu przedtem.\" "</string>
    <string name="sorat_alemran">"Wtedy Zachariasz pomodlił się do swego Pana i powiedział: \"Panie mój! Obdaruj mnie, od Siebie, wspaniałym potomstwem. Ty przecież słyszysz modlitwę!\" "</string>
    <string name="sorat_lanbiaa">"I Zachariasza… kiedy wołał do swego Pana: \"Panie mój! Nie pozostawiaj mnie samego! Ty jesteś najlepszy z dziedziców.\" "</string>
    <string name="sotat_lanbiaa1">"I wysłuchaliśmy go. Daliśmy mu Jana, gdyż uczyniliśmy zdolną do rodzenia jego żonę. Zaprawdę, oni byli gorliwi w czynieniu dobra; wzywali Nas z tęsknotą i z obawą; i byli pokorni przed Nami. "</string>
    <string name="sourt_aliemran">"Oto powiedziała żona Imrana: \"Panie mój! Ja poświęcam Tobie to, co jest w moim łonie. Przyjmij to więc ode mnie, wszak Ty jesteś Słyszący, Wszechwiedzący!\" "</string>
    <string name="sourt_aliemran1">"A kiedy ona porodziła, powiedziała: \"Panie mój! Oto złożyłam ją - istotę żeńską.\" - A Bóg wie najlepiej, co ona złożyła, przecież rodzaj męski nie jest jak żeński. - \"Nazwałam ją Marią. I oto oddaję ją, ją i jej potomstwo, Tobie pod opiekę przed szatanem przeklętym!\" "</string>
    <string name="sourt_aliemran2">"I przyjął ją jej Pan przyjęciem pięknym, i uczynił, iż wyrosła wzrostem pięknym, i zaopiekował się nią Zachariasz. Za każdym razem, jak wchodził do niej Zachariasz, do przybytku świętego, znajdował u niej zaopatrzenie. Powiedział: \"O Mario! Skąd to przychodzi do ciebie?\" Ona powiedziała: \"To jest od Boga.\" Zaprawdę, Bóg daje zaopatrzenie, komu chce - bez żadnego rachunku! "</string>
    <string name="sort_a2af">"I poleciliśmy człowiekowi dobroć względem jego rodziców. Matka nosiła go w trudzie i urodziła go w trudzie. Noszenie go i jego odstawienie od piersi winno trwać trzydzieści miesięcy. Kiedy w końcu osiągnie on dojrzałość i dojdzie do czterdziestego roku, mówi: \"Panie mój! Natchnij mnie, abym podziękował za Twoją dobroć, którą okazałeś mnie i moim rodzicom; i abym czynił dobro, które by się Tobie podobało. Uczyń dla mnie dobro w moim potomstwie. Oto ja nawróciłem się do Ciebie i oto jestem wśród tych, którzy się całkowicie poddali!\" "</string>
    <string name="afdal_alduoaa">Najlepsza modlitwa</string>
    <string name="doua_banyesrail">Modlitwa Zbudował Izrael z Mojżeszem</string>
    <string name="sort_a2af1">"To są ci, od których My przyjmujemy wszystko najlepsze, co uczynili, a pobłażliwie osądzimy ich złe czyny. Oni będą wśród mieszkańców Ogrodu, zgodnie z obietnicą prawdy, która została im dana. "</string>
    <string name="surt_alhashr">"A ci, którzy przyszli po nich, mówią: \"Panie nasz! Przebacz nam i naszym braciom, którzy nas wyprzedzili w wierze! I nie umieszczaj w naszych sercach urazy do tych, którzy uwierzyli! Panie nasz! Ty, zaprawdę, jesteś dobrotliwy, litościwy!\" "</string>
    <string name="surt_alfateh">"Chwała Bogu, Panu światów, "</string>
    <string name="surt_alfateh1">"Miłosiernemu i Litościwemu, "</string>
    <string name="surt_alfateh2">"Królowi Dnia Sądu. "</string>
    <string name="surt_alfateh3">"Oto Ciebie czcimy i Ciebie prosimy o pomoc. "</string>
    <string name="surt_alfateh4">"Prowadź nas drogą prostą "</string>
    <string name="surt_alfateh5">"Drogą tych, których obdarzyłeś dobrodziejstwami; nie zaś tych, na których jesteś zagniewany, i nie tych, którzy błądzą. "</string>
    <string name="surt_bkara">"A kiedy zapytają ciebie Moi słudzy o Mnie, to zaprawdę, Ja jestem bliski! Odpowiadam na wezwanie każdego wzywającego, kiedy Mnie wzywa; niech więc oni odpowiedzą na Moje wezwanie i niech we Mnie uwierzą! Być może, oni pójdą drogą prawości! "</string>
    <string name="suer_gafer">"Ci, którzy niosą tron, i ci, którzy są wokół niego, głoszą chwałę swego Pana; wierzą w Niego i proszą o przebaczenie dla tych, którzy uwierzyli: \"Panie nasz! Ty obejmujesz każdą rzecz miłosierdziem i wiedzą. Przebacz tym, którzy się nawrócili i którzy poszli po Twojej drodze; i ochroń ich od kary ognia piekielnego! "</string>
    <string name="suer_gafer1">"Panie nasz! Wprowadź ich do Ogrodów Edenu, które im obiecałeś; im i tym, którzy czynią dobro, spośród ich ojców i ich żon, jak też ich potomstwa. Zaprawdę, Ty jesteś Potężny, Mądry! "</string>
    <string name="suer_gafer2">"I uchroń ich od złych czynów! A kogo Ty uchronisz od złych czynów, już tego dnia okazałeś mu swoje miłosierdzie. A to jest osiągnięcie ogromne!\" "</string>
    <string name="surt_uonos">"Oni powiedzieli: \"Zaufaliśmy Bogu, Panu naszemu. Panie nasz! Nie czyń nas pokuszeniem dla niesprawiedliwych. "</string>
    <string name="surt_uonos1">"I wybaw nas, przez Twoje miłosierdzie, od ludu niewiernych!\" "</string>
    <string name="surt_albakra">"A kiedy oni wystąpili przeciw Goliatowi i jego wojskom, powiedzieli: Panie nasz! Wylej na nas cierpliwość i umocnij nasze stopy, i dopomóż nam przeciw ludowi niewiernych!\" "</string>
    <string name="surt_alaaraf">"Ty się mścisz na nas tylko dlatego, że uwierzyliśmy w znaki naszego Pana, kiedy one do nas przyszły. Panie nasz! Wylej na nas cierpliwość "</string>
    <string name="surt_alyemran">"Panie nasz! Uwierzyliśmy w to, co zesłałeś, i poszliśmy za Posłańcem. Zapisz nas więc między tymi, którzy dają świadectwo!\" "</string>
    <string name="surt_alyemrany">"Jedyne ich słowa były: \"Panie nasz! Przebacz nam nasze grzechy i występność naszego zachowania! Utwierdź nasze stopy i udziel nam pomocy przeciw ludowi niewiernemu!\" "</string>
    <string name="surt_alkhf">"Oto młodzieńcy schronili się do groty i powiedzieli: \"Panie nasz! Daj nam miłosierdzie pochodzące od Ciebie i przygotuj nam słuszną drogę w naszej sprawie!\" "</string>
    <string name="surt_athrem">"I Bóg dał jako przykład tym, którzy uwierzyli, żonę Faraona. Oto ona powiedziała: \"Panie mój! Zbuduj dla mnie u Siebie dom w Ogrodzie! Wybaw mnie od Faraona i od jego dzieła! I wybaw mnie od ludzi niesprawiedliwych!\" "</string>
    <string name="surt_alaaaaraf">"A kiedy ich spojrzenia są zwrócone na mieszkańców ognia, oni mówią: \"Panie nasz! Nie umieszczaj nas z ludem niesprawiedliwych!\" "</string>
    <string name="surt_nsaaa">"Dlaczego nie walczycie na drodze Boga, jak również za słabych mężczyzn, kobiety i dzieci, którzy mówią: \"Panie nasz! Wyprowadź nas z tego miasta, którego mieszkańcy są niesprawiedliwi?! I daj nam od Siebie opiekuna! I daj nam od Siebie pomocnika!\" "</string>
    <string name="surt_allaraf">"A kiedy przyszedł Mojżesz na spotkanie w naznaczonym przez Nas czasie i przemówił do niego jego Pan, on powiedział: \" Panie mój. Pokaż mi się, abym Cię mógł zobaczyć!\" Powiedział: \" Ty Mnie nie zobaczysz, lecz popatrz na górę! Jeśli ona stać będzie mocno na swoim miejscu, to ty Mnie zobaczysz.\" A kiedy jego Pan objawił się na tej górze, obrócił ją w proch; i Mojżesz padł rażony piorunem. A kiedy przyszedł do siebie, powiedział: \"Niech Tobie będzie chwała! Nawracam się do Ciebie! Ja jestem pierwszym z wierzących!\" "</string>
    <string name="sourt_alaarafi">"Powiedział: \"Panie mój. Przebacz mnie i mojemu bratu! I wprowadź nas do swojego miłosierdzia! Ty jesteś najbardziej miłosierny z miłosiernych! \" "</string>
    <string name="suort_aaraf">"I wybrał Mojżesz ze swego ludu siedemdziesięciu mężów na wyznaczony przez Nas czas. A kiedy pochwyciło ich trzęsienie ziemi, on powiedział: \"Parne mój. Gdybyś był chciał, to zniszczyłbyś ich przedtem i mnie razem z nimi. Czy Ty nas zgubisz za to, co uczynili ci głupcy spośród nas? To jest przecież tylko Twoja próba, przez którą Ty sprowadzasz z drogi, kogo chcesz, prowadzisz drogą prostą, kogo chcesz. Ty jesteś naszym opiekunem. Przebacz nam więc i okaż miłosierdzie! Ty jesteś najlepszym z przebaczających! "</string>
    <string name="suort_aaraf1">"Zapisz nam to, co jest piękne w życiu na tym świecie i w życiu ostatecznym! âOto nawróciliśmy się ku Tobie!\" Powiedział: \"Ja dosięgam Moją karą, kogo chcę, a Moje miłosierdzie obejmuje każdą rzecz. Ja zapiszę to tym, którzy są bogobojni, tym, którzy dają jałmużnę, tym, którzy wierzą w Nasze znaki\" "</string>
    <string name="suort_aaraf2">"I tym, którzy idą za Posłańcem, Prorokiem rodzimym, którego oni znajdują wspomnianego w Torze i Ewangelii; on im nakazuje to, co jest słuszne, a zakazuje tego, co niesłuszne; i zezwala im na rzeczy dobre, a zakazuje im rzeczy brzydkich; i zdejmuje z nich brzemię i okowy, które im ciążyły. A ci, którzy w niego wierzą, podtrzymują go i pomagają mu, i idą za światłem, które zostało z nim zesłane. 0ni będą szczęśliwi, "</string>
    <string name="surt_kass">"I powiedział: \"Panie mój! Wyrządziłem niesprawiedliwość swojej własnej duszy. Przebacz mi!\" I przebaczył mu. Zaprawdę, On jest Przebaczający, Litościwy! "</string>
    <string name="surt_kass1">"I powiedział: \"Panie mój! Przez dobrodziejstwa, jakimi mnie obsypałeś, ja nigdy nie będę pomocnikiem grzeszników. "</string>
    <string name="surt_alkass">"Wtedy on napoił ich trzodę; następnie skierował się do cienia i powiedział: \"panie mój! Ja potrzebuję jakiegoś dobra, które Ty mógłbyś zesłać dla mnie.\" "</string>
    <string name="surt_tahaa">"Powiedział: \"Panie mój! Rozszerz moje piersi "</string>
    <string name="surt_tahaa1">"I ułatw moje zadanie! "</string>
    <string name="surt_tahaa2">"Rozwiąż węzeł mojego języka, "</string>
    <string name="surt_tahaa3">"Aby oni pojęli moją mowę. "</string>
    <string name="surt_tahaa4">"Daj mi pomocnika z mojej rodziny "</string>
    <string name="surt_tahaa5">"- Aarona, mojego brata! "</string>
    <string name="surt_tahaa6">"Wzmocnij przez niego moją siłę! "</string>
    <string name="surt_tahaa7">"Uczyń go współtowarzyszem w mojej sprawie, "</string>
    <string name="surt_tahaa8">"Abyśmy wysławiali Ciebie wielekroć "</string>
    <string name="surt_tahaa9">"I abyśmy wielekroć Ciebie wspominali. "</string>
    <string name="surt_tahaa10">"Zaprawdę, Ty widzisz nas doskonale!\" "</string>
    <string name="surt_tahaa11">"Powiedział: \"Zostało ci dane, o Mojżeszu, to, o co prosiłeś. "</string>
    <string name="sourt_uonos">"I powiedział Mojżesz: \"Panie nasz! Ty dałeś Faraonowi i jego starszyźnie ozdoby i bogactwa w życiu tego świata - Panie nasz! - aby sprowadzali z drogi Twojej na manowce. Panie nasz! Zniszcz ich bogactwa i uczyń zatwardziałymi ich serca! Niechaj oni nie uwierzą, dopóki nie ujrzą kary bolesnej!\" "</string>
    <string name="sourt_uonos1">"Powiedział: \"Wasza prośba została wysłuchana. Idźcie obydwaj prosto i nie postępujcie drogą tych, którzy nie wiedzą!\" "</string>
    <string name="doua_m2monenn">Modlitwa wiernych w ogóle</string>
    <string name="surt_bkra200">"A kiedy skończyliście wypełniać wasze pobożne ceremonie, wspominajcie Boga, jak wspominacie waszych ojców, albo jeszcze mocniejszym wspomnieniem! \"' Wśród ludzi są tacy, którzy mówią: \"Panie nasz!. Daj nam na tym świecie!\" Ale taki nie będzie miał udziału w życiu ostatecznym. "</string>
    <string name="surt_bkra200i">"Wśród nich są też tacy, którzy mówią: \"Panie nasz! Daj nam na tym świecie dobro i w życiu ostatecznym dobro! I uchroń nas od kary ognia!\" "</string>
    <string name="surt_bkra200ii">"Oni będą mieli udział w tym, co zarobili. A Bóg jest szybki w rachunku! "</string>
    <string name="surt_bk285">"Posłaniec i ludzie wierzący uwierzyli w to, co im zostało zesłane od ich Pana. Wszyscy uwierzyli w Boga i w Jego aniołów, w Jego Księgi i w Jego posłańców. My nie czynimy różnicy między żadnym z Jego posłańców! Oni powiedzieli: \"Usłyszeliśmy i posłuchaliśmy! Twoje przebaczenie! Panie nasz! Do Ciebie zmierza wędrowanie!\" "</string>
    <string name="surt_bk285i">"Bóg nie nakłada na duszę niczego więcej nad jej możliwości. Dla niej będzie to, co dla siebie zyskała; i przeciwko niej będzie to, co ona zyskała! Panie nasz! Nie bierz nam za złe, jeśli zapomnieliśmy lub jeśli zgrzeszyliśmy! Panie nasz! Nie nakładaj na nas ciężaru, jak nałożyłeś na tych, którzy byli przed nami! Panie nasz! Nie nakładaj na nas tego, czego my nie jesteśmy w stanie unieść! Odpuść nam, przebacz nam i zmiłuj się nad nami! Ty jesteś naszym Panem! Dopomóż nam przeciw ludowi niewiernych! "</string>
    <string name="surt_alyqmran">"-na tych, którzy mówią: \"Panie nasz! Zaprawdę, my wierzymy! Przebacz nam więc nasze grzechy i uchroń nas od kary ognia!\" "</string>
    <string name="surt_alyqmrani">"- na cierpliwych i szczerych, pokornych i rozdających, o świcie proszących o przebaczenie. "</string>
    <string name="surt_alywmran">"Dla tych, którzy wspominają Boga, stojąc, siedząc i leżąc, dla tych, którzy rozmyślają nad stworzeniem niebios i ziemi: Panie nasz! Nie stworzyłeś tego nadaremnie. Niech Ci będzie chwała! Uchroń nas od kary ognia i "</string>
    <string name="surt_alywmrani">"Panie nasz! Zaprawdę, kogo Ty wprowadzisz do ognia, tego okryłeś hańbą. Dla ludzi niesprawiedliwych nie będzie pomocników! "</string>
    <string name="surt_alywmranii">"Panie nasz! My słyszeliśmy wzywającego, który wzywał do wiary: Wierzcie w waszego Pana! - i uwierzyliśmy. Panie nasz! Przebacz nam nasze grzechy i odpuść nam nasze złe czyny! Powołaj nas razem z pobożnymi! "</string>
    <string name="surt_alywmraniii">"Panie nasz! Daj nam to, co nam obiecałeś za pośrednictwem Twoich posłańców, i nie zawstydzaj nas w Dniu Zmartwychwstania. Ty przecież nie łamiesz obietnicy!\" "</string>
    <string name="surt_forkan">"Słudzy Miłosiernego: ci, którzy chodzą po ziemi skromnie i kiedy ludzie nieświadomi zwracają się do nich, to mówią: \"Pokój!\" "</string>
    <string name="surt_forkani">"I ci, którzy spędzają noce przed swoim Panem, wybijając pokłony lub stojąc. "</string>
    <string name="surt_forkanii">"I ci, którzy mówią: \"Panie nasz! Odwróć od nas karę Gehenny! "</string>
    <string name="surt_forkaniii">"Zaprawdę, kara ta jest ciągłą torturą! Zaprawdę, nieszczęsna jest Gehenna jako miejsce schronienia i pobytu "</string>
    <string name="surt_fourcan">"I ci, którzy mówią: \"Panie nasz! Daj nam od naszych żon i naszego potomstwa ochłodę oczu i uczyń nas wzorem dla bogobojnych!\" "</string>
    <string name="surt_threm">"O wy, którzy wierzycie! Nawracajcie się do Boga ze szczerą skruchą! Być może, wasz Pan odpuści wam złe czyny i wprowadzi was do Ogrodów, gdzie w dole płyną strumyki - tego Dnia, kiedy Bóg nie okryje hańbą ani Proroka, ani tych, którzy z nim uwierzyli; światło ich pójdzie przed nimi i po ich prawicy. Oni będą mówili: \"Panie nasz! Uczyń doskonałym dla nas nasze światło i przebacz nam! Zaprawdę, Ty jesteś nad każdą rzeczą wszechwładny!\" "</string>
    <string name="surt_m2moenon">"Przecież mówiła. część Moich sług: \"Panie nasz! My wierzymy! Przebacz nam i miej nad nami miłosierdzie! Ty jesteś najlepszym z miłosiernych!\" "</string>
    <string name="surt_liemran">"Powiedz: \"O Boże! Władco królestwa! Ty dajesz królestwo, komu chcesz, i Ty odbierasz królestwo, od kogo chcesz: Ty wynosisz, kogo chcesz, i Ty poniżasz, kogo chcesz. W Twoim ręku jest dobro! Zaprawdę; Ty jesteś nad każdą rzeczą wszechwładny! "</string>
    <string name="surt_liemran1">"Ty wprowadzasz noc w dzień i Ty wprowadzasz dzień w noc. Ty wyprowadzasz żyjące z martwego i Ty wyprowadzasz martwe z żyjącego. Ty dajesz zaopatrzenie, komu chcesz; bez rachunku!\" "</string>
    <string name="sourat_alyemran">"Niektórym mówiono: \"Oto ludzie zebrali się przeciwko wam, bójcie się ich!\"; lecz to pomnożyło tylko ich wiarę i oni powiedzieli: \"Wystarczy nam Bóg! Jakże to wspaniały poręczyciel!\" "</string>
    <string name="sourat_alyemran1">"I oni powrócili z dobrocią i łaską od Boga, i nie dotknęło ich żadne zło. Oni postąpili zgodnie z upodobaniem Boga, a Bóg jest władcą łaski ogromnej. "</string>
    <string name="surt_m2menoun">"Powiedz: \"Panie mój! Jeślibyś mi tylko pokazał to, co im zostało obiecane! "</string>
    <string name="surt_m2menoun1">"Panie mój! Nie umieszczaj mnie wśród ludu niesprawiedliwych!\" "</string>
    <string name="sort_nonon">"I powiedz: \"Panie mój! Szukam ucieczki u Ciebie przed podszeptami szatanów! "</string>
    <string name="sort_nonon1">"I szukam ucieczki u Ciebie, Panie mój, by oni nie zjawili się u mnie!\" "</string>
    <string name="surt_mo2mnen">"I powiedz: \"Panie mój! Przebacz i zmiłuj się! Ty jesteś najlepszy z miłosiernych!\" "</string>
    <string name="surt_alesraa">"I powiedz: \"Przyszła prawda i zniknął fałsz. Zaprawdę, fałsz musi zniknąć!\" "</string>
    <string name="surt_alesraa1">"I nie zbliżajcie się do cudzołóstwa! Zaprawdę, jest to czyn szpetny i jakże to zła droga! "</string>
    <string name="surt_alesraa2">"My zsyłamy poprzez Koran to, co jest uzdrowieniem i miłosierdziem dla wiernych; a niesprawiedliwym powiększa on tylko stratę. "</string>
    <string name="surt_esraa">"Powiedz: \"Módlcie się do Boga albo módlcie się do Miłosiernego! Jakkolwiek byście Go wzywali, On posiada najpiękniejsze imiona.\" Nie bądź zbyt głośny w swojej modlitwie ani też nie bądź w. niej za cichy! Poszukaj drogi pośredniej. "</string>
    <string name="surt_esraa1">"I powiedz: \"Chwała niech będzie Bogu, który nie wziął sobie żadnego syna, który nie ma żadnego współtowarzysza w królestwie, który nie ma żadnego opiekuna przeciw poniżeniu! \" Wysławiaj Go, głosząc: \"Bóg jest wielki!\" "</string>
    <string name="surt_altoubh">"Przyszedł do was Posłaniec spośród was. Ciąży mu to, co wy czynicie złego. On jest o was zatroskany, dla wiernych jest dobrotliwy, litościwy. "</string>
    <string name="surt_altoubh1">"A jeśli oni się odwrócą, to powiedz: \" Wystarczy mi Bóg! Nie ma boga, jak tylko On! Jemu zaufałem! On jest panem tronu wspaniałego!\" "</string>
    <string name="surt_taha">"Wyniosły jest Bóg - Król, Prawda! Nie spiesz się z Koranem, dopóki nie zostanie dla. ciebie zakończone jego objawienie! I powiedz: \"Panie mój! Pomnóż moją wiedzę!\" "</string>
    <string name="album_title">To dzięki łasce Pana mego</string>
    <string name="artist_name">Pamiętajcie Boga przez cały czas</string>
    <string name="song_title">Uczestnik</string>
    <string name="e_prog1">Pamiętaj o Bogu</string>
    <string name="aya_alkorsi">Kursiy</string>
    <string name="aya_alkorcey">"Bóg! Nie ma boga, jak tylko On - Żyjący, Istniejący! Nie chwyta Go ni drzemka, ni sen. Do Niego należy to, co jest w niebiosach, i to, co jest na ziemi! A któż będzie się wstawiał u Niego inaczej jak za Jego zezwoleniem? On wie, co było przed nimi, i On wie, co będzie po nich. Oni nie obejmują niczego z Jego wiedzy, oprócz tego, co On zechce. Jego tron jest tak rozległy jak niebiosa i ziemia; Jego nie męczy utrzymywanie ich. On jest Wyniosły, Ogromny! "</string>
    <string name="b_1">"W Imię Boga Miłosiernego i Litościwego! "</string>
    <string name="kol_hewo_allah">"Mów: \"On - Bóg Jeden, "</string>
    <string name="kol_hewo_allah1">"Bóg Wiekuisty! "</string>
    <string name="kol_hewo_allah2">"Nie zrodził i nie został zrodzony! "</string>
    <string name="kol_hewo_allah3">"Nikt Jemu nie jest równy!\" "</string>
    <string name="alflak">"Mów: \"Szukam schronienia u Pana jutrzenki "</string>
    <string name="alflak1">"Przed złem tego, co On stworzył, "</string>
    <string name="alflak2">"Przed złem ciemności, kiedy się szerzy, "</string>
    <string name="alflak3">"Przed złem tych, którzy dmuchają na węzły, "</string>
    <string name="alflak4">"I przed złem człowieka zawistnego, w chwili kiedy żywi zawiść!\" "</string>
    <string name="alnas">"Mów: \"Szukam schronienia u Pana ludzi, "</string>
    <string name="alnas1">"Króla ludzi, "</string>
    <string name="alnas2">"Boga ludzi, "</string>
    <string name="alnas3">"Przed złem kusiciela, wycofującego się skrycie, "</string>
    <string name="alnas4">"Który podszeptuje pokusę w serca ludzi "</string>
    <string name="alnas5">"- spośród dżinów i ludzi.\" "</string>
    <string name="profile">Imiona Allaha</string>
    <string name="feed">Modlitwy Od Koranu</string>
    <string name="activity">różaniec</string>
    <string name="settings">O programie</string>
    <string name="menu">pochwała</string>
    <string name="close">Wyjdź</string>
    <string name="autooooo">(Niech Allah będzie z nich zadowolony)</string>
    <string name="autoooo">Jeśli osiągnie swój szczyt</string>
    <string name="autooo">(Niech Allah będzie z niej zadowolony)</string>
    <string name="autoo">(Pokój niech będzie nad nimi)</string>
    <string name="auto">(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)</string>
    <string name="eklass">Surah Al-Ikhlas</string>
    <string name="flk">Surah Al-Falaq</string>
    <string name="nas">Surah An-Nas</string>
    <string name="salam">(Pokój niech będzie nad nimi)</string>
    <string name="salamm">Z Taloot</string>
    <string name="salammm">Kiedy uwierzyli</string>
    <string name="atba">W dżihadzie</string>
    <string name="atbaa">Właściciele jaskini</string>
    <string name="atbaaa">Jeśli zobaczyli ogień</string>
    <string name="ard">W ziemi</string>
    <string name="ardd">Prosił Boga o pomoc</string>
    <string name="alfateha">Surah Al-Fatihah</string>
    <string name="quran">Ze Świętego Koranu</string>
    <string name="mainActivityh">(Niech Allah będzie z niego zadowolony)</string>
    <string name="mainActivityhh">Z Abu Hurayrah</string>
    <string name="mainActivityhhh">Powiedział Wysłannik Allaha(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)</string>
    <string name="mainActivitya">Powiedział</string>
    <string name="mainActivityaa">Bóg ma dziewięćdziesiąt dziewięć nazw,Zapisać je wszedł do Raju</string>
    <string name="mainActivitys">Rozumieją je wszedł do Raju</string>
    <string name="mainActivityd">W powieści</string>
    <string name="m1">Book Hadith of the Prophets</string>
    <string name="mm1">Drzwi stworzenia Adama i jego potomków</string>
    <string name="hadethAdm">Bóg stworzył Adama, a jego wzrost wynosił sześćdziesiąt łokci.</string>
    <string name="hadethAdm1">Wtedy rzekł: Idź i pozdrowić tych aniołów,I słuchać pozdrowiona</string>
    <string name="hadethAdm2">Powiedział: niech pokój będzie z wami.</string>
    <string name="hadethAdm3">Powiedzieli: \"Pokój niech będzie z tobą i miłosierdzie Boże, zwiększ go: miłosierdzie Boże.</string>
    <string name="hadethAdm4">Każdy, kto wchodzi w raj na podobieństwo Adama,Stworzenie nadal będzie się zmniejszać jego długość tak daleko</string>
    <string name="rwa">Sahih Bukhari</string>
    <string name="h2">Prosili Proroka(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim),Kim są najlepsi ludzie?</string>
    <string name="h22">Ten, kto boi się Boga, najlepsze z nich.</string>
    <string name="h222">Powiedzieli: O Proroku Boga,Nie o to cię prosimy</string>
    <string name="h2222">Powiedział: Najlepsi ludzie, Józef, Prorok Boga, syn Proroka Boga, syn Proroka Boga, syn Abrahama, Prorok Boga.</string>
    <string name="h22222">Oni powiedzieli: Nie chodzi o to pytamy.</string>
    <string name="h222222">Powiedział: \"Pytają mnie typy Arabów.</string>
    <string name="h2222222">Powiedzieli: Tak.</string>
    <string name="hf">Bóg Wszechmogący powiedział: {Czy wy byliście świadkami, kiedy zjawiła się przed Jakubem śmierć? On powiedział do swoich synów: \"Co wy będziecie czcić po mnie?\" Oni powiedzieli: \"Będziemy czcić twego Boga i Boga twoich ojców - Abrahama, Isma`ila i Izaaka Boga Jedynego! I my Jemu poddajemy się całkowicie.\"} [Al-Baqarah: 133]</string>
    <string name="h22222222">Powiedział: lepiej uczyć się na islam.</string>
    <string name="h3">O Proroku(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)</string>
    <string name="hh3">Bóg Wszechmogący mówi: {I Hioba… kiedy wzywał on swojego Pana: \"Oto dotknęło mnie utrapienie, a Ty jesteś Najmiłosierniejszy z miłosiernych!\"} [Al-Anbiya: 83]</string>
    <string name="h33">Powiedział: Podczas gdy Ayub myje się nago,Mężczyzna rzucił mu trochę złota,I zaczął brać go w ubraniu</string>
    <string name="h333">Rabbo nazwał go, O Ayoub mieć swoją piosenkę o tym, co widzisz.</string>
    <string name="h3333">Powiedział: tak,Panie, ale jestem nieodzowny dla twego błogosławieństwa.</string>
    <string name="h4">O Ibn Omar</string>
    <string name="h44">(Niech Allah będzie z nich zadowolony)</string>
    <string name="h444">Wysłannik Allaha (pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim) przyszedł w ludziach,Pochwalił się do Boga, a potem powiedział, że Antychryst</string>
    <string name="h4444">I rzekł: Mam was ostrzec, a wszyscy prorocy ostrzegali swój lud.</string>
    <string name="h44444">Noe ostrzegł swój lud,Ale mówię wam w tym słowie, że prorok nie powiedział do swego ludu:</string>
    <string name="h444444">Wiecie, że jest Jednooki, i że Bóg nie jest Jednooki,.</string>
    <string name="hh4">Bóg powiedział: {Zaprawdę, wysłaliśmy Noego do jego ludu: \"Ostrzegaj twój lud, zanim spadnie na nich kara bolesna!\"} [Nooh: 1]</string>
    <string name="h5">Drzwi słowami Boga Wszechmogącego dłużnika i jego brat Szu\'ajba} do ludzi dłużnika, ponieważ w kraju dłużnika, i jemu podobnych {zapytać wioskę} prosić {karawana}: Mam na myśli ludzi z wioski i ludzi z karawany {za sobą grzbietowo}: nie zwracać uwagę na niego, to powiedział, jeśli nie wydać swoje potrzeby: Moja potrzeba powstała i uczyniła mnie grzbietowym. Powiedział: Al-Dhahri zabrać ze sobą zwierzę lub naczynie, aby go zapamiętać, swoje miejsce i miejsce, i jedno, będą żyć. {Assy}: zasmucać Hassan powiedział: {} ty dla ciebie Halim wyśmiewali go, Mujahid powiedział: (dla juki) gaju, {} na czaszy: dręczyć ich odcienie chmur</string>
    <string name="hh5">Bóg Wszechmogący powiedział: {I do ludu Median posłaliśmy ich brata Szu`ajba! On powiedział: \"O ludu mój! Czcijcie Boga! Nie ma dla was boga innego niż On! Otrzymaliście przecież jasny dowód od waszego Pana. Dawajcie więc pełną miarę i wagę! Nie wyrządzajcie szkody ludziom w ich dobrach! Nie rozprzestrzeniajcie zepsucia na ziemi po jej udoskonaleniu! To jest dla was lepsze, jeśli jesteście wierzący!}[Al-A\'raf: 85]</string>
    <string name="h6">O Ibn Abbas</string>
    <string name="h66">Powiedział: boso, nago cię zgromadzi</string>
    <string name="h6i">Bóg Wszechmogący powiedział:{Tego Dnia My zwiniemy niebo, tak jak się zwija zwoje ksiąg. I tak jak zaczęliśmy pierwsze stworzenie, My je powtórzymy - według Naszej obietnicy. Zaprawdę, My tego dokonujemy!}[Al-Anbiya:104]</string>
    <string name="h6ii">I pierwszy do noszenia w Dniu Zmartwychwstania Ibrahim</string>
    <string name="h6iii">I że niektórzy z moich towarzyszy zostaną zabrani wraz z nimi na północ, a ja powiem: Moi przyjaciele, moi towarzysze</string>
    <string name="h6iiii">Mówi: oni są odstępcami od czasu ich odejścia</string>
    <string name="h6iiiii">Mówię, jak powiedział dobry niewolnik:{Ja im powiedziałem tylko to, co Ty mi nakazałeś powiedzieć: Czcijcie Boga, mojego Pana i waszego Pana! Ja byłem świadkiem ich, jak długo przebywałem wśród ludzi; a kiedyś mnie wezwał do Siebie, Tyś został ich pilnym stróżem, wszak jesteś świadkiem każdej rzeczy!}[Al-Maidah:114]</string>
    <string name="h666">Bóg Wszechmogący powiedział:{A kto lepiej wyznaje religię aniżeli ten, kto poddał swoje oblicze Bogu, czyniąc przy tym dobro i postępując za tradycją religijną Abrahama, prawdziwie pobożnego hanifa? A Bóg wziął sobie Abrahama za przyjaciela!}[An-Nisa:125]</string>
    <string name="h7">" Salama ibn al-Akwa '"</string>
    <string name="h77">Prorok (pokój i błogosławieństwo Allaha na niego) przyszedł,Niektórzy muzułmanie są szkolenia</string>
    <string name="h77i">Wysłannik Allaha (pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim) powiedział:Wyrzućcie synów Ismaela, bo waszym ojcem był Ramiasz i ja jestem z synami tego</string>
    <string name="h77ii">Powiedział: Trzymając jedną z dwóch drużyn, rękami</string>
    <string name="h77iii">Wysłannik Allaha (pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim) powiedział:Dlaczego nie zacząłeś</string>
    <string name="h77iiii">Oni powiedzieli: \"Wysłanniku Allaha, wyrzucimy ich razem z tobą</string>
    <string name="h77iiiii">Powiedział: Jestem z wami wszystkimi</string>
    <string name="h777">Bóg Wszechmogący powiedział: {I wspomnij w Księdze Isma`ila, który był szczery w obietnicy; był on posłańcem, prorokiem.}[Maryam:54]</string>
    <string name="h8">Mojżesz był żyjącym człowiekiem, człowiekiem, który nie widział nic z jego skóry</string>
    <string name="h8i">Boli go od synów Izraela, powiedział:Nie ma ukrywania tego ukrywania, z wyjątkiem wady w jego skórze: albo trądu, albo edyktu.</string>
    <string name="h8ii">I że Bóg chciał oczyścić go z tego, co powiedzieli Mojżeszowi,Pewnego dnia sam położył ubranie na kamieniu,Potem umył się, a gdy skończył, poszedł do swoich ubrań, aby wziąć je, a kamień był z wyjątkiem jego szaty</string>
    <string name="h8iii">Mojżesz wziął swój pręt i poprosił o kamień,Powiedział więc: Moja sukieneczka, kamień, moje ubranie, kamień,Tak więc skończył z niektórymi dziećmi Izraela i widzieli go nagiego jako najlepszego z tego, co stworzył Bóg, i był lepszy niż to, co mówią</string>
    <string name="h8iiii">I wziął kamień, wziął swą sukienkę i ubrał, i rzucił kamień pałką, że kamień do blizn po uderzeniu, trzy, cztery lub pięć</string>
    <string name="h8iiiii">Bóg Wszechmogący powiedział:{O wy, którzy wierzycie! Nie bądźcie jak ci, którzy obrazili Mojżesza! Bóg uczynił go niewinnym tego, co oni mówili, i był on w poszanowaniu u Boga.}[Al-Ahzab:69]</string>
    <string name="h88">Mojżesz (niech spoczywa w pokoju)</string>
    <string name="h9">Ja i ludzie, jak człowiek, który rozpalił ogień,Sprawił, że motyle i te zwierzęta wpadły w ogień</string>
    <string name="h9i">Powiedział: \"Były dwie kobiety z ich synami,Wilk przyszedł i wziął syna jednego z nich</string>
    <string name="h9ii">Powiedziała: The Big kobiety, ale twój syn poszedł</string>
    <string name="h9iii">I mała kobieta powiedziała: ale twój syn poszedł</string>
    <string name="h9iiii">Poprosił Dawida, aby sądzić między nimi,Powiedział, że jest Synem The Big kobiety,Poszli więc do Salomona, syna Dawida, i powiedzieli mu</string>
    <string name="h9iiiii">A on rzekł: Podaj mi nóż, a obetnę go między nie</string>
    <string name="h9iiiiii">Mała kobieta powiedziała:Nie rób, niech cię Bóg błogosławi,Czy jej syn,Powiedział: On jest synem małej kobiety</string>
    <string name="h9iiiiiii">Abu Hurayrah powiedział: Boże, co usłyszałem nóż, tylko tego dnia</string>
    <string name="h99">Bóg Wszechmogący powiedział: {Dawidowi darowaliśmy Salomona. Jakże wspaniały to sługa! Zaprawdę, on był pełen skruchy.}[The Letter Sad:30]</string>
    <string name="h10">Kiedy Żyd wystawia swoje towary, daję jej coś do nienawiści</string>
    <string name="h10i">Powiedział: \"Nie, Boże, Mojżesz wybrał ludzi,Usłyszał go mężczyzna z Ansaru,Wstał więc i uderzył go w twarz i powiedział:On mówi: Boże, Mojżesz wybrał ludzi,A Prorok, pokój z nim, wykazaliśmy pomiędzy?</string>
    <string name="h10ii">Poszedł do niego i powiedział: Aba al-Qasim, że mam edykt i przymierze,Dlaczego uderzył moją twarz</string>
    <string name="h10iii">Powiedział: dlaczego uderzyłeś go w twarz,Prorok (pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim) był zły, dopóki nie pojawił się na jego twarzy</string>
    <string name="h10iiii">Potem powiedział: Nie rozróżniajcie proroków Boga,I zadmą w trąbę. Ci, którzy są w niebiosach, i ci, którzy są na ziemi, zostaną porażeni piorunem, z wyjątkiem tych, których Bóg zechce oszczędzić</string>
    <string name="h10iiiii">Następnie zadmą w nią po raz drugi,Będę pierwszy żyć,Jeśli Mojżesz, trzymając się na tronie,Nie wiem, czy żył przede mną</string>
    <string name="h10iiiiii">A ja mówię: nikt nie jest lepszy niż Younis bin Matta.</string>
    <string name="h1010">Bóg Wszechmogący powiedział: {I, zaprawdę, Jonasz był jednym z posłańców!}[As-Saaffat:139]</string>
    <string name="h11">Przysięgam na Boga,Syn Marii zstąpi do ciebie w sprawiedliwym sądzie,Łamie krzyż, zabija świnię,Stawia zakat,A pieniądze przepełniają się, aby nikt ich nie zaakceptował,Aby pojedyncze pokłonienie było lepsze niż życie i to, co w nim jest</string>
    <string name="h11i">Następnie Abu Huraira mówi: I przeczytaj, jeśli chcesz w Księdze Boga:{I nie ma nikogo spośród ludu Księgi, kto by nie uwierzył w Niego przed swoją śmiercią; a w Dniu Zmartwychwstania On będzie przeciwko nim świadkiem.}[An-Nisa:159]</string>
    <string name="h1111">Zstąpienie Jezusa, syna Marii(Pokój niech będzie z nimi)</string>
    <string name="h12">Bóg przebacza Lot, jeśli ma schronić się w ciężkim zakątku</string>
    <string name="h1212">Bóg Wszechmogący powiedział: {I Lota. Powiedział on do swego ludu: \"Czyż będziecie popełniać szpetotę, skoro jasno widzicie? Cóż będziecie zwracać się do mężczyzn, pod wpływem namiętności, zamiast do kobiet? Tak; owszem! Wy jesteście ludem nieświadomym!\" Jedyną odpowiedzią jego ludu były słowa: \"Wypędźcie rodzinę Lota z waszego miasta! To są przecież ludzie, którzy się uważają za czystych!\" I uratowaliśmy jego i jego rodzinę, z wyjątkiem żony. Zdecydowaliśmy, aby ona była wśród tych, którzy pozostali w tyle. I spuściliśmy na nich deszcz. A jakże zły jest deszcz tych, którzy zostali ostrzeżeni!}[An-Naml:55]</string>
    <string name="h13">Od Malika bin Saasaah</string>
    <string name="h1313">Że Prorok Boga (pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim) powiedział im o nocy, a on wstąpił, aż nadciągnęło drugie niebo i otworzył się</string>
    <string name="h1313i">Powiedziano: kto to? Powiedział: Jibril</string>
    <string name="h1313ii">Powiedziano: kto jest z tobą? Powiedział: Muhammad</string>
    <string name="h1313iii">Mówiono: wysłane do niego? Powiedział: Tak</string>
    <string name="h1313iiii">Kiedy skończyłem, Yahya i Isa,Dwie kuzynki matki</string>
    <string name="h1313iiiii">On powiedział: To Yahya Issa, powitał ich</string>
    <string name="h1313iiiiii">Potem powiedzieli: \"Cześć, dobry bracie i dobry prorok</string>
    <string name="h131313">Bóg Wszechmogący powiedział: {Wspomnienie o miłosierdziu twego Pana względem Jego sługi Zachariasza.}[Maryam:2]</string>
    <string name="h14">Słyszałem Wysłannika Allaha, pokój z nim, powiedział:Każde dziecko Adama jest dotknięte przez Szatana, gdy się rodzi,Potem zaczyna krzyczeć, kto dotyka diabła, oprócz Maryi i jej syna</string>
    <string name="h14i">Bóg Wszechmogący powiedział:{A kiedy ona porodziła, powiedziała: \"Panie mój! Oto złożyłam ją - istotę żeńską.\" - A Bóg wie najlepiej, co ona złożyła, przecież rodzaj męski nie jest jak żeński. - \"Nazwałam ją Marią. I oto oddaję ją, ją i jej potomstwo, Tobie pod opiekę przed szatanem przeklętym!\"}[Al-Imran:36]</string>
    <string name="h1414">Bóg Wszechmogący powiedział:{I wspomnij w Księdze Marię! Oto ona oddaliła się od swojej rodziny do pewnego miejsca na wschodzie.}[Maryam:16]</string>
    <string name="h15">Book of Tawheed</string>
    <string name="h1515">Od Ibn Mas\'ud</string>
    <string name="h151515">Że człowiek zapytał Proroka (niech spoczywa w pokoju)Jakaś lepsza praca?Powiedział: Modlitwa jest na czasie,I posłuszeństwo wobec rodziców,Następnie dżihad na rzecz Allaha</string>
    <string name="h15151515">Prorok (pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim) nazwał modlitwę dziełem,Powiedział: \"Nie ma modlitwy za tych, którzy nie czytali Al-Fatihah\"</string>
    <string name="h16">O Asir bin Jabir</string>
    <string name="h1616">To był wiek, gdy podaż ludności Jemenu zapytała ich, powiedział: Czy masz Oyes ibn Amer? Słyszałem, że Wysłannik Allaha (pokój i błogosławieństwo Allaha na niego) mówi: Oyes ibn Amer przybył do was z zapasem ludności Jemenu z Muradu, a następnie sprzed stu lat. Przebaczam wam Wafal i opowiadam przez partnera, od Yazida ibn Abi Ziad, od Abdula Rahmana bin Abi Laili, on powiedział: Człowiek z ludu Lewantu na dwa dni: Afik M Owais, usłyszałem, że posłaniec Allaha spoczywa na nim: Aweys bin Amer al-Qarni od najlepszych zwolenników miłości</string>
    <string name="h161616">Znajomość Towarzyszy, autorstwa Abu Naima Asbahaniego</string>
    <string name="h16161616">Imiona</string>
    <string name="h1616161616">Aweys ibn Amer al-Qarni, i powiedziane: Aws ibn Anas bin Amer uświadomił sobie, że Prorok pokój był nad nim, nie widział go</string>
    <string name="h17">Jeśli Bóg kocha niewolnika, powiedział do Gabriela:Bóg kocha ten niewolnik,Jibril go kocha,Mówi: Jibril w ludziach z nieba:Bóg kocha ten niewolnik,On kocha go, lud niebiański,Wtedy otrzyma akceptację mieszkańców tej ziemi</string>
    <string name="h1717">Księga literatury</string>
    <string name="h171717">Drzwi miłości od Boga</string>
    <string name="h17171717">Miłość do Boga</string>
    <string name="h18">Kiedy przyszedł, posłaniec Boga (niech spoczywa w pokoju) miasto,i Żydzi poszcząc dzień Aszura, poprosił ich</string>
    <string name="h18i">Oni powiedzieli: To jest dzień, w którym Mojżesz pokonał faraona</string>
    <string name="h18ii">Prorok (pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim) powiedział:Jesteśmy bardziej zasługują Mojżesza nimi,Pościli</string>
    <string name="h1818">Bóg Wszechmogący powiedział: {Objawiliśmy Mojżeszowi: \"Wyrusz nocą ze swoimi sługami i wytycz dla nich w morzu drogę suchą! Nie obawiaj się pogoni i nie lękaj się!\" I Faraon ścigał ich ze swoimi wojskami, lecz pokryła ich otchłań morza: Faraon wprowadził swój lud w błąd i nie skierował go na drogę prostą.}[Taha:78]</string>
    <string name="h181818">Księga interpretacji Koranu</string>
    <string name="h19">O Bara</string>
    <string name="h1919">Byliśmy towarzyszami Muhammada(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim), mówimy:Liczba właścicieli Badra na temat liczby właścicieli Saula, którzy przekroczyli rzekę,I nie przekraczać tylko trzysta dziesięć wierzącego</string>
    <string name="h191919">Księga Maghazi</string>
    <string name="h19191919">Liczba właścicieli Badr</string>
    <string name="h20">Z Abu Musa al-Ash\'ari</string>
    <string name="h2020">Bóg rozprzestrzenia rękę w nocy,Aby Pokutować z grzechów, w ciągu dnia,i dziennych,Aby pokutować z grzechu w nocy,Aż słońce wschodzi z zachodu</string>
    <string name="h202020">Opowiadane przez muzułmanów w Saheeh z Bandar</string>
    <string name="h20202020">Od Abu Dawood</string>
    <string name="h2020202020">I magia faraona i ich historia w księdze Boga Wszechmogącego w przyjęciu skruchy maga</string>
    <string name="h202020202020">Wielki Sunan z Bayhaqi</string>
    <string name="h20202020202020">Księga wróżbiarstwa</string>
    <string name="h2020202020202020">Wyrok w maga</string>
    <string name="h21">Bóg Wszechmogący powiedział: {Zaprawdę, tym, którzy nie wierzą w znaki Boga i którzy zabijają proroków bez żadnego prawa, i którzy spośród ludzi zabijają tych, co nakazują sprawiedliwość - obwieść karę bolesną!}[Al-Imran:21]</string>
    <string name="h21i">Powiedział: posłał Jezusa, syna Marii, dwunastu mężczyzn z uczniów,Uczą ludzi,Został skarcony za, poślubiając córkę brata,I Był królem jego siostrzenica lubi,Spędzaj ją każdego dnia, potrzebuj</string>
    <string name="h21ii">Powiedziała jej matka: Jeśli zapytał cię o twoją potrzebę, powiedz mu: zabić Yahya bin Zakarię.</string>
    <string name="h21iii">Król rzekł do niej: Twoja potrzeba?</string>
    <string name="h21iiii">Powiedziała: Muszę zabić Yahya bin Zakarię</string>
    <string name="h21iiiii">Powiedział: Zapytaj coś innego</string>
    <string name="h21iiiiii">Powiedziała: nie pytam o nic innego</string>
    <string name="h21iiiiiii">A kiedy przyszedł do niego,I zmasakrował w dorzeczu,Spadła kropla od krwi,Nadal wrzącej aż Bóg posłał Nabuchodonozor,Powiedział w sobie, że zabójstwo jest nadal, tak spokojna ta krew,Zabitych w ciągu jednego dnia siedemdziesiąt tysięcy</string>
    <string name="h21iiiiiiii">Ten hadis jest prawdą, pod warunkiem dwóch szejków</string>
    <string name="h2121">Mustadrak na prawidłowe</string>
    <string name="h212121">Księga interpretacji</string>
    <string name="h21212121">To jest Surat Al-Imran</string>
    <string name="h2_2">Bóg gwarantuje tym, którzy walczyli na jego drodze,Nie wyciągajcie go z jego domu, z wyjątkiem dżihadu na jego drodze i ratyfikacji jego słowa,Aby wejść do raju lub wrócić do domu z nagrodą</string>
    <string name="h2_22_2">Bóg Wszechmogący powiedział: {Powiedz: \"Jeśliby było morze atramentu dla słów mojego Pana, to z pewnością ono wyczerpałoby się wcześniej aniżeli słowa mojego Pana, nawet gdybyśmy dodali jeszcze jedno takie morze.\"}[Al-Kahf:109]</string>
    <string name="h23">O Bara bin Azab</string>
    <string name="h2323">Mężczyzna czytał Surah Al-Kahf,Obok niego jest koń związany,i pokryty chmurą</string>
    <string name="h2323i">Gdy drugi dzień przyszedł Powiedz Prorokowi (niech spoczywa w pokoju)I rzekł do niego: Ten spokój zstąpił przez Koran</string>
    <string name="h232323">Księga cnót Koranu</string>
    <string name="h23232323">Drzwi cnoty Surat Al Kahf</string>
    <string name="h24">Z Abu Musa al-Ash\'ari</string>
    <string name="h2424">Moralność wielu mężczyzn jest kompletna,I nie dopełniła etyki kobiet, z wyjątkiem Maryam bint Omran,Asia, żona faraona,Aisha faworyzowała kobiety jako najlepsze jedzenie na wszystkich innych produktach</string>
    <string name="h242424">Book of Foods</string>
    <string name="h24242424">Najlepsze</string>
    <string name="h25">Z Abu Sa\'eed al-Khudri</string>
    <string name="h2525">"Prorok (pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim) został zapytany o Mieszkańcy wzniesionych krawędzi będą wołać "</string>
    <string name="h2525i">Powiedział: Oni są ludźmi zabitymi na drodze Boga, są nieposłuszni wobec swoich rodziców,Świadectwo nie pozwoliło im wejść do ognia i nie pozwoliło im zgrzeszyć wejść do raju</string>
    <string name="h2525ii">Znajdują się na ścianie między niebem a ogniem, dopóki ich ciało i tłuszcz nie uschną, dopóki Bóg nie opróżni konta stworzenia</string>
    <string name="h2525iii">Jeśli Bóg dokończy obliczenia swego stworzenia,Nie ma już innych, Bóg zostanie napełniony miłosierdziem,I niech wejdą do Raju z Jego miłosierdziem</string>
    <string name="h252525">Almejm Al\'awsat Liltubaranaa</string>
    <string name="h25252525">Bab Al Ain</string>
    <string name="h2525252525">Od jego imienia: Obeid Allah</string>
    <string name="h26">Że Prorok (pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim) wezwał W modlitwie:Och, Boże, uratuj Ayyash ibn Abi Rabia,I Salama bin Hisham, I Al Walid Bin Al Waleed,Och, Boże, uratuj ocal słabych wierzących,O Boże, zemsta za przyczynę szkód,I posłał im lata jak lata Józefa</string>
    <string name="h2626">Księga przymusu</string>
    <string name="h262626">Co było w drzwiach Almtoolin</string>
    <string name="h27">O Abu Khair</string>
    <string name="h2727">Abdullah bin Amr słyszał</string>
    <string name="h272727">Że Abu Bakr Al-Sedik</string>
    <string name="h27272727">Powiedział do Proroka (niech spoczywa w pokoju)</string>
    <string name="h2727272727">O Wysłannik Boga, nauczył mnie modlitwę, wzywam go w moich modlitwach</string>
    <string name="h2727272727i">Powiedział: Powiedz: O Boze, mam pokrzywdzone siebie, często niesłusznie,Tylko ty, o Boże Grzechy są przebaczane,Przebacz mi, ponieważ jesteś Przebaczającym, Litościwym</string>
    <string name="h272727272727">Bóg Wszechmogący powiedział: {Kto pragnie nagrody tego świata - to u Boga jest przecież nagroda tego świata i ostatecznego. Bóg jest dobrze słyszącym i jasno widzącym!}[An-Nisa:134]</string>
    <string name="h28">Z Abu Sa\'eed ibn al-Mu\'ali</string>
    <string name="h2828">Modliłem się w meczecie, zadzwonił do mnie posłaniec(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)i nie odpowiedziałem mu</string>
    <string name="h2828i">powiedział: O Wysłannik Allaha,Byłem oryginalny</string>
    <string name="h2828ii">Powiedział: Bóg Wszechmogący powiedział: {O wy, którzy wierzycie! Odpowiadajcie Bogu i Jego Posłańcowi, kiedy on was wzywa do tego, co wam daje życie. I wiedzcie, że Bóg staje między człowiekiem a jego sercem i że ku Niemu zostaniecie zebrani.}[Al-Anfal:24]</string>
    <string name="h2828iii">Potem powiedział do mnie: Nauczę cię, Sura jest najlepszą sura w Koranie,Przed opuszczeniem meczetu. Potem wziął mnie za rękę,Kiedy chciał wyjść</string>
    <string name="h2828iiii">Powiedziałem mu: Powiedziałem, że nauczę cię, że Surat to najlepszy Surat w Koranie</string>
    <string name="h2828iiiii">Powiedział:{Chwała Bogu, Panu światów,} Ona jest Siedem Mothani i Wielki Koran, który dałem</string>
    <string name="h282828">Część tego, co przyszło na początku książki</string>
    <string name="h29">Z Abu Masoud</string>
    <string name="h2929">"Prorok (pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim) powiedział: Ktokolwiek recytuje dwa wersety z ostatniej Sury Baqaryh w noc,Oni byli wystarczający"</string>
    <string name="h292929">Wysłannik Allaha (pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim) powiedział mi,Uratuj, Zakat Ramadan,Ktoś przyszedł do mnie,I zaczął jeść z jedzenia, a ja go wziąłem</string>
    <string name="h292929i">Powiedziałem: Powiem Wysłannikowi Allaha (niech pokój będzie z nim</string>
    <string name="h292929ii">Powiedział: Jeśli pójdziesz do swojego łóżka i przeczytasz werset Świętego Al-kursi,Nadal będziecie z wami od Boga i żaden diabeł nie przyniesie wam, dopóki się nie staniecie</string>
    <string name="h292929iii">I Prorok (pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim) powiedział:Powiedział ci szczerość, ale jest kłamcą,że demon</string>
    <string name="h29292929">Drzwi cnoty Surat Al Baqarah</string>
    <string name="h30">Bóg powiedział: Syn Adama mnie okłamał, a on nie ma do tego prawa,Obrażał mnie i nie ma do tego prawa</string>
    <string name="h30i">Co do jego kłamstwa, mówi:Nie będę go odtworzyć, jak to zacząłem</string>
    <string name="h30ii">Ale przeklinając go, aby powiedzieć:Bóg wziął syna,I Jestem Wiekuisty(Nie zrodził i nie został zrodzony,Nikt Jemu nie jest równy)</string>
    <string name="h3030">Bóg Wszechmogący powiedział: {Bóg Wiekuisty!}[Al-Ikhlas:2]</string>
    <string name="h31">Aisha</string>
    <string name="h3131">Że Prorok (pokój i błogosławieństwo Allaha na niego) przyjdzie do jego łóżka co noc, aby zebrać ręce</string>
    <string name="h3131i">Potem tchnął w nich i przeczytał:Mów: On - Bóg Jeden,I Mów: Szukam schronienia u Pana jutrzenki,I Mów: Szukam schronienia u Pana ludzi.</string>
    <string name="h3131ii">A potem wytrzyj je, ile tylko może z jego ciała, zaczynając od nich na głowie i twarzy, a co akceptuję z jego ciała, robiąc to trzy razy</string>
    <string name="h313131">cnoty</string>
    <string name="h32">Powiedział: Każde dziecko w jego sercu i szepty diabła,Wzmianka o Bogu odszedł z niego diabła,A jeśli on zapomni, będzie miał diabła</string>
    <string name="h32i">To prawdziwe hadeeth</string>
    <string name="h32ii">Ostatnia księga interpretacji Chwała Bogu, Panu światów, i, niech Bóg błogosławi naszego mistrza Muhammada i jego rodzinę oraz jego towarzyszy</string>
    <string name="h3232">Interpretacja Surat Al Nas</string>
    <string name="h3_3">Dwa słowa kochane przez Boga Miłosiernego,Lekka waga Na Tongue,Ciężki w bilansie:</string>
    <string name="beasm_ellah">W imię Boga</string>
    <string name="h33_33">Bóg Wszechmogący powiedział: {My postawimy wagi sprawiedliwości w Dniu Zmartwychwstania. Żadna dusza nie dozna w niczym krzywdy, nawet na ciężar jednego tylko ziarnka gorczycy; My je przyniesiemy. My wystarczymy jako rozliczający!}[Prorokowie: 47], i że dzieła synów Adama i ich słowa są ważone</string>
    <string name="h34">O Ali</string>


    <string name="finalback">Druk opnieuw op om terug te gaan naar het hoofdmenu</string>
    <string name="back">Druk opnieuw op om af te sluiten</string>
    <string name="eshab">Trek omhoog of omlaag</string>
    <string name="bhs">zoeken</string>
    <string name="h3434">Fatima(Pokój niech będzie nad nimi)skarży się na to, co otrzymał w jej ręce z pracy,Przyszła do Proroka(Pokój i błogosławieństwo Allaha niech będzie z nim)Mówi mu, że chce sługi,Wspomniałem, że do Aishy, powiedziałem mu, gdy on przyszedł</string>
    <string name="h3434i">Powiedziała: Przyszedł do nas i wzięliśmy nasze łóżko, więc poszedłem</string>
    <string name="h3434ii">Powiedział: Twoje miejsce,Siedział z nami, dopóki nie znalazłem chłodu jego stóp na mojej klatce piersiowej</string>
    <string name="h3434iii">Powiedział: Powiem ci, co jest dobre dla ciebie z serwera?</string>
    <string name="h3434iiii">Jeśli pójdziesz do łóżka lub weźmiesz łóżko,Bóg jest największym trzydziestu trzech,Chwała Bogu trzydziestu trzech,Chwała niech będzie Bogu trzydzieści trzy,To jest dla was lepsze niż sługi</string>
    <string name="h3434iiiii">Historia Khaled Ibn Sirin, powiedział: „chwała trzydzieści cztery.”</string>
    <string name="h343434">Zarezerwuj Zaproszenia</string>
    <string name="h34343434">Drzwi powiększenia i uwielbienia we śnie</string>
    <string name="copy_right">Ahmed Saad %1$d</string>
    <string name="list28">Najlepsza modlitwa Surah Al-Fatihah</string>
    <string name="il">" - o tak! przez wspominanie Boga uspokajają się ich serca! -"</string>
    <string name="ill">Chwała Bogu, Panu światów.</string>
    <string name="esm0">Allah</string>
    <string name="esm00">Bóg/Jest to największe imię, które jest unikalne dla Wszechmogącego.</string>
    <string name="esm000">{Do Boga należą imiona najpiękniejsze!}.Al-A\'raf(The Heights)180</string>
    <string name="esm0000">"Imię(Allah)jest uniwersalnym imieniem najpiękniejszych imion, oznaczającym w języku Arabów,Allah, idol w niebiosach i na ziemi. "</string>
    <string name="esm00000">Imię Allah: On jest Stwórcą i ma miłość, szacunek i uległość.</string>
    <string name="esm1">Ar-Rahman</string>
    <string name="esm1_1">Miłosierny</string>
    <string name="esm2">Ar-Rahim</string>
    <string name="esm2_2">Litościwy</string>
    <string name="esm111">Koran: początek każdej Sury (rozdziału) z wyjątkiem jednego i wielu innych miejsc.</string>
    <string name="esm222">Koran: początek każdej Sury (rozdziału) z wyjątkiem jednego i wielu innych miejsc.</string>
    <string name="esm11_11">Pierwszy werset (\"ayat) z sura ar-Rahman (Sura 55) składa się tylko z tego imienia.</string>
    <string name="esm22_22">(w Koranie jest łącznie 114 Sura).</string>
    <string name="esm3">Al-Malik</string>
    <string name="esm3_3">Król</string>
    <string name="esm333">{On jest Bogiem! Nie ma boga, jak tylko On!; - Król, Przenajświętszy, Pokój, Wierny, Zachowujący, Potężny, Przemożny, Wyniosły! Chwała niech będzie Bogu! On jest ponad to, co dodają Mu jako współtowarzyszy! }.Al-Hashr(The Gathering)23,{Wyniosły jest Bóg - Król, Prawda! Nie spiesz się z Koranem, dopóki nie zostanie dla. ciebie zakończone jego objawienie! I powiedz: \"Panie mój! Pomnóż moją wiedzę!\" }.Taha 114</string>
    <string name="esm4">Al-Quddus</string>
    <string name="esm4_4">Najświętszy</string>
    <string name="esm444">{On jest Bogiem! Nie ma boga, jak tylko On!; - Król, Przenajświętszy, Pokój, Wierny, Zachowujący, Potężny, Przemożny, Wyniosły! Chwała niech będzie Bogu! On jest ponad to, co dodają Mu jako współtowarzyszy! }.Al-Hashr(The Gathering)23</string>
    <string name="esm44_44">{Głosi chwałę Boga to, co jest w niebiosach, i to, co jest na ziemi - Króla, Przenajświętszego, Potężnego, Mądrego! }.Al-Jumu\'ah(Friday)1</string>
    <string name="esm33_33">{Niech Bóg będzie wysławiony, Król, Prawda! Nie ma boga, jak tylko On, Pan tronu szlachetnego! }.Al-Mu\'minoon(The Believers)116</string>
    <string name="esm5">As-Salam</string>
    <string name="esm5_5">Pokój</string>
    <string name="esm6">Al-Mu\'min</string>
    <string name="esm6_6">Dający bezpieczeństwo</string>
    <string name="esm7">Al-Muhajmin</string>
    <string name="esm7_7">Obrońca</string>
    <string name="esm555">The Giver of Peace/ Peace/ All-Calm/ Ever-Tranquil</string>
    <string name="esm666">The Granter of Security/ the Giver/ Faith/ Supreme Believer (of Belief)/ Giver of Belief/ All-Assurer</string>
    <string name="esm777">The Controller/ Absolute Authority Over All/ Guardian Over All/ Absolute Master/ Eternal Dominating</string>
    <string name="esm55_55">{On jest Bogiem! Nie ma boga, jak tylko On!; - Król, Przenajświętszy, Pokój, Wierny, Zachowujący, Potężny, Przemożny, Wyniosły! Chwała niech będzie Bogu! On jest ponad to, co dodają Mu jako współtowarzyszy! }.Al-Hashr(The Gathering)23</string>
    <string name="esm66_66">{On jest Bogiem! Nie ma boga, jak tylko On!; - Król, Przenajświętszy, Pokój, Wierny, Zachowujący, Potężny, Przemożny, Wyniosły! Chwała niech będzie Bogu! On jest ponad to, co dodają Mu jako współtowarzyszy! }.Al-Hashr(The Gathering)23</string>
    <string name="esm77_77">{On jest Bogiem! Nie ma boga, jak tylko On!; - Król, Przenajświętszy, Pokój, Wierny, Zachowujący, Potężny, Przemożny, Wyniosły! Chwała niech będzie Bogu! On jest ponad to, co dodają Mu jako współtowarzyszy! }.Al-Hashr(The Gathering)23</string>
    <string name="esm8">Al-Aziz</string>
    <string name="esm8_8">Wszechmocny</string>
    <string name="esm888">{On jest tym, który kształtuje was w łonach, tak jak chce. Nie ma boga, jak tylko On! On jest Potężny, Mądry! }.Al-Imran(The Famiy of Imran)6,{Przeciwnie! Wyniósł Go Bóg do Siebie! Bóg jest potężny, mądry! }.An-Nisa(The Women)158,{A jeśli wy mu nie pomożecie - to Bóg mu już dopomógł, kiedy wypędzili go ci, którzy nie uwierzyli, kiedy on był drugim z dwóch. Kiedy oni obydwaj byli w grocie, oto on mówi do swojego towarzysza: \"Nie smuć się! Zaprawdę, Bóg jest z nami!\" I Bóg zesłał na niego Swój spokój, i wzmocnił go Swoimi wojskami, których wy nie widzieliście, i poniżył słowo tych, którzy nie uwierzyli, a słowo Boga wywyższył. Bóg. jest potężny, mądry! }.At-Taubah(The Repentance)40</string>
    <string name="esm88_88">{Do Boga należą wojska niebios i ziemi. Bóg jest potężny, mądry! }.Al-Fath(The Victory)7,{On jest Bogiem! Nie ma boga, jak tylko On!; - Król, Przenajświętszy, Pokój, Wierny, Zachowujący, Potężny, Przemożny, Wyniosły! Chwała niech będzie Bogu! On jest ponad to, co dodają Mu jako współtowarzyszy! }.Al-Hashr(The Gathering)23</string>
    <string name="esm9">Al-Dżabbar</string>
    <string name="esm9_9">Niepokonany</string>
    <string name="esm10">Al-Mutakabbir</string>
    <string name="esm1010">Przewyższający</string>
    <string name="esm999">The Omnipotent/ Supreme Power/ Possessor of Having All Power/ Strong</string>
    <string name="esm101010">The Possessor of Greatness/ Supreme/ Justly Proud</string>
    <string name="esm99_99">{On jest Bogiem! Nie ma boga, jak tylko On!; - Król, Przenajświętszy, Pokój, Wierny, Zachowujący, Potężny, Przemożny, Wyniosły! Chwała niech będzie Bogu! On jest ponad to, co dodają Mu jako współtowarzyszy! }.Al-Hashr(The Gathering)23</string>
    <string name="esm10101010">{On jest Bogiem! Nie ma boga, jak tylko On!; - Król, Przenajświętszy, Pokój, Wierny, Zachowujący, Potężny, Przemożny, Wyniosły! Chwała niech będzie Bogu! On jest ponad to, co dodają Mu jako współtowarzyszy! }.Al-Hashr(The Gathering)23</string>
    <string name="esm11">Al-Chaliq</string>
    <string name="esm1111">Stwórca</string>
    <string name="esm111111">{Oto wasz Bóg, wasz Pan! Nie ma boga, jak tylko On, Stwórca każdej rzeczy! Więc czcijcie Go! On jest poręczycielem każdej rzeczy! }.Al-An\'am(The Cattle)102,{Powiedz: \"Kto jest Panem niebios i ziemi?\" Powiedz: \"To jest Bóg!\" Powiedz: \"Czy wy sobie weźmiecie, poza Nim, opiekunów, którzy nawet dla siebie samych nie władają ani korzyścią, ani szkodą?\" Powiedz: \"Czy są jednakowi - niewidomy i widzący jasno? Albo czy ciemności i światło są jednakowe? Albo czy oni przypisali Bogu współtowarzyszy, którzy by stwarzali, jak On stworzył, tak aby ich stworzenie było podobne do Jego stworzenia?\" Powiedz: \"Bóg jest Stwórcą wszelkiej rzeczy! On jest Jeden, Wszechpotężny!\" }.Ar-Ra\'d(The Thunder)16,{Czyż Ten, który stworzył niebiosa i ziemię, nie jest w mocy stworzyć do nich podobnych? Tak! On jest Stworzycielem, Wszechwiedzącym! }.Ya-seen 81</string>
    <string name="esm11111111">{Bóg jest Stwórcą wszelkiej rzeczy i On jest każdej rzeczy stróżem. }.Az-Zumar(The Groups)62,{To jest Bóg - wasz Pan, Stwórca każdej rzeczy! Nie ma boga, jak tylko On! Jakże jesteście oszukani! }.Ghafir(The Forgiver God)62,{On jest Bogiem! Stworzycielem, Twórcą, Kształtującym! Do Niego należą najpiękniejsze imiona! Głosi Jego chwałę to, co jest w niebiosach, i to, co jest na ziemi! On jest Potężny, Mądry! }.Al-Hashr(The Gathering)24</string>
    <string name="esm12">Al-Bari\'</string>
    <string name="esm1212">Twórca</string>
    <string name="esm13">Al-Musawwir</string>
    <string name="esm1313">Kształtujący wszystko</string>
    <string name="esm121212">The Initiator/ Evolver/ Eternal Spirit Worshipped By All, Have Absolute Power Over All Matters, Nature and Events</string>
    <string name="esm131313">The Fashioner/ Shaper/ Designer/ Artist</string>
    <string name="esm12121212">{On jest Bogiem! Stworzycielem, Twórcą, Kształtującym! Do Niego należą najpiękniejsze imiona! Głosi Jego chwałę to, co jest w niebiosach, i to, co jest na ziemi! On jest Potężny, Mądry! }.Al-Hashr(The Gathering)24</string>
    <string name="esm13131313">{On jest Bogiem! Stworzycielem, Twórcą, Kształtującym! Do Niego należą najpiękniejsze imiona! Głosi Jego chwałę to, co jest w niebiosach, i to, co jest na ziemi! On jest Potężny, Mądry! }.Al-Hashr(The Gathering)24</string>
    <string name="esm14">Al-Ghaffar</string>
    <string name="esm1414">Wybaczający</string>
    <string name="esm141414">{Zaprawdę, Ja przebaczam temu, kto się nawraca skruszony, wierzy i czyni dobro, i idzie drogą prostą. }.Taha 82,{Pan niebios i ziemi, i tego, co jest między nimi, Potężny, Przebaczający!}.Sad(The Letter Sad)66,{On stworzył niebiosa i ziemię prawdziwie. On nawija noc na dzień i On nawija dzień na noc. On podporządkował słońce i księżyc - każde wędruje do naznaczonego kresu. Czyż On nie jest Potężny, Przebaczający? }.Az-Zumar(The Groups)5</string>
    <string name="esm14141414">{Wy mnie nawołujecie, abym nie wierzył w Boga i dodawał Jemu jako współtowarzyszy to, o czym nie mam żadnej wiedzy, ale ja wzywam was do Potężnego, Przebaczającego! }.Ghafir(The Forgiver God)42,{Powiedziałem: Proście o przebaczenie waszego Pana! Zaprawdę, On jest przebaczający! }.Nooh 10</string>
    <string name="esm15">Al-Qahhar</string>
    <string name="esm1515">Podporządkowujący sobie wszystko</string>
    <string name="esm151515">{O wy, towarzysze więzienia! Czy podzieleni panowie są lepsi, czy Bóg - Jeden, Wszechpotężny? }.Yusuf(Joseph)39,{Powiedz: \"Kto jest Panem niebios i ziemi?\" Powiedz: \"To jest Bóg!\" Powiedz: \"Czy wy sobie weźmiecie, poza Nim, opiekunów, którzy nawet dla siebie samych nie władają ani korzyścią, ani szkodą?\" Powiedz: \"Czy są jednakowi - niewidomy i widzący jasno? Albo czy ciemności i światło są jednakowe? Albo czy oni przypisali Bogu współtowarzyszy, którzy by stwarzali, jak On stworzył, tak aby ich stworzenie było podobne do Jego stworzenia?\" Powiedz: \"Bóg jest Stwórcą wszelkiej rzeczy! On jest Jeden, Wszechpotężny!\" }.Ar-Ra\'d(The Thunder)16,{W Dniu, kiedy ziemia zostanie zamieniona na inną ziemię, i tak samo niebiosa, i kiedy oni stawią się przed Bogiem, Jedynym, Wszechpotężnym! }.Ibrahim(Abraham)48</string>
    <string name="esm15151515">{Powiedz: Ja jestem tylko ostrzegającym. Nie ma boga, jak tylko Bóg, Jeden, Zwyciężający! }.Sad(The Letter Sad)65,{Jeśliby Bóg chciał wziąć sobie syna, to wybrałby z tego, co stwarza. Niech Mu będzie chwała! On - Bóg Jeden, Zwyciężający! }.Az-Zumar(The Groups)4,{Tego Dnia, kiedy się pojawią, nie będzie ukryte przed Bogiem nic, co ich dotyczy. Do kogo należy dzisiaj królestwo? Do Boga Jedynego, Zwyciężającego! }.Ghafir(The Forgiver God)16</string>
    <string name="esm16">Al-Wahhab</string>
    <string name="esm1616">Obdarowujący</string>
    <string name="esm161616">{Czy oni posiadają skarby miłosierdzia twego Pana, Potężnego, Obdarzającego? }.Sad(The Letter Sad)9</string>
    <string name="esm16161616">{Powiedział: \"Panie mój! Przebacz mi! I daj mi królestwo takie, które nie będzie odpowiednie dla nikogo po mnie. Zaprawdę, Ty jesteś Obdarzający!\" }.Sad(The Letter Sad)35</string>
    <string name="esm17">Ar-Razzaq</string>
    <string name="esm1717">Zaopatrujący</string>
    <string name="esm171717">The Provider/ Sustainer/ Bestower of Sustenance/ All-Provider</string>
    <string name="esm17171717">{Zaprawdę, Bóg jest Dawcą Zaopatrzenia, Posiadającym Siłę, Niewzruszonym! }.Adh-Dhariyat(The Wind that Scatter)58</string>
    <string name="esm18">Al-Fattah</string>
    <string name="esm1818">Otwierający</string>
    <string name="esm181818">The Opener/ Opener of the Gates of Profits/ Reliever/ The Victory Giver</string>
    <string name="esm18181818">{Powiedz: \"Nasz Pan zbierze nas wszystkich, potem osądzi nas według prawdy. On przecież jest Sędzią, Wszechwiedzącym!\" }.Saba(Sheba)26</string>
    <string name="esm19">Al-`Alim</string>
    <string name="esm1919">Wszechwiedzący</string>
    <string name="esm191919">{Zaprawdę, As-Safa i Al-Marwa są wśród drogowskazów rytualnych Boga. A ten, kto odbywa pielgrzymkę do Domu albo odprawia odwiedzenie, nie popełni grzechu, jeśli dokona okrążenia wokół nich. A ten, kto dobrowolnie czyni dobro… - zaprawdę, Bóg jest wdzięczny, wszechwiedzący! }.Al-Baqarah(The Cow)158,{Nigdy nie osiągniecie prawdziwej pobożności, dopóki nie będziecie rozdawać z tego, co kochacie. Cokolwiek rozdacie, Bóg wie o tym doskonale! }.Al-Imran(The Famiy of Imran)92,{A jeśli obawiacie się rozdarcia między nimi obojgiem, to poślijcie rozjemcę z jego rodziny i rozjemcę z jej rodziny. Jeśli oni oboje zechcą się pogodzić, to Bóg doprowadzi do zgody między nimi. Zaprawdę, Bóg jest wszechwiedzący, świadomy! }.An-Nisa(The Women)35</string>
    <string name="esm19191919">{Czy ty nie widziałeś, iż Boga wysławiają ci, co są w niebiosach i na ziemi, i ptaki z rozpostartymi skrzydłami? Każdy wie, jak się modlić i jak wysławiać Boga. Bóg wie dobrze, co oni czynią. }.An-Noor(The Light)41,{Muhammad nie jest ojcem żadnego z waszych mężczyzn, lecz jest Posłańcem Boga i pieczęcią proroków. Bóg jest o każdej rzeczy wszechwiedzący! }.Al-Ahzab(The Combined Forces)40</string>
    <string name="esm20">Al-Qabid</string>
    <string name="esm2020">Ograniczający</string>
    <string name="esm21">Al-Basit</string>
    <string name="esm2121">Rozwijający</string>
    <string name="esm202020">The Restrainer/ / Withholder/ Straightener/ Absolute Seizer</string>
    <string name="esm212121">The Extender / Expander/ Generous Provider</string>
    <string name="esm20202020">"{A kto da Bogu piękną pożyczkę, to On powiększy ją wielokrotnie. Bóg ściska i otwiera szeroko. Do Niego będziemy sprowadzeni. }.Al-Baqarah(The Cow)245 "</string>
    <string name="esm21212121">"{A kto da Bogu piękną pożyczkę, to On powiększy ją wielokrotnie. Bóg ściska i otwiera szeroko. Do Niego będziemy sprowadzeni. }.Al-Baqarah(The Cow)245 "</string>
    <string name="esm22">Al-Chafid</string>
    <string name="esm2222">Poniżający</string>
    <string name="esm222222">The Abaser/ Humiliator/ Downgrader [Possessor of Giving Comfort, Free from Pain Anxiety or Troubles]</string>
    <string name="esm22222222">{Poniżające, wywyższające!}.Al-Waqi\'ah(The Event)3</string>
    <string name="esm23">Ar-Rafi</string>
    <string name="esm2323">Wywyższający</string>
    <string name="esm232323">{O wy, którzy wierzycie! Kiedy wam mówią: \"Zróbcie miejsce na zebraniach! \", to zróbcie miejsce, a Bóg dla was zrobi miejsce. A kiedy wam mówią: \"Wstawajcie!\", to podnoście się! Wywyższy Bóg - na różne stopnie - tych spośród was, którzy wierzą i którzy otrzymali wiedzę. Bóg jest w pełni świadomy tego, co czynicie! }.Al-Mujadilah(She That Disputeth)11</string>
    <string name="esm23232323">{Taki jest Nasz dowód, który daliśmy Abrahamowi przeciw jego ludowi! My wywyższamy stopniami, kogo chcemy. Zaprawdę, twój Pan jest mądry, wszechwiedzący! }.Al-An\'am(The Cattle)83</string>
    <string name="esm24">Al-Mu\'izz</string>
    <string name="esm2424">Zaszczycający</string>
    <string name="esm25">Al-Mudhill</string>
    <string name="esm2525">Upokarzający</string>
    <string name="esm242424">The Giver of Honor/ Bestower of Honor/ Empowerer</string>
    <string name="esm252525">The Giver of Dishonor/ the Giver of Disgrace</string>
    <string name="esm24242424">"{Powiedz: \"O Boże! Władco królestwa! Ty dajesz królestwo, komu chcesz, i Ty odbierasz królestwo, od kogo chcesz: Ty wynosisz, kogo chcesz, i Ty poniżasz, kogo chcesz. W Twoim ręku jest dobro! Zaprawdę; Ty jesteś nad każdą rzeczą wszechwładny! }.Al-Imran(The Famiy of Imran)26 "</string>
    <string name="esm25252525">"{Powiedz: \"O Boże! Władco królestwa! Ty dajesz królestwo, komu chcesz, i Ty odbierasz królestwo, od kogo chcesz: Ty wynosisz, kogo chcesz, i Ty poniżasz, kogo chcesz. W Twoim ręku jest dobro! Zaprawdę; Ty jesteś nad każdą rzeczą wszechwładny! }.Al-Imran(The Famiy of Imran)26 "</string>
    <string name="esm26">As-Sami</string>
    <string name="esm2626">Wszystko słyszący</string>
    <string name="esm262626">{I kiedy Abraham i Isma`il wznosili fundamenty, Domu: \"Panie nasz! Przyjmij to od nas, przecież Ty jesteś Słyszący, Wszechwiedzący! }.Al-Baqarah(The Cow)127,{Nie ma przymusu w religii! Prawość wyróżniła się od nieprawości. I ten, kto odrzuca fałszywe bóstwa, a wierzy w Boga, uchwycił za najpewniejszy uchwyt, nie mający żadnego pęknięcia. Bóg jest słyszący, wszechwiedzący! }.Al-Baqarah(The Cow)256</string>
    <string name="esm26262626">{To nie wy ich zabijaliście, lecz Bóg ich zabijał. To nie ty rzuciłeś, kiedy rzuciłeś, lecz to Bóg rzucił; aby doświadczyć wiernych doświadczeniem pięknym, pochodzącym od Niego. Zaprawdę, Bóg jest słyszącym, wszechwiedzącym! }.Al-Anfal(The Spoils of War)17,{O wy, którzy wierzycie! Nie wysuwajcie się naprzód przed Bogiem i Jego Posłańcem i bójcie się Boga! Zaprawdę, Bóg jest słyszący, widzący! }.Al-Hujurat(The Dwellings)1</string>
    <string name="esm27">Al-Basir</string>
    <string name="esm2727">Wszystko widzący</string>
    <string name="esm272727">{Zaprawdę, Bóg nakazuje wam, abyście oddawali powierzone dobra ich właścicielom! A jeśli sprawujecie sądy wśród ludzi, to sądźcie według sprawiedliwości: Zaprawdę, jakże wspaniałe jest to, do czego Bóg was nawołuje! Zaprawdę, Bóg jest słyszący, widzący! }.An-Nisa(The Women)58,{Chwała Temu, który przeniósł Swojego sługę nocą z Meczetu świętego do meczetu dalekiego, którego otoczenie pobłogosławiliśmy, aby mu pokazać niektóre Nasze znaki. Zaprawdę,. On jest Słyszący, Widzący! }.Al-Isra(The Night Journey)1</string>
    <string name="esm27272727">{Stwórca niebios i ziemi. On uczynił dla was z was samych - pary, i tak samo z trzód - pary. On was rozmnaża w ten sposób. Nic nie jest do Niego podobne. On jest Słyszący, Widzący! }.Ash-Shura(Consultation)11,{A gdyby Bóg rozszerzył zaopatrzenie dla Swoich sług, to oni na pewno zbuntowaliby się na ziemi; lecz On zsyła z umiarem to, co chce. On jest dobrze powiadomiony o Swoich sługach, jasno widzący. }.Ash-Shura(Consultation)27</string>
    <string name="esm28">Al-Hakam</string>
    <string name="esm2828">Sędzia</string>
    <string name="esm282828">The Judge/ Arbitrator/ Arbiter/ All-Decree/ Possessor of Authority of Decisions and Judgment</string>
    <string name="esm28282828">{Bóg. rozsądzi między wami, w Dniu Zmartwychwstania, to, w czym się różnicie. }.Al-Hajj(The Pilgrimage)69</string>
    <string name="esm29">`Adl</string>
    <string name="esm2929">Sprawiedliwy</string>
    <string name="esm292929">The Just</string>
    <string name="esm29292929">Authorized and Straightforward Judge of Dealing Justly</string>
    <string name="esm30">Al-Latif</string>
    <string name="esm3030">Życzliwy</string>
    <string name="esm303030">{Czyż, ty nie widziałeś, iż Bóg spuścił z nieba wodę i ziemia rankiem się zazieleniła? Zaprawdę, Bóg jest Przenikliwy, w pełni Świadomy! }.Al-Hajj(The Pilgrimage)63,{\"O synu mój! Jeśliby to było tylko tyle, co ciężar ziarnka gorczycy, i byłoby w skale albo w niebiosach, albo na ziemi, ta Bóg to wyprowadzi. Zaprawdę, B6g jest Przenikliwy, świadomy! }.Luqman 16</string>
    <string name="esm30303030">{I wspominajcie to, co wam jest recytowane w waszych domach ze znaków Boga i z mądrości! Zaprawdę, Bóg jest Przenikliwy, w pełni świadomy! }.Al-Ahzab(The Combined Forces)34</string>
    <string name="esm31">Al-Chabir</string>
    <string name="esm3131">Wszystkiego świadomy</string>
    <string name="esm313131">{On jest Panem przemożnym nad Swoimi sługami. On jest Mądry, doskonale Świadomy! }.Al-An\'am(The Cattle)18,{Zaprawdę, twój Pan daje hojne zaopatrzenie temu, komu chce, i wymierza je! Zaprawdę, On jest względem swoich sług w pełni świadomy i jasno widzący! }.Al-Isra(The Night Journey)30</string>
    <string name="esm31313131">{O ludzie! Oto stworzyliśmy was z mężczyzny i kobiety i uczyniliśmy was ludami i plemionami, abyście się wzajemnie znali. Zaprawdę, najbardziej szlachetny spośród was, w obliczu Boga, to najbardziej bogobojny spośród was! Zaprawdę, Bóg jest wszechwiedzący, dobrze świadomy! }.Al-Hujurat(The Dwellings)13,{O wy, którzy wierzycie! Bójcie się Boga! I niech każda dusza patrzy na to, co przygotowała na jutro! I bójcie się Boga! Zaprawdę, Bóg jest w pełni świadomy tego, co wy czynicie! }.Al-Hashr(The Gathering)18</string>
    <string name="esm32">Al-Halim</string>
    <string name="esm3232">Pobłażliwy</string>
    <string name="esm323232">{I nie popełnicie żadnego grzechu, proponując zaręczyny kobiecie albo ukrywając ten zamiar w swoich sercach. - Bóg wie, że wy o nich myślicie. - Lecz nie czyńcie im obietnic potajemnie, używajcie słów uznanych zwyczajem. I nie decydujcie o zawarciu małżeństwa, dopóki nie upłynie przepisany czas. Wiedzcie, iż Bóg wie, co jest w waszych duszach, więc strzeżcie się Go! Wiedzcie, iż Bóg jest przebaczający, wspaniałomyślny! }.Al-Baqarah(The Cow)235,{A kiedy recytujesz Koran, to My zaciągamy zasłonę między tobą a tymi, którzy nie wierzą w życie ostateczne. }.Al-Isra(The Night Journey)44</string>
    <string name="esm32323232">{On z pewnością wprowadzi ich wejściem, które im się spodoba. Zaprawdę, Bóg jest Wszechwiedzący, Łaskawy! }.Al-Hajj(The Pilgrimage)59,{Zaprawdę, Bóg podtrzymuje niebiosa i ziemię, aby nie ustały. A jeśliby one ustały, to nie utrzymałby ich nikt poza Nim. On jest Wspaniałomyślny, Przebaczający! }.Fatir(The Orignator)41</string>
    <string name="esm33">Al-Azim</string>
    <string name="esm3333">Nieskończony</string>
    <string name="esm333333">{Bóg! Nie ma boga, jak tylko On - Żyjący, Istniejący! Nie chwyta Go ni drzemka, ni sen. Do Niego należy to, co jest w niebiosach, i to, co jest na ziemi! A któż będzie się wstawiał u Niego inaczej jak za Jego zezwoleniem? On wie, co było przed nimi, i On wie, co będzie po nich. Oni nie obejmują niczego z Jego wiedzy, oprócz tego, co On zechce. Jego tron jest tak rozległy jak niebiosa i ziemia; Jego nie męczy utrzymywanie ich. On jest Wyniosły, Ogromny! }.Al-Baqarah(The Cow)255,{Do Niego należy to, co jest w niebiosach, i to, co jest na ziemi. On jest Wyniosły, Wspaniały! }.Ash-Shura(Consultation)4</string>
    <string name="esm33333333">{Wysławiaj więc imię twego Pana, Możnego! }.Al-Waqi\'ah(The Event)96</string>
    <string name="esm34">Al-Ghafur</string>
    <string name="esm3434">Przebaczający wszystko</string>
    <string name="esm343434">{On zakazał wam tylko: padliny, krwi i mięsa wieprzowego, i tego, co zostało złożone na ofiarę czemuś innemu niż Bogu. Lecz ten, kto został do tego zmuszony, a nie będąc buntownikiem ani występnym, nie będzie miał grzechu. Zaprawdę; Bóg jest przebaczający, litościwy! }.Al-Baqarah(The Cow)173,{Jedzcie więc z tego, co zdobyliście jako łup, to, co jest dozwolone i wspaniałe, i bójcie się Boga! Zaprawdę, Bóg jest przebaczający, litościwy! }.Al-Anfal(The Spoils of War)69</string>
    <string name="esm34343434">{Zaprawdę, twój Pan będzie z pewnością przebaczający i litościwy dla tych, którzy razem wywędrowali, po tym jak zostali doświadczeni, a następnie prowadzili walkę i byli cierpliwi. }.An-Nahl(The Bees)110,{- jako gościnne przyjęcie od Przebaczającego, Litościwego.}.Fussilat(Explained in Detail)32</string>
    <string name="esm35">Asz-Szakur</string>
    <string name="esm3535">Łaskawy</string>
    <string name="esm353535">{Bóg będzie mógł dać im pełną zapłatę i zwiększyć Swoją łaskę. Zaprawdę, On jest Przebaczający, Wdzięczny! }.Fatir(The Orignator)30,{I będą mówili: Chwała niech będzie Bogu, który oddalił od nas smutek! Zaprawdę, nasz Pan jest Przebaczający, Wdzięczny! }.Fatir(The Orignator)34</string>
    <string name="esm35353535">{To obwieszcza Bóg Swoim sługom, którzy wierzą i czynią dobre dzieła. Powiedz: \"Ja nie żądam od was za to żadnej zapłaty, tylko miłości dla bliskich.\" A ktokolwiek spełni dobry czyn, to My jemu damy jeszcze większe dobro. Zaprawdę, Bóg jest przebaczający, wdzięczny! }.Ash-Shura(Consultation)23,{Jeśli dacie Bogu piękną pożyczkę, to On odda ją wam w dwójnasób i wam przebaczy. }.At-Taghabun(Mutual Loss and Gain)17</string>
    <string name="esm36">Al-Ali</string>
    <string name="esm3636">Najwyższy</string>
    <string name="esm363636">{Do Niego należy to, co jest w niebiosach, i to, co jest na ziemi. On jest Wyniosły, Wspaniały! }.Ash-Shura(Consultation)4,{I nie zostało dane żadnemu śmiertelnikowi, aby przemawiał do niego Bóg inaczej, jak przez objawienie albo też spoza zasłony, albo przez posłańca; i jemu objawia - za Swoim zezwoleniem - to, co chce. Zaprawdę, On jest wyniosły, mądry! }.Ash-Shura(Consultation)51</string>
    <string name="esm36363636">{Mężczyźni stoją nad kobietami ze względu na to, że Bóg dał wyższość jednym nad drugimi, i ze względu na to, że oni rozdają ze swojego majątku. Przeto cnotliwe kobiety są pokorne i zachowują w skrytości to, co zachował Bóg. I napominajcie te, których nieposłuszeństwa się boicie, pozostawiajcie je w łożach i bijcie je! A jeśli są wam posłuszne, to starajcie się nie stosować do nich przymusu. Zaprawdę, Bóg jest wzniosły, wielki! }.An-Nisa(The Women)34,{Tak jest, ponieważ Bóg jest prawdą i ponieważ to, co wzywacie poza Nim, jest fałszem, i ponieważ Bóg jest Wyniosły, Wielki! }.Luqman 30,{Nie pomoże przed Nim żadne wstawiennictwo, oprócz wstawiennictwa za tymi, na kogo On się godzi. A kiedy strach zostanie oddalony od ich serc, oni powiedzą: \"Co powiedział wasz Pan?\" Powiedzą: \"Prawdę!\" On jest Wyniosły, Wielki! }.Saba(Sheba)23</string>
    <string name="esm37">Al-Kabir</string>
    <string name="esm3737">Wielki</string>
    <string name="esm373737">{On zna to, co jest ukryte, i to, co jest jawne. On jest Wielki, Wyniosły! }.Ar-Ra\'d(The Thunder)9,{Tak jest, albowiem Bóg jest prawdą, a to, co oni wzywają poza Nim, jest fałszem. Zaprawdę, Bóg jest Wyniosły, Wielki! }.Al-Hajj(The Pilgrimage)62</string>
    <string name="esm37373737">{Nie pomoże przed Nim żadne wstawiennictwo, oprócz wstawiennictwa za tymi, na kogo On się godzi. A kiedy strach zostanie oddalony od ich serc, oni powiedzą: \"Co powiedział wasz Pan?\" Powiedzą: \"Prawdę!\" On jest Wyniosły, Wielki! }.Saba(Sheba)23</string>
    <string name="esm38">Al-Hafiz</string>
    <string name="esm3838">Ochraniający</string>
    <string name="esm383838">{A jeśli się odwrócicie - a przecież ja wam obwieściłem to, z czym zostałem posłany - mój Pan zastąpi was innym narodem, a wy nie zaszkodzicie Mu w niczym. Zaprawdę, mój Pan czuwa pilnie nad każdą rzeczą!\" }.Hud 57,{Miał on nad nimi władzę tylko po to, abyśmy mogli rozpoznać tych, którzy wierzą w życie ostateczne, od tych, którzy w nie powątpiewają. A twój Pan strzeże każdej rzeczy. }.Saba(Sheba)21</string>
    <string name="esm38383838">{Tych, którzy wzięli sobie opiekunów poza Nim, Bóg bacznie obserwuje, a ty nie jesteś dla nich poręczycielem. }.Ash-Shura(Consultation)6</string>
    <string name="esm39">Al-Muqit</string>
    <string name="esm3939">Żywiciel</string>
    <string name="esm393939">The Nourisher/ Feeder</string>
    <string name="esm39393939">{Kto wstawia się w dobrej sprawie, ten będzie miał w niej udział; a kto wstawia się w złej sprawie, ten będzie miał jej podwójne obciążenie. Bóg czuwa nad każdą rzeczą! }.An-Nisa(The Women)85</string>
    <string name="esm40">Al-Hasib</string>
    <string name="esm4040">Oceniający</string>
    <string name="esm404040">{Doświadczajcie sieroty, aż osiągną wiek do małżeństwa. A jeśli zauważycie w nich dojrzałość sądu, oddajcie im ich dobra! I nie zjadajcie ich dóbr rozrzutnie i pośpiesznie, zanim one osiągną wiek dojrzały. Ten, kto jest bogaty, niech się powstrzyma wspaniałomyślnie, a ten, kto jest biedny, niech zjada w sposób odpowiedni. A kiedy oddajecie im ich dobra, to wezwijcie świadków. A Bóg wystarczy jako przyjmujący rachunek! }.An-Nisa(The Women)6,{Kiedy kierują do was pozdrowienie, to wy jeszcze piękniej pozdrówcie albo oddajcie to pozdrowienie. Zaprawdę, Bóg podlicza każdą rzecz! }.An-Nisa(The Women)86</string>
    <string name="esm40404040">{Dla tych, którzy przekazują posłannictwa Boga i obawiają się Go; dla tych, którzy się nie lękają nikogo innego, jak tylko Boga. Bóg wystarczy jako dobrze liczący! }.Al-Ahzab(The Combined Forces)39</string>
    <string name="esm41">Al-Dżalil</string>
    <string name="esm4141">Majestatyczny</string>
    <string name="esm414141">{A pozostanie oblicze twego Pana, pełne majestatu i godne czci. }.Ar-Rahman(The Most Graciouse)27</string>
    <string name="esm41414141">{A kiedy przyszedł Mojżesz na spotkanie w naznaczonym przez Nas czasie i przemówił do niego jego Pan, on powiedział: \" Panie mój. Pokaż mi się, abym Cię mógł zobaczyć!\" Powiedział: \" Ty Mnie nie zobaczysz, lecz popatrz na górę! Jeśli ona stać będzie mocno na swoim miejscu, to ty Mnie zobaczysz.\" A kiedy jego Pan objawił się na tej górze, obrócił ją w proch; i Mojżesz padł rażony piorunem. A kiedy przyszedł do siebie, powiedział: \"Niech Tobie będzie chwała! Nawracam się do Ciebie! Ja jestem pierwszym z wierzących!\" }.Al-A\'raf(The Heights)143</string>
    <string name="esm42">Al-Karim</string>
    <string name="esm4242">Hojny</string>
    <string name="esm424242">{Powiedział ten, który posiadał wiedzę z Księgi: \"Ja ci go przyniosę, zanim powróci do ciebie twoje spojrzenie.\" A kiedy Salomon zobaczył go stojącego solidnie przed nim, powiedział: \"To jest z łaski mego Pana, aby mnie doświadczyć, czy będę wdzięczny czy niewdzięczny.\" Kto jest wdzięczny, jest wdzięczny dla siebie samego; a kto jest niewdzięczny… - zaprawdę, mój Pan jest Bogaty, Szlachetny! }.An-Naml(The Ants)40</string>
    <string name="esm42424242">{O człowieku! Cóż ciebie zwiodło względem twego Pana, Szlachetnego? }.Al-Infitar(The Cleaving)6</string>
    <string name="esm43">Ar-Raqib</string>
    <string name="esm4343">Czujny</string>
    <string name="esm434343">{O ludzie! Bójcie się waszego Pana, który was stworzył z jednej istoty i stworzył z niej drugą do pary; a z nich dwojga rozprzestrzenił wiele mężczyzn i kobiet. Bójcie się Boga, o którego jedni drugich pytacie, i czcijcie łona! }.An-Nisa(The Women)1</string>
    <string name="esm43434343">{Ja im powiedziałem tylko to, co Ty mi nakazałeś powiedzieć: Czcijcie Boga, mojego Pana i waszego Pana! Ja byłem świadkiem ich, jak długo przebywałem wśród ludzi; a kiedyś mnie wezwał do Siebie, Tyś został ich pilnym stróżem, wszak jesteś świadkiem każdej rzeczy! }.Al-Maidah(The Table spread with Food)117</string>
    <string name="esm44">Al-Mudżib</string>
    <string name="esm4444">Odpowiadający</string>
    <string name="esm444444">The Responsive/ Answerer/ Supreme Answerer/ Accepter of Invocation</string>
    <string name="esm44444444">{I wysłaliśmy do ludu Samud ich brata Saliha. On powiedział: \"O ludu mój! Czcijcie Boga! Nie ma dla was żadnego innego boga oprócz Niego! On was utworzył z ziemi i On was na niej osiedlił. Proście Go o przebaczenie i nawracajcie się do Niego! Zaprawdę, mój Pan jest bliski, wysłuchujący!\" }.Hud 61</string>
    <string name="esm45">"Al-Wasi "</string>
    <string name="esm4545">Wszechogarniający</string>
    <string name="esm454545">{Szatan obiecuje wam ubóstwo i nakazuje wam bezeceństwo; a Bóg obiecuje wam od Siebie przebaczenie i łaskę. Bóg jest wszechobejmujący, wszechwiedzący! }.Al-Baqarah(The Cow)268,{I nie wierzcie nikomu innemu jak tylko temu, kto poszedł za waszą religią!\" Powiedz: \"Zaprawdę, droga prosta - droga Boga - jest taka, żeby każdemu było dane to, co wam dano, w przeciwnym razie bowiem oni będą się sprzeczać z wami przed waszym Panem.\" Powiedz: \"Zaprawdę, łaska jest w ręku Boga! On daje ją, komu chce. Bóg jest wszechobejmujący, wszechwiedzący! }.Al-Imran(The Famiy of Imran)73</string>
    <string name="esm45454545">{O wy, którzy wierzycie! Jeśli ktoś z was odrzuci swoją religię… Bóg niebawem przyprowadzi ludzi, których pokocha i oni Jego pokochają; oni będą pokorni względem wiernych, a dumni wobec niewiernych; będą walczyli na drodze Boga i nie będą się bać nagany ganiącego. To jest łaska Boga. A Bóg jest wszechobejmujący, wszechwiedzący! }.Al-Maidah(The Table spread with Food)54</string>
    <string name="esm46">Al-Hakim</string>
    <string name="esm4646">Mądry</string>
    <string name="esm464646">{Zaprawdę, jeśliby wszystkie drzewa na ziemi były piórami i jeśliby było morze, któremu pomogłoby jeszcze siedem mórz - to nie wyczerpałyby się słowa Boga. Zaprawdę, Bóg jest Potężny, Mądry! }.Luqman 27,{Objawienie Księgi pochodzi od Boga, Potężnego, Mądrego! }.Al-Ahqaf(The Curved Sand-hills)2</string>
    <string name="esm46464646">{Wysławia Boga to, co jest w niebiosach, i to, co jest na ziemi. On jest Potężny, Mądry! }.Al-Hadid(The Iron)1,{Bóg nałożył na was obowiązek zwolnienia się z takich przysiąg. Bóg jest waszym opiekunem! On jest Wszechwiedzący, Mądry! }.At-Tahrim(The Prohibition)2</string>
    <string name="esm47">Al-Wadud</string>
    <string name="esm4747">Kochający</string>
    <string name="esm474747">{Proście o przebaczenie waszego Pana! Następnie nawracajcie się do Niego! Zaprawdę, mój Pan jest litościwy, kochający!\" }.Hud 90</string>
    <string name="esm47474747">{On - Przebaczający, Miłościwy!}.Al-Burooj(The Big Stars)14</string>
    <string name="esm48">Al-Madżid</string>
    <string name="esm4848">Pan wszelkiej chwały</string>
    <string name="esm484848">The All-Glorious/ Majestic/ Ever-Illustrious [Oft-Brilliant in Dignity, Achievements or Actions]</string>
    <string name="esm48484848">{Oni powiedzieli: Czy ty się dziwisz rozkazowi Boga? Miłosierdzie Boga i Jego błogosławieństwa niech będą nad wami }.Hud 73</string>
    <string name="esm49">Al-Ba\'ith</string>
    <string name="esm4949">Wskrzeszający</string>
    <string name="esm494949">The Resurrector/ Awakener/ Arouser/ Dispatcher</string>
    <string name="esm49494949">{I ponieważ Bóg wskrzesi tych, którzy się znajdują w grobach. }.Al-Hajj(The Pilgrimage)7</string>
    <string name="esm50">Asz-Szahid</string>
    <string name="esm5050">Świadek</string>
    <string name="esm505050">{Lecz Bóg zaświadczy o tym, co zesłał tobie! Zesłał On to w pełni Swojej wiedzy. I zaświadczą aniołowie. A Bóg wystarczy jako świadek! }.An-Nisa(The Women)166,{Zaprawdę, ci, którzy uwierzyli, jak i ci, którzy są wyznania żydowskiego, sabejczycy, chrześcijanie i zoroastryjczycy, oraz ci, którzy dodają współtowarzyszy - zaprawdę, Bóg uczyni rozróżnienie między nimi - zaprawdę, Bóg jest świadkiem każdej rzeczy! }.Al-Hajj(The Pilgrimage)17</string>
    <string name="esm50505050">{Niebawem pokażemy im Nasze znaki na horyzontach i w nich samych, aż w końcu stanie się dla nich jasne, że to jest prawda. Czyż nie jest wystarczające, jeśli chodzi o twojego Pana, że On jest świadkiem każdej rzeczy? }.Fussilat(Explained in Detail)53,{On, który wysłał Swego Posłańca z drogą prostą i religią prawdy, aby jej dać wyższość nad wszelką religią! A Bóg wystarczy jako świadek! }.Al-Fath(The Victory)28</string>
    <string name="esm51">Al-Haqq</string>
    <string name="esm5151">Prawdziwy</string>
    <string name="esm515151">{Następnie oni są oddawani Bogu, ich Władcy prawdziwemu. Czyż nie do Niego należy sąd? On jest najszybszy w rachunku! }.Al-An\'am(The Cattle)62,{- Tak jest; ponieważ Bóg jest prawdą i ponieważ ożywia umarłych, i ponieważ jest nad każdą rzeczą wszechwładny, i ponieważ nadejdzie Godzina - co do której nie ma żadnej wątpliwości - }.Al-Hajj(The Pilgrimage)6</string>
    <string name="esm51515151">{Niech Bóg będzie wysławiony, Król, Prawda! Nie ma boga, jak tylko On, Pan tronu szlachetnego! }.Al-Mu\'minoon(The Believers)116,{W tym Dniu Bóg wypłaci w pełni, co im się słusznie należy; i dowiedzą się, że Bóg jest prawdą oczywistą. }.An-Noor(The Light)25</string>
    <string name="esm52">Al-Wakil</string>
    <string name="esm5252">Niezawodny</string>
    <string name="esm525252">{Niektórym mówiono: \"Oto ludzie zebrali się przeciwko wam, bójcie się ich!\"; lecz to pomnożyło tylko ich wiarę i oni powiedzieli: \"Wystarczy nam Bóg! Jakże to wspaniały poręczyciel!\" }.Al-Imran(The Famiy of Imran)173,{O ludu Księgi! Nie przekraczaj granic w twojej religii i nie mów o Bogu niczego innego, jak tylko prawdę! Mesjasz, Jezus syn Marii, jest tylko posłańcem Boga; i Jego Słowem, które złożył Marii; i Duchem, pochodzącym od Niego. Wierzcie więc w Boga i Jego posłańców i nie mówcie: \"Trzy!\" Zaprzestańcie! To będzie lepiej dla was! Bóg- Allah - to tylko jeden Bóg! On jest nazbyt wyniosły, by mieć syna! Do Niego należy to, co jest w niebiosach, i to, co jest na ziemi. I Bóg wystarcza jako opiekun! }.An-Nisa(The Women)171</string>
    <string name="esm52525252">{Powiedział on: \"To jest między mną a tobą. Którykolwiek z tych dwóch terminów wypełnię, nie doznam z tego powodu żadnej przykrości.. Bóg jest poręczycielem tego, co mówimy.\" }.Al-Qasas(The Stories)28,{On Panem Wschodu i Zachodu. Nie ma boga, jak tylko On! Przeto weź Go sobie za opiekuna! }.Al-Muzzammil(The One wrapped in Garments)9</string>
    <string name="esm53">Al-Qawij</string>
    <string name="esm5353">Mocny</string>
    <string name="esm535353">{I tym, którzy zostali wypędzeni bezprawnie ze swoich domostw, jedynie za to, iż powiedzieli: \"Pan nasz - to Bóg!\" I jeśliby Bóg nie odepchnął ludzi, jednych przy pomocy drugich, to zostałyby zniszczone klasztory i kościoły, miejsca modlitwy i meczety, gdzie często wspomina się imię Boga. Bóg pomoże z pewnością tym, którzy Jemu pomagają. Zaprawdę, Bóg jest Mocny, Potężny! }.Al-Hajj(The Pilgrimage)40,{Oni nie mierzą Boga Jego prawdziwą miarą. Zaprawdę, Bóg jest Mocny, Potężny! }.Al-Hajj(The Pilgrimage)74</string>
    <string name="esm53535353">{Bóg jest łagodny dla Swoich sług. On daje zaopatrzenie, komu chce. On jest Mocny, Potężny! }.Ash-Shura(Consultation)19,{Wysłaliśmy już Naszych posłańców z jasnymi dowodami i zesłaliśmy z nimi Księgę i wagę, aby ludzie stali przy sprawiedliwości. I zesłaliśmy żelazo, w którym jest moc straszna i korzyści dla ludzi, ażeby wiedział Bóg, kto pomaga Jemu i Jego posłańcom w tym, co skryte. Zaprawdę, Bóg jest mocny, potężny! }.Al-Hadid(The Iron)25</string>
    <string name="esm54">Al-Matin</string>
    <string name="esm5454">Opoka</string>
    <string name="esm545454">The Firm, The Steadfast</string>
    <string name="esm54545454">{Zaprawdę, Bóg jest Dawcą Zaopatrzenia, Posiadającym Siłę, Niewzruszonym! }.Adh-Dhariyat(The Wind that Scatter)58</string>
    <string name="esm55">Al-Walij</string>
    <string name="esm5555">Obrońca</string>
    <string name="esm555555">{Bóg zna dobrze waszych wrogów. Bóg wystarczy jako opiekun! Bóg wystarczy jako wspomożyciel! }.An-Nisa(The Women)45,{Zaprawdę, opiekunem moim jest Bóg, który zesłał Księgę! To On opiekuje się ludźmi prawymi. }.Al-A\'raf(The Heights)196</string>
    <string name="esm55555555">{On jest Tym, który zsyła obfity deszcz, kiedy oni są już zrozpaczeni. On rozprzestrzenia Swoje miłosierdzie, On - Opiekun, Godny Chwały! }.Ash-Shura(Consultation)28,{Zaprawdę, oni ci nie pomogą wcale przed Bogiem. Zaprawdę, ludzie niesprawiedliwi będą opiekunami jedni drugich, podczas gdy Bóg jest opiekunem bogobojnych. }.Al-Jathiya(Crouching)19</string>
    <string name="esm56">Al-Hamid</string>
    <string name="esm5656">Godny wszelkiej chwały</string>
    <string name="esm565656">{Daliśmy mądrość Lokmanowi: \"Dziękuj Bogu! Ten, kto dziękuje, dziękuje dla siebie samego; a ten, kto jest niewdzięczny… zaprawdę, Bóg jest Bogaty, Godny Chwały! \" }.Luqman 12,{Do Boga należy to, co jest w niebiosach, i to, co jest na ziemi. Zaprawdę, On jest Bogaty, Godny Chwały! }.Luqman 26</string>
    <string name="esm56565656">{I powiedział Mojżesz: \"Jeśli nie będziecie wdzięczni - wy i ci, którzy są na ziemi -… zaprawdę, Bóg jest bogaty i godny chwały!\" }.Ibrahim(Abraham)8,{Nie przenika do niej fałsz z żadnej strony. To jest objawienie pochodzące od mądrego, godnego chwały! }.Fussilat(Explained in Detail)42</string>
    <string name="esm57">Al-Muhsi</string>
    <string name="esm5757">Ten, który wszystko policzył</string>
    <string name="esm575757">{Aby wiedział,. czy posłańcy przekazują posłannictwa swego Pana. On obejmuje wszystkie ich czyny i wyliczył każdą rzecz liczbą. }.Al-Jinn(The Jinn)28</string>
    <string name="esm57575757">{Podczas gdy My wyliczyliśmy każdą rzecz, zapisując ją. }.An-Naba\'(The Great News)29</string>
    <string name="esm58">Al-Mubdi\'</string>
    <string name="esm5858">Stworzyciel</string>
    <string name="esm59">Al-Mu\'id</string>
    <string name="esm5959">Przywracający</string>
    <string name="esm585858">{Powiedz: \"Czy wśród waszych współtowarzyszy jest taki, który stwarza po raz pierwszy, a potem powtarza stworzenie?\" Powiedz: \"Bóg stwarza po raz pierwszy, a potem powtarza stworzenie! Jakże wy więc dajecie się wplątać w kłamstwo?\" }.Yunus(Jonah)34,{On jest Tym, który daje początek stworzeniu, a potem je ponawia, i który daje wam zaopatrzenie z nieba i z ziemi. Czy istnieje jakiś inny bóg obok Boga? Przynieście więc wasz dowód, jeśli mówicie prawdę! }.An-Naml(The Ants)64</string>
    <string name="esm595959">{Powiedz: \"Czy wśród waszych współtowarzyszy jest taki, który stwarza po raz pierwszy, a potem powtarza stworzenie?\" Powiedz: \"Bóg stwarza po raz pierwszy, a potem powtarza stworzenie! Jakże wy więc dajecie się wplątać w kłamstwo?\" }.Yunus(Jonah)34,{On jest Tym, który daje początek stworzeniu, a potem je ponawia, i który daje wam zaopatrzenie z nieba i z ziemi. Czy istnieje jakiś inny bóg obok Boga? Przynieście więc wasz dowód, jeśli mówicie prawdę! }.An-Naml(The Ants)64</string>
    <string name="esm58585858">{Czyż oni nie widzieli, jak Bóg daje życie przez pierwsze stworzenie, a potem daje je ponownie? Zaprawdę, to dla Boga jest łatwe! }.Al-Ankaboot(The Spider)19,{Oto On stwarza po raz pierwszy i powtarza stworzenie! }.Al-Burooj(The Big Stars)13</string>
    <string name="esm59595959">{Czyż oni nie widzieli, jak Bóg daje życie przez pierwsze stworzenie, a potem daje je ponownie? Zaprawdę, to dla Boga jest łatwe! }.Al-Ankaboot(The Spider)19,{Oto On stwarza po raz pierwszy i powtarza stworzenie! }.Al-Burooj(The Big Stars)13</string>
    <string name="esm60">Al-Muhji</string>
    <string name="esm6060">Dawca życia</string>
    <string name="esm61">Al-Mumit</string>
    <string name="esm6161">Sprowadzający Śmierć</string>
    <string name="esm606060">{Powiedz: \"O ludzie! J a jestem posłańcem Boga do was wszystkich, Tego, do którego należy królestwo niebios i ziemi. Nie ma boga, jak tylko On! On daje życie i sprowadza śmierć! Wierzcie więc w Boga i w Jego Posłańca,. Proroka rodzimego, który wierzy w Boga i w Jego słowa! Postępujcie za nim, a być może, będziecie prowadzeni drogą prostą!\" }.Al-A\'raf(The Heights)158,{Zaprawdę, My dajemy życie i My sprowadzamy śmierć; My jesteśmy dziedzicami wszystkiego! }.Al-Hijr(The Rocky Tract)23</string>
    <string name="esm616161">{Powiedz: \"O ludzie! J a jestem posłańcem Boga do was wszystkich, Tego, do którego należy królestwo niebios i ziemi. Nie ma boga, jak tylko On! On daje życie i sprowadza śmierć! Wierzcie więc w Boga i w Jego Posłańca,. Proroka rodzimego, który wierzy w Boga i w Jego słowa! Postępujcie za nim, a być może, będziecie prowadzeni drogą prostą!\" }.Al-A\'raf(The Heights)158,{Zaprawdę, My dajemy życie i My sprowadzamy śmierć; My jesteśmy dziedzicami wszystkiego! }.Al-Hijr(The Rocky Tract)23</string>
    <string name="esm60606060">{Do Niego należy królestwo niebios i ziemi. On daje życie i On powoduje śmierć. On jest nad każdą rzeczą wszechwładny! }.Al-Hadid(The Iron)2,{Spójrz więc na ślady miłosierdzia Boga, jak On ożywia ziemię po jej śmierci! Zaprawdę, On ożywia umarłych; On jest nad każdą rzeczą wszechwładny! }.Ar-Room(The Romans)50</string>
    <string name="esm61616161">{Do Niego należy królestwo niebios i ziemi. On daje życie i On powoduje śmierć. On jest nad każdą rzeczą wszechwładny! }.Al-Hadid(The Iron)2,{O wy, którzy wierzycie! Nie bądźcie, jak ci, którzy nie uwierzyli i mówili o swoich braciach, kiedy oni wyruszyli w drogę po ziemi albo kiedy walczyli na wojnie: \"Gdyby byli przy nas, to nie umarliby i nie zostaliby zabici…\" Niech Bóg uczyni to strapieniem w ich sercach. Bóg daje życie i powoduje śmierć. Bóg widzi jasno to, co czynicie! }.Al-Imran(The Famiy of Imran)156</string>
    <string name="esm62">Al-Hajj</string>
    <string name="esm6262">Wiecznie żywy</string>
    <string name="esm63">Al-Qajjum</string>
    <string name="esm6363">Samoistny</string>
    <string name="esm626262">{Bóg! Nie ma boga, jak tylko On - Żyjący, Istniejący! Nie chwyta Go ni drzemka, ni sen. Do Niego należy to, co jest w niebiosach, i to, co jest na ziemi! A któż będzie się wstawiał u Niego inaczej jak za Jego zezwoleniem? On wie, co było przed nimi, i On wie, co będzie po nich. Oni nie obejmują niczego z Jego wiedzy, oprócz tego, co On zechce. Jego tron jest tak rozległy jak niebiosa i ziemia; Jego nie męczy utrzymywanie ich. On jest Wyniosły, Ogromny! }.Al-Baqarah(The Cow)255,{Bóg! Nie ma boga; jak tylko On - Żyjący, Istniejący! }.Al-Imran(The Famiy of Imran)2,{Twarze korzą się przed Żyjącym, Trwającym! Zawiedziony będzie ten, kto się obciążył niesprawiedliwością! }.Taha 111</string>
    <string name="esm636363">{Bóg! Nie ma boga, jak tylko On - Żyjący, Istniejący! Nie chwyta Go ni drzemka, ni sen. Do Niego należy to, co jest w niebiosach, i to, co jest na ziemi! A któż będzie się wstawiał u Niego inaczej jak za Jego zezwoleniem? On wie, co było przed nimi, i On wie, co będzie po nich. Oni nie obejmują niczego z Jego wiedzy, oprócz tego, co On zechce. Jego tron jest tak rozległy jak niebiosa i ziemia; Jego nie męczy utrzymywanie ich. On jest Wyniosły, Ogromny! }.Al-Baqarah(The Cow)255,{Bóg! Nie ma boga; jak tylko On - Żyjący, Istniejący! }.Al-Imran(The Famiy of Imran)2</string>
    <string name="esm63636363">{Twarze korzą się przed Żyjącym, Trwającym! Zawiedziony będzie ten, kto się obciążył niesprawiedliwością! }.Taha 111</string>
    <string name="esm62626262">{I zaufaj Żyjącemu, który nie umiera! I wysławiaj Jego chwałę! Wystarczy, iż On jest dobrze świadomy grzechów swoich sług! }.Al-Furqan(The Criterion)58,{On - Żyjący!. Nie ma boga, jak tylko On! Witajcie Go więc; wyznając szczerze Jego religię: Chwała Bogu - Panu światów! }.Ghafir(The Forgiver God)65</string>
    <string name="esm64">Al-Wādżid</string>
    <string name="esm6464">Wszystko posiadający</string>
    <string name="esm646464">The Perceiver, The Finder, The Unfailing</string>
    <string name="esm64464646">{I weź w rękę garść trawy, i smagaj nią, i nie złam twojej przysięgi!\" I znaleźliśmy go cierpliwym. Jakże to wspaniały sługa! Zaprawdę, on był pełen skruchy! }.Sad(The Letter Sad)44</string>
    <string name="esm65">Al-Madżid</string>
    <string name="esm6565">Wspaniały</string>
    <string name="esm656565">{On - Władca Tronu Godnego Chwały! }.Al-Burooj(The Big Stars)15</string>
    <string name="esm65656565">{Oni powiedzieli: \"Czy ty się dziwisz rozkazowi Boga? Miłosierdzie Boga i Jego błogosławieństwa niech będą nad wami }.Hud 73</string>
    <string name="esm66">Al-Wahid</string>
    <string name="esm6666">Niepodzielny</string>
    <string name="esm666666">{Powiedz: \"Kto jest Panem niebios i ziemi?\" Powiedz: \"To jest Bóg!\" Powiedz: \"Czy wy sobie weźmiecie, poza Nim, opiekunów, którzy nawet dla siebie samych nie władają ani korzyścią, ani szkodą?\" Powiedz: \"Czy są jednakowi - niewidomy i widzący jasno? Albo czy ciemności i światło są jednakowe? Albo czy oni przypisali Bogu współtowarzyszy, którzy by stwarzali, jak On stworzył, tak aby ich stworzenie było podobne do Jego stworzenia?\" Powiedz: \"Bóg jest Stwórcą wszelkiej rzeczy! On jest Jeden, Wszechpotężny!\" }.Ar-Ra\'d(The Thunder)16,{W Dniu, kiedy ziemia zostanie zamieniona na inną ziemię, i tak samo niebiosa, i kiedy oni stawią się przed Bogiem, Jedynym, Wszechpotężnym! }.Ibrahim(Abraham)48</string>
    <string name="esm66666666">{Powiedz: Ja jestem tylko ostrzegającym. Nie ma boga, jak tylko Bóg, Jeden, Zwyciężający! }.Sad(The Letter Sad)65,{Jeśliby Bóg chciał wziąć sobie syna, to wybrałby z tego, co stwarza. Niech Mu będzie chwała! On - Bóg Jeden, Zwyciężający! }.Az-Zumar(The Groups)4</string>
    <string name="esm68">As-Samad</string>
    <string name="esm6868">Samowystarczalny</string>
    <string name="esm686868">The Eternal, The Absolute, The Self-Sufficient</string>
    <string name="esm68686868">{Bóg Wiekuisty!}.Al-Ikhlas(Sincerity)2</string>
    <string name="esm69">Al-Qadir</string>
    <string name="esm6969">Potężny</string>
    <string name="esm696969">{Powiedz: \"On posiada władzę, by posłać przeciwko wam karę z góry albo spod waszych nóg, albo podzielić was na różne partie i dać zakosztować jednym spośród was srogości innych.\" Popatrz, jak My wyjaśniamy znaki! Być może, oni będą zdolni pojąć! }.Al-An\'am(The Cattle)65,{A czyż oni nie widzieli, że Bóg, który stworzył niebiosa i ziemię i nie doznał przez to zmęczenia, jest w mocy ożywić umarłych? Tak! Zaprawdę, On jest nad każdą rzeczą wszechwładny! }.Al-Ahqaf(The Curved Sand-hills)33</string>
    <string name="esm69696969">{Czy Ten nie posiada mocy, aby przywrócić do życia zmarłych? }.Al-Qiyamah(The Resurrection)40</string>
    <string name="esm70">Al-Muqtadir</string>
    <string name="esm7070">Decydujący o wszystkim</string>
    <string name="esm707070">{I przytocz im przypowieść o życiu tego świata, które jest podobne do wody, jaką My spuszczamy z nieba: miesza się z nią roślinność ziemi i potem staje się zeschłym zielem, które rozrzucają wiatry. Bóg jest nad każdą rzeczą wszechwładny! }.Al-Kahf(The Cave)45,{Oni za kłamstwo uznali wszystkie Nasze znaki. Przeto pochwyciliśmy ich, tak jak to czyni potężny, wszechmocny. }.Al-Qamar(The Moon)42</string>
    <string name="esm70707070">{Powiedz: \"On posiada władzę, by posłać przeciwko wam karę z góry albo spod waszych nóg, albo podzielić was na różne partie i dać zakosztować jednym spośród was srogości innych.\" Popatrz, jak My wyjaśniamy znaki! Być może, oni będą zdolni pojąć! }.Al-An\'am(The Cattle)65</string>
    <string name="esm71">Al-Muqaddim</string>
    <string name="esm7171">Przyspieszający</string>
    <string name="esm717171">The Expediter, He Who Brings Forward</string>
    <string name="esm71717171">{Jeśliby Bóg karał ludzi z powodu ich niesprawiedliwości, to nie pozostawiłby na ziemi żadnego stworzenia. Lecz On daje im zwłokę do oznaczonego czasu. A kiedy nadejdzie ich termin, to oni nie będą mogli opóźnić go ani przyśpieszyć nawet o jedną godzinę. }.An-Nahl(The Bees)61</string>
    <string name="esm72">Al-Mu\'achchir</string>
    <string name="esm7272">Opóźniający</string>
    <string name="esm727272">The Delayer, He Who Puts Far Away</string>
    <string name="esm72727272">{On wam przebaczy wasze grzechy i da wam zwłokę do określonego terminu. Lecz kiedy nadejdzie termin Boga, to już nie będzie mógł być opóźniony. O, gdybyście wiedzieli!\" }.Nooh 4</string>
    <string name="esm73">Al-Awwal</string>
    <string name="esm7373">Pierwszy</string>
    <string name="esm74">Al-Achir</string>
    <string name="esm7474">Ostatni</string>
    <string name="esm75">Az-Zahir</string>
    <string name="esm7575">Jawny</string>
    <string name="esm76">Al-Batin</string>
    <string name="esm7676">Ukryty</string>
    <string name="esm737373">The First, The Beginning-less</string>
    <string name="esm747474">The Last, The Endless</string>
    <string name="esm757575">The Manifest, The Evident, The Outer</string>
    <string name="esm767676">The Hidden, The Unmanifest, The Inner</string>
    <string name="esm73737373">{On jest Pierwszym i Ostatnim, On jest Jawnym i Ukrytym. On jest o każdej rzeczy wszechwiedzący! }.Al-Hadid(The Iron)3</string>
    <string name="esm74747474">{On jest Pierwszym i Ostatnim, On jest Jawnym i Ukrytym. On jest o każdej rzeczy wszechwiedzący! }.Al-Hadid(The Iron)3</string>
    <string name="esm75757575">{On jest Pierwszym i Ostatnim, On jest Jawnym i Ukrytym. On jest o każdej rzeczy wszechwiedzący! }.Al-Hadid(The Iron)3</string>
    <string name="esm76767676">{On jest Pierwszym i Ostatnim, On jest Jawnym i Ukrytym. On jest o każdej rzeczy wszechwiedzący! }.Al-Hadid(The Iron)3</string>
    <string name="esm77">Al-Wali</string>
    <string name="esm7777">Patron</string>
    <string name="esm777777">The Patron, The Protecting Friend, The Friendly Lord</string>
    <string name="esm77777777">{Człowiek ma idących bezpośrednio i przed sobą, i za sobą, którzy go ochraniają na rozkaz Boga. Zaprawdę, Bóg nie zmienia tego, co jest w ludziach, dopóki oni sami nie zmienią tego, co jest w nich! A kiedy Bóg chce jakiegoś zła dla ludzi, to nie ma możliwości odwrócenia tego i nie ma dla nich opiekuna poza Nim. }.Ar-Ra\'d(The Thunder)11</string>
    <string name="esm78">Al-Muta\'ali</string>
    <string name="esm7878">Wywyższony</string>
    <string name="esm787878">The Supremely Exalted, The Most High</string>
    <string name="esm78787878">{On zna to, co jest ukryte, i to, co jest jawne. On jest Wielki, Wyniosły! }.Ar-Ra\'d(The Thunder)9</string>
    <string name="esm79">Al-Barr</string>
    <string name="esm7979">Praworządny</string>
    <string name="esm797979">The Good, The Beneficent</string>
    <string name="esm79797979">{My przecież wzywaliśmy Go przedtem. Zaprawdę, On jest Dobry; Litościwy!\" }.At-Tur(The Mount)28</string>
    <string name="esm80">At-Tawwab</string>
    <string name="esm8080">Opanowany</string>
    <string name="esm808080">{Panie nasz! Uczyń nas całkowicie poddanymi Tobie, a z naszego potomstwa naród Tobie całkowicie poddany! Pokaż nam nasze miejsca czci i zwróć się ku nam! Ty przecież jesteś Przebaczający, Litościwy! }.Al-Baqarah(The Cow)128,{Jeśli wysłaliśmy jakiegoś posłańca, to tylko po to, aby był słuchany - za pozwoleniem Boga. A gdyby oni, kiedy sami sobie wyrządzają niesprawiedliwość, przyszli do ciebie, poprosili Boga o przebaczenie i poprosiłby o przebaczenie dla nich Posłaniec, to znaleźliby Boga jako przyjmującego nawrócenie, litościwego. }.An-Nisa(The Women)64</string>
    <string name="esm80808080">{O wy, którzy wierzycie! Unikajcie wielce podejrzeń. Zaprawdę, niektóre podejrzenia są grzechem! Nie szpiegujcie się wzajemnie! Nie obmawiajcie jedni drugich w ich nieobecności! Czy chciałby któryś z was jeść ciało swego brata, kiedy on umarł? Przecież czulibyście wstręt do tego. Bójcie się Boga! Zaprawdę, Bóg jest przebaczający, litościwy! }.Al-Hujurat(The Dwellings)12,{Głoś chwałę twego Pana i proś go o przebaczenie! Zaprawdę, On jest ciągle przebaczający! }.An-Nasr(The Help)3</string>
    <string name="esm81">Al-Muntaqim</string>
    <string name="esm8181">Mściciel</string>
    <string name="esm818181">{Kto jest bardziej niesprawiedliwy aniżeli ten, który został napomniany przez znaki swego Pana, a potem odwrócił się od nich? Zaprawdę, zemścimy się na grzesznikach! }.As-Sajdah(The Prostration)22,{Albo My ciebie zabierzemy i zemścimy się na nich}.Az-Zukhruf(The Gold Adornment)41</string>
    <string name="esm81818181">{W tym Dniu, kiedy My ich pochwycimy z największą gwałtownością, wtedy się zemścimy. }.Ad-Dukhan(The Smoke)16</string>
    <string name="esm82">Al-\'Afuw</string>
    <string name="esm8282">Wymazujący grzechy</string>
    <string name="esm828282">{O wy, którzy wierzycie! Nie zbliżajcie się do modlitwy, kiedy jesteście pijani, dopóki nie będziecie wiedzieć, co mówicie, ani też będąc nieczystymi - chyba że jesteście podróżnikami w drodze - dopóki nie dokonacie ablucji. A jeśli jesteście chorzy albo jeśli jesteście w podróży, albo jeśli któryś z was przyszedł z miejsca ustronnego, albo też gdy dotykaliście kobiet i nie znaleźliście wody, to posłużcie się czystym piaskiem i obcierajcie sobie twarze i ręce. Zaprawdę, Bóg jest pobłażliwy, przebaczający! }.An-Nisa(The Women)43,{Tym, być może, odpuści Bóg! Bóg jest odpuszczający, przebaczający! }.An-Nisa(The Women)99,{Czy wy czynicie dobro jawnie, czy w skrytości, czy też odpuścicie komuś zło - to, zaprawdę, Bóg jest odpuszczający, potężny! }.An-Nisa(The Women)149</string>
    <string name="esm82828282">{Tak jest! A kto karze tak, jak został ukarany, a potem znowu dozna ucisku, temu z pewnością pomoże Bóg. Zaprawdę, Bóg Odpuszczający, Przebaczający! }.Al-Hajj(The Pilgrimage)60,{Ci spośród was, którzy się rozwodzą ze swoimi żonami, mówiąc: \"Bądź dla mnie jak plecy mojej matki!\" - one przecież nie są ich matkami, matki to te, które ich urodziły - oni z pewnością mówią słowa godne nagany i pełne fałszu. Zaprawdę, Bóg jest. odpuszczający, przebaczający! }.Al-Mujadilah(She That Disputeth)2</string>
    <string name="esm83">Ar-Ra\'uf</string>
    <string name="esm8383">Współczujący</string>
    <string name="esm838383">{Bóg zwrócił się do Proroka, do muhadżirów i do ansarów, którzy poszli za nim w trudnej godzinie, zanim serca niektórych spośród nich omal się nie wypaczyły. Wtedy On zwrócił się do nich - przecież On jest dobrotliwy, litościwy! - }At-Taubah(The Repentance)117,{On jest Tym, który zsyła na Swego sługę znaki jasne, aby was wyprowadził z ciemności do światła. Zaprawdę, Bóg jest dla was dobrotliwy, litościwy! }.Al-Hadid(The Iron)9</string>
    <string name="esm83838383">{A ci, którzy przyszli po nich, mówią: \"Panie nasz! Przebacz nam i naszym braciom, którzy nas wyprzedzili w wierze! I nie umieszczaj w naszych sercach urazy do tych, którzy uwierzyli! Panie nasz! Ty, zaprawdę, jesteś dobrotliwy, litościwy!\" }.Al-Hashr(The Gathering)10</string>
    <string name="esm84">Malik-al-Mulk</string>
    <string name="esm8484">Król królów</string>
    <string name="esm848484">The Owner of all Sovereignty</string>
    <string name="esm84848484">{Powiedz: \"O Boże! Władco królestwa! Ty dajesz królestwo, komu chcesz, i Ty odbierasz królestwo, od kogo chcesz: Ty wynosisz, kogo chcesz, i Ty poniżasz, kogo chcesz. W Twoim ręku jest dobro! Zaprawdę; Ty jesteś nad każdą rzeczą wszechwładny! }.Al-Imran(The Famiy of Imran)26</string>
    <string name="esm85">Dhu-al-Dżalal wa-al-Ikram</string>
    <string name="esm8585">Chwalebnie Hojny</string>
    <string name="esm858585">{A pozostanie oblicze twego Pana, pełne majestatu i godne czci. }.Ar-Rahman(The Most Graciouse)27</string>
    <string name="esm85858585">{Niech będzie błogosławione imię twego pana pełnego majestatu i godnego czci! }.Ar-Rahman(The Most Graciouse)78</string>
    <string name="esm86">Al-Muqsit</string>
    <string name="esm8686">Wynagradzający</string>
    <string name="esm868686">The Equitable, The Requiter</string>
    <string name="esm86868686">{Zaświadcza Bóg, iż nie ma boga, jak tylko On, - i aniołowie, i ludzie posiadający wiedzę - utrzymując ze słusznością: \"Nie ma boga, jak tylko On, Potężny, Mądry!\" }.Al-Imran(The Famiy of Imran)18</string>
    <string name="esm87">Al-Dżami\'</string>
    <string name="esm8787">Jednoczący</string>
    <string name="esm878787">The Gatherer, The Unifier</string>
    <string name="esm87878787">{Panie nasz! Zaprawdę, Ty zbierasz ludzi na ów Dzień, co do którego nie ma wątpliwości! Zaprawdę, Bóg nie zmienia obietnicy! }.Al-Imran(The Famiy of Imran)9</string>
    <string name="esm88">Al-Ghani</string>
    <string name="esm8888">Samowystarczalny</string>
    <string name="esm888888">{Jeśli jesteście niewdzięczni, to, zaprawdę, Bóg was nie potrzebuje, choć Jemu się nie podoba niewiara Jego sług. A jeśli jesteście wdzięczni, to On znajduje w was upodobanie. I żadna niosąca ciężar nie poniesie ciężaru drugiej. Potem do waszego Pana powrócicie. I On obwieści wam to, co czyniliście. On przecież wie dobrze, co znajduje się w piersiach. }.Az-Zumar(The Groups)7,{Oto jesteście tymi, którzy zostali wezwani, abyście rozdawali na drodze Boga. A wśród was są tacy, którzy skąpią. A kto skąpi, ten skąpi dla siebie samego. Bóg jest Bogaty, a wy jesteście biedni. Jeśli się odwrócicie, On zamieni was na inny lud; i oni nie będą wam podobni. }.Muhammad 38</string>
    <string name="esm88888888">{Ani tych, którzy są skąpi i nakazują ludziom skąpstwo. A kto odwraca się plecami - to przecież Bóg jest Bogaty i Godny Chwały! }.Al-Hadid(The Iron)24</string>
    <string name="esm89">Al-Mughni</string>
    <string name="esm8989">Wzbogacający</string>
    <string name="esm898989">The Enricher, The Emancipator</string>
    <string name="esm89898989">{O wy, którzy wierzycie! Bałwochwalcy są przecież nieczystością. Przeto niech nie przybliżają się do Meczetu świętego po tym roku! A jeśli boicie się ubóstwa, to wzbogaci was Bóg przez Swoją łaskę, jeśli zechce. Zaprawdę, Bóg jest wszechwiedzący, mądry! }.At-Taubah(The Repentance)28</string>
    <string name="esm90">Al-Mani\'</string>
    <string name="esm9090">Powstrzymujący</string>
    <string name="esm909090">The Preventer, The Withholder</string>
    <string name="esm90909090">The Shielder, The Defender</string>
    <string name="esm91">Ad-Darr</string>
    <string name="esm9191">Doświadczający</string>
    <string name="esm919191">The Distressor, The Harmer, The Afflictor</string>
    <string name="esm91919191">{Jeśli dotknie ciebie Bóg jakimś utrapieniem, to nikt go nie może odsunąć, jak tylko On; a jeśli On obdarzy ciebie dobrem… to przecież On jest nad każdą rzeczą wszechwładny! }.Al-An\'am(The Cattle)17</string>
    <string name="esm92">An-Nafi\'</string>
    <string name="esm9292">Dobrotliwy</string>
    <string name="esm92929292">The Propitious, The Benefactor, The Source of Good</string>
    <string name="esm929292">{Czyż nie widzieli, że Bóg szeroko rozdaje zaopatrzenie, komu chce, i je wymierza? Zaprawdę, w tym są znaki dla ludzi, którzy wierzą! }.Ar-Room(The Romans)37</string>
    <string name="esm93">An-Nur</string>
    <string name="esm9393">Światło</string>
    <string name="esm93939393">The Light</string>
    <string name="esm939393">{Bóg jest światłem niebios i ziemi. Jego światło jest podobne do niszy, w której jest lampa; lampa jest we szkle, a szkło jest jak gwiazda świecąca. Zapala się ona od drzewa błogosławionego - drzewa oliwnego, ani ze Wschodu, ani z Zachodu, którego oliwa prawie by świeciła,. nawet gdyby nie dotknął jej ogień. światło na świetle! Bóg prowadzi drogą prostą ku światłu, kogo chce. Bóg przytacza przykłady dla ludzi. Bóg o każdej rzeczy jest wszechwiedzący! }.An-Noor(The Light)35</string>
    <string name="esm94">Al-Hadi</string>
    <string name="esm9494">Przewodnik</string>
    <string name="esm949494">The Guide, The Way</string>
    <string name="esm94949494">{I aby wiedzieli ci, którym dano wiedzę, iż prawda jest od twojego Pana; i aby w Niego uwierzyli i upokorzyły się przed Nim ich serca. Zaprawdę, Bóg jest przewodnikiem po drodze prostej dla tych, którzy uwierzyli! }.Al-Hajj(The Pilgrimage)54</string>
    <string name="esm95">Al-Badi</string>
    <string name="esm9595">Niezrównany</string>
    <string name="esm959595">{On jest Stwórcą niebios i ziemi. I kiedy On coś postanowi, to tylko mówi: \"Bądź!\" - i ono się staje. }.Al-Baqarah(The Cow)117</string>
    <string name="esm95959595">{Stwórca niebios i ziemi! Jakże On mógłby mieć syna - przecież On nie miał wcale towarzyszki?! On stworzył każdą rzecz i On o każdej rzeczy jest wszechwiedzący! }.Al-An\'am(The Cattle)101</string>
    <string name="esm96">Al-Baqi</string>
    <string name="esm9696">Niezmienny</string>
    <string name="esm969696">The Immutable, The Infinite, The Everlasting</string>
    <string name="esm96969696">{A pozostanie oblicze twego Pana, pełne majestatu i godne czci. }.Ar-Rahman(The Most Graciouse)27</string>
    <string name="esm97">Al-Warith</string>
    <string name="esm9797">Spadkobierca</string>
    <string name="esm979797">{Zaprawdę, My dajemy życie i My sprowadzamy śmierć; My jesteśmy dziedzicami wszystkiego! }.Al-Hijr(The Rocky Tract)23</string>
    <string name="esm97979797">{Dlaczego nie mielibyście rozdawać na drodze Boga, skoro do Boga należy dziedzictwo niebios i ziemi? Nie jesteście wszyscy sobie równi: ci, co rozdawali i walczyli przed zwycięstwem, będą na znaczniejszym stopniu aniżeli ci, którzy rozdawali i walczyli po zwycięstwie. Wszystkim obiecał Bóg rzeczy piękne. Bóg jest w pełni świadomy tego, co czynicie! }.Al-Hadid(The Iron)10</string>
    <string name="esm98">Ar-Raszid</string>
    <string name="esm9898">Nieomylny</string>
    <string name="esm989898">The Guide to the Right Path</string>
    <string name="esm98989898">{Oto młodzieńcy schronili się do groty i powiedzieli: \"Panie nasz! Daj nam miłosierdzie pochodzące od Ciebie i przygotuj nam słuszną drogę w naszej sprawie!\" }.Al-Kahf(The Cave)10</string>
    <string name="esm99">As-Sabur</string>
    <string name="esm9999">Cierpliwy</string>
    <string name="esm999999">{O wy, którzy wierzycie! Poszukujcie pomocy w cierpliwości i modlitwie! Zaprawdę, Bóg jest z cierpliwymi! }.Al-Baqarah(The Cow)153,{O wy, którzy wierzycie! Bądźcie cierpliwi i współzawodniczcie w cierpliwości! Bądźcie wytrwali i bójcie się Boga! Być może, będziecie szczęśliwi! }.Al-Imran(The Famiy of Imran)200</string>
    <string name="esm99999999">{Z wyjątkiem tych, którzy uwierzyli i czynili dobre dzieła, i zachęcali się wzajemnie do prawdy, i zachęcali się wzajemnie do cierpliwości. }.Al-Asr(The Time)3</string>
    <string name="play">Uruchom tylko po arabsku</string>
    <string name="stop">Zatrzymaj się</string>
    <string name="bybyback">Powrót</string>
    <string name="z8384">Wersety 83 i 84</string>
    <string name="z2829">Wersety 28 i 29</string>
    <string name="z117118">Wersety 117 i 118</string>
    <string name="z1617">Wersety 16 i 17</string>
    <string name="z8889">Wersety 88 i 89</string>
    <string name="z8788">Wersety 87 i 88</string>
    <string name="z8990">Wersety 89 i 90</string>
    <string name="z1516">Wersety 15 i 16</string>
    <string name="z8586">Wersety 85 i 86</string>
    <string name="z285286">Wersety 285 i 286</string>
    <string name="z2627">Wersety 26 i 27</string>
    <string name="z173174">Wersety 173 i 174</string>
    <string name="z9394">Wersety 93 i 94</string>
    <string name="z9798">Wersety 97 i 98</string>
    <string name="z110111">Wersety 110 i 111</string>
    <string name="z128129">Wersety 128 i 129</string>
    <string name="z2628">Wiersze od 26 do 28</string>
    <string name="z3541">Wiersze od 35 do 41</string>
    <string name="z8389">Wiersze od 83 do 89</string>
    <string name="z4_6">Wiersze od 4 do 6</string>
    <string name="z127129">Wiersze od 127 do 129</string>
    <string name="z155157">Wiersze od 155 do 157</string>
    <string name="z2536">Wiersze od 25 do 36</string>
    <string name="z4_7">Wiersze od 4 do 7</string>
    <string name="z3537">Wiersze od 35 do 37</string>
    <string name="z7_9">Wiersze od 7 do 9</string>
    <string name="z200202">Wiersze od 200 do 202</string>
    <string name="z191194">Wiersze od 191 do 194</string>
    <string name="z6366">Wiersze od 63 do 66</string>
    <string name="z1_7">Wiersze od 1 do 7</string>
    <string name="z1_4">Wiersze od 1 do 4</string>
    <string name="z1_5">Wiersze od 1 do 5</string>
    <string name="z1_6">Wiersze od 1 do 6</string>
    <string name="z8082">Wiersze od 80 do 82</string>
    <string name="send">Udostępnij aplikację</string>
    <string name="surah7">Al-A\'raf (The Heights )</string>
    <string name="surah12">Yusuf (Joseph )</string>
    <string name="surah21">Surah Al-Anbiya</string>
    <string name="sourah38">Sad(The Letter Sad)</string>
    <string name="sourah11">Hud</string>
    <string name="sourah23">Al-Mu\'minoon(The Believers)</string>
    <string name="sourah26">Ash-Shuara(The Poets)</string>
    <string name="sourah71">Nooh</string>
    <string name="sourah2">Al-Baqarah(The Cow)</string>
    <string name="sourah37">As-Saaffat(Those Ranges in Ranks)</string>
    <string name="sourah14">" Ibrahim(Abraham)"</string>
    <string name="sourah60">Al-Mumtahanah(The Woman to be examined)</string>
    <string name="sourah28">Al-Qasas(The Stories)</string>
    <string name="sourah20">Taha</string>
    <string name="sourah10">Yusuf(Joseph)</string>
    <string name="sourah27">An-Naml(The Ants)</string>
    <string name="sourah5">Al-Maidah(The Table spread with Food)</string>
    <string name="sourah29">Al-Ankaboot(The Spider)</string>
    <string name="sourah19">Maryam(Mary)</string>
    <string name="sourah3">Al-Imran(The Famiy of Imran)</string>
    <string name="sourah46">Al-Ahqaf(The Curved Sand-hills)</string>
    <string name="sourah59">Al-Hashr(The Gathering)</string>
    <string name="sourah40">Ghafir(The Forgiver God)</string>
    <string name="sourah18">Al-Kahf(The Cave)</string>
    <string name="sourah66">At-Tahrim(The Prohibition)</string>
    <string name="sourah4">An-Nisa(The Women)</string>
    <string name="sourah25">Al-Furqan(The Criterion)</string>
    <string name="sourah1">" Al-Fatihah(The Opening)"</string>
    <string name="sourah112">Al-Ikhlas(Sincerity)</string>
    <string name="sourah113">Al-Falaq(The Daybreak)</string>
    <string name="sourah114">An-Nas(Mankind)</string>
    <string name="sourah17">Al-Isra(The Night Journey)</string>
    <string name="sourah9">At-Taubah(The Repentance)</string>
    <string name="turnlang">Zmień język</string>
    <string name="sharetwitter">Udostępnij link do aplikacji(Twitter)</string>
    <string name="sharefacebook">Udostępnij link do aplikacji(Facebook)</string>
    <string name="sharegmail">Udostępnij link do aplikacji(Gmail)</string>
    <string name="sharewhatapp">Udostępnij link do aplikacji(What\'s App)</string>
    <string name="shareinstagram">Udostępnij link do aplikacji(Instagram)</string>
    <string name="sharetumblr">Udostępnij link do aplikacji(Tumblr)</string>
    <string name="shareviber">Udostępnij link do aplikacji(Viber)</string>
    <string name="sharelinkedin">Udostępnij link do aplikacji(Linkedin)</string>
    <string name="sharesnapchat">Udostępnij link do aplikacji(Snapchat)</string>
    <string name="shareskype">Udostępnij link do aplikacji(Skype)</string>
    <string name="sharetelegram">Udostępnij link do aplikacji(Telegram)</string>
    <string name="sharereddit">Udostępnij link do aplikacji(Reddit)</string>
    <string name="dialog_title">Nowa wersja dostępna</string>
    <string name="dialog_message">Nowa wersja aplikacji jest dostępna, kliknij poniżej, aby zaktualizować najnowszą
        wersję.
    </string>
    <string name="dialog_positive_button_title">Aktualizacja</string>
    <string name="all_records_deleted">Wszystkie nagrania zostały pomyślnie usunięte</string>
    <string name="app_settings">Ustawienia audio:</string>
    <string name="available_space">Dostępne miejsce: %s</string>
    <string name="bookmarks">sygnały odniesienia</string>
    <string name="btn_cancel">Anuluj</string>
    <string name="btn_no">Nie</string>
    <string name="btn_play">Bieganie</string>
    <string name="btn_save">Zapisz</string>
    <string name="btn_yes">Tak</string>
    <string name="delete_all">Usuń wszystkie nagrania</string>
    <string name="delete_all_records">Usuń wszystkie nagrania i nie będzie można ich odzyskać?</string>
    <string name="delete_record">Usuń to rejestracja %s?</string>
    <string name="error_cant_create_file">Nie można utworzyć pliku</string>
    <string name="error_failed_to_init_player">To nie uruchamia</string>
    <string name="error_failed_to_init_recorder">Nie udało się rozpocząć nagrywania</string>
    <string name="error_failed_to_rename">Nie można zmienić nazwy rejestru!</string>
    <string name="error_file_exists">Ta nazwa pliku już istnieje!</string>
    <string name="error_invalid_output_file">Plik wyjściowy jest nieprawidłowy</string>
    <string name="error_permission_denied">Odmowa zgody żądanie</string>
    <string name="error_player_data_source">Operator nie może odczytać pliku</string>
    <string name="error_unable_to_read_sound_file">Nie można odtworzyć pliku audio</string>
    <string name="error_unknown">Nieznany błąd</string>
    <string name="failed_to_delete_all_records">Nie udało się usunąć wszystkich rejestracji</string>
    <string name="fetchs">Połączenie internetowe</string>
    <string name="hold_button_to_record">Rozpocznij nagrywanie</string>
    <string name="hold_button_to_record2">Podczas nagrywania nadal dotykaj</string>
    <string name="import_progress">Importuj plik audio …</string>
    <string name="keep_screen_on">Nie wyłączaj ekranu podczas nagrywania</string>
    <string name="no_bookmarks">Zakładki są puste.</string>
    <string name="no_records">Nagrania są puste.</string>
    <string name="other_settings">Inne:</string>
    <string name="playback">Uruchom: %s</string>
    <string name="please_select_record_to_share">Wybierz lub zarejestruj plik audio, który chcesz udostępnić</string>
    <string name="record_in_stereo">Dźwięk stereo</string>
    <string name="record_name">Nowa nazwa</string>
    <string name="record_processing">Przetwarzanie pliku …</string>
    <string name="recording">Rejestracja: %s</string>
    <string name="recording_is_on">Nagrywanie jest włączone</string>
    <string name="recording_progress">Rejestracja&#8230;</string>
    <string name="recording_paused">zatrzymał się</string>
    <string name="recording_settings">Ustawienia rejestru:</string>
    <string name="records">Nagrania</string>
    <string name="recordtoast">Zarejestrowany czas to:</string>
    <string name="settingss">Ustawienia</string>
    <string name="share_record">Udostępnij Rejestracja: %s</string>
    <string name="slide_to_cancel">Przeciągnij, aby anulować</string>
    <string name="store_records_public">Przechowuj nagrania w folderze publicznym</string>
    <string name="today">Dzisiaj</string>
    <string name="total_duration">Całkowity zarejestrowany okres: %s</string>
    <string name="total_record_count">Całkowita liczba rekordów: %d</string>
    <string name="warning">Ostrzeżenie!</string>
    <string name="yesterday">Wczoraj</string>
    <string name="private_dir_warning">Rekordy będą przechowywane w prywatnym katalogu aplikacji, który nie jest widoczny dla innych aplikacji</string>
    <string name="public_dir_warning">Zapisy będą przechowywane we wspólnym katalogu na twoim urządzeniu, który jest widoczny dla innych aplikacji</string>
    <string name="error_on_recording">Błąd nagrywania!</string>

    <string-array name="theme_colors">
        <item>Motyw nie został wybrany</item>
        <item>Motyw Czarny</item>
        <item>Motyw Teal</item>
        <item>Motyw Niebieski</item>
        <item>Motyw Głęboki Fiolet</item>
        <item>Motyw Różowy</item>
        <item>Motyw Deep Orange</item>
        <item>Motyw Czerwony</item>
        <item>Motyw Brązowy</item>
        <item>Motyw Niebieski Szary</item>
    </string-array>

    <string-array name="formats">
        <item>Format: MP3</item>
        <item>Format: Wav</item>
    </string-array>

    <string-array name="sample_rates">
        <item>Próbna Stawka: 8000</item>
        <item>Próbna Stawka: 16000</item>
        <item>Próbna Stawka: 32000</item>
        <item>Próbna Stawkae: 44100</item>
        <item>Próbna Stawka: 48000</item>
    </string-array>

    <string-array name="bit_rates">
        <item>Bitrate: 24kbps</item>
        <item>Bitrate: 48kbps</item>
        <item>Bitrate: 96kbps</item>
        <item>Bitrate: 128kbps</item>
        <item>Bitrate: 192kbps</item>
    </string-array>
    <string name="wifion">Wi-Fi</string>

    <string name="aya33_1" >On jest Tym, który wysłał Swojego Posłańca z drogą prostą i religią prawdy, aby uczynić ją widoczną ponad wszelką religię, chociażby bałwochwalcy czuli do tego wstręt.{33}</string>
    <string name="aya114_2" >Czyż będę żądał jako sędziego kogoś innego niż Boga? On jest Tym, który zesłał wam Księgę wyjaśniającą szczegółowo. Ci, którym daliśmy Księgę, wiedzą, iż ona jest zesłana od twego Pana w całej prawdzie. Nie bądź więc wśród wątpiących!{114}</string>
    <string name="aya41_3" >Czy ty nie widziałeś, iż Boga wysławiają ci, co są w niebiosach i na ziemi, i ptaki z rozpostartymi skrzydłami? Każdy wie, jak się modlić i jak wysławiać Boga. Bóg wie dobrze, co oni czynią.{41}Do Boga należy królestwo niebios i ziemi i do Boga zmierza wędrowanie.{42}Czy ty nie widziałeś, iż Bóg pędzi chmury, potem je łączy razem, potem układa je warstwami? Widzisz przecież, jak obfity deszcz wylewa się spomiędzy nich. On zsyła z nieba góry pełne gradu i dosięga nim, kogo chce, i oszczędza, kogo chce. Blask Jego błyskawicy omal nie porywa spojrzenia.{43}Bóg powoduje kolejną zmianę nocy i dnia. Zaprawdę, w tym jest przykład dla tych, którzy władają spojrzeniem!{44}Bóg stworzył wszelkie zwierzę z wody. Wśród nich są takie, które pełzają na swoim brzuchu; wśród nich są takie, które chodzą na dwóch nogach; i wśród nich są takie, które chodzą na czterech; Bóg stwarza to, co chce. Przecież Bóg jest nad każdą rzeczą Wszechwładny!{45}Zesłaliśmy już znaki jasne i Bóg prowadzi ku drodze prostej, kogo chce.{46}</string>
    <string name="aya28_4" >Jakże możecie nie wierzyć w Boga? Byliście umarłymi, a On dał wam życie; potem sprowadzi na was śmierć i znowu da wam życie; wtedy do Niego zostaniecie sprowadzeni.{28}On jest Tym, który stworzył dla was wszystko to, co jest na ziemi. Następnie zwrócił się ku niebu i ukształtował je w siedem niebios. On jest o każdej rzeczy wszechwiedzący!{29}</string>
    <string name="aya163_5" >Bóg wasz - Bóg Jeden! nie ma boga, jak tylko On, Miłosierny, Litościwy!{163}Zaprawdę, w stworzeniu niebios i ziemi, w kolejnym następstwie nocy i dnia, w okręcie, który płynie po morzu - z tym, co jest pożyteczne dla ludzi - i w tym, co zesłał Bóg z nieba w postaci wody - ożywiając przez nią ziemię, po jej śmierci, i rozprzestrzeniając na niej wszelkie zwierzęta - w zmianie wiatrów i w chmurach, posłusznie podporządkowanym, między niebem a ziemią, - są z pewnością znaki dla ludzi, którzy są rozumni!{164}</string>
    <string name="aya71_6" >Powiedz: "Czyż będziemy wzywać, poza Bogiem, to, co nie może nam przynieść korzyści ani też nie może nam zaszkodzić? I czy zawrócimy - kiedy już prowadził nas Bóg drogą prostą - podobnie jak ten, którego skusili szatani, zagubionego na ziemi, choć towarzysze wzywają go ku drodze prostej: Przyjdź do nas!?" Powiedz: "Zaprawdę, droga Boga - to droga prosta! I rozkazano nam poddać się całkowicie Panu światów!"{71}I rozkazano nam: "Odprawiajcie modlitwę i bójcie się Jego!" On jest Tym, do którego wszyscy zostaniecie zebrani!{72}On jest Tym, który stworzył niebiosa i ziemię w całej prawdzie! W dniu, kiedy On powie: "Bądź!", to się staje! Jego słowo jest prawdą! Do Niego należy królestwo Dnia, kiedy zadmą w trąbę! On zna to, co jest skryte i co jest jawne! On jest Mądry, Świadomy!{73}</string>
    <string name="aya95_7" >Zaprawdę, Bóg sprawia, iż pęka ziarno i pestka. On wyprowadza żywe z martwego i On wyprowadza martwe z żywego. Oto wasz Bóg! Jakże możecie być odwróceni?!{95}On rozcina niebo dla jutrzenki; On uczynił noc odpoczynkiem, a słońce i księżyc - podstawą liczenia. To jest ustanowienie Potężnego, Wszechwiedzącego!{96}On jest Tym, który uczynił dla was gwiazdy, abyście kierowali się według nich w ciemnościach - na lądzie i na morzu. Przedstawiliśmy wyraźnie znaki dla ludzi, którzy wiedzą!{97}On jest Tym, który sprawił, iż powstaliście z jednej duszy, a potem przygotował wam pewne miejsce przebywania i pewne miejsce schronienia. Przedstawiliśmy wyraziście znaki dla ludzi, którzy pojmują.{98}On jest Tym, który spuścił z nieba wodę, i dzięki niej wyrastają wszelkie rośliny. Z nich wyprowadziliśmy zieleń, a potem ziarna skupione w kłosach; a z palmy daktylowej kiście daktyli nisko zwisających; i ogrody winnej latorośli, drzewa oliwne i drzewa granatu, podobne do siebie i niepodobne. Popatrzcie na ich owoce, gdy one owocują i kiedy dojrzewają! Zaprawdę, w tym są znaki dla ludzi, którzy wierzą!{99}A jednak oni przypisali Bogu dżiny jako współtowarzyszy; a przecież On je stworzył. I fałszywie przypisali Mu synów i córki, bez żadnej wiedzy. Niech Mu będzie chwała! On jest wyniosły ponad to, co Jemu dodają jako współtowarzyszy!{100}Stwórca niebios i ziemi! Jakże On mógłby mieć syna - przecież On nie miał wcale towarzyszki?! On stworzył każdą rzecz i On o każdej rzeczy jest wszechwiedzący!{101}</string>
    <string name="aya1_8" >Alif. Lam. Ra. To są znaki Księgi mądrej.{1}Czy to jest dziwne dla ludzi, że objawiliśmy jednemu spośród was: "Ostrzegaj ludzi i głoś radosną wieść tym, którzy uwierzyli, iż będą mieli zasługę szczerej wierności u swego Pana"? Mówią niewierni: "To na pewno jest czarownik!"{2}Zaprawdę, Pan wasz - to Bóg, który stworzył niebiosa i ziemię w ciągu sześciu dni; następnie umocnił się na tronie, sprawując rząd wszelkich spraw. Nie ma orędownika bez Jego zezwolenia. To jest dla was Bóg, wasz Pan, przeto czcijcie Go! Czyż wy się nie opamiętacie?{3}Do Niego powrócicie wy wszyscy. Obietnica Boga jest prawdą! Zaprawdę, On stwarza po raz pierwszy, a potem powtarza stworzenie, by zapłacić według słuszności tym, którzy uwierzyli i pełnili dobre dzieła. A dla tych, którzy nie uwierzyli, będzie napój wrzący i kara bolesna za to, iż byli niewiernymi.{4}On jest Tym, który uczynił słońce jasnością, a księżyc światłem; i który wyznaczył dla niego fazy, abyście znali liczbę lat i rachunek. Bóg stworzył to niewątpliwie w całej prawdzie, rozdzielając znaki dla ludzi, którzy wiedzą.{5}Zaprawdę, w kolejnej zmianie nocy i dnia, jak i w tym, co stworzył Bóg w niebiosach i na ziemi, są znaki dla ludzi bogobojnych!{6}</string>
    <string name="aya6_9" >I nie ma ani jednego zwierzęcia na ziemi, którego zaopatrzenie nie przypadałoby Bogu. On zna jego miejsce przebywania i jego miejsce odpoczynku. Wszystko jest w Księdze jasnej:{6}On jest Tym, który stworzył niebiosa i ziemię w ciągu sześciu dni - a Jego tron był na wodzie - aby wypróbować, który z was jest lepszy w działaniu. A jeśli powiesz: "Zaprawdę; zostaniecie wskrzeszeni, po śmierci" to oni z pewnością powiedzą: "To są tylko czary oczywiste!"{7}</string>
    <string name="aya12_10" >On jest Tym, który ukazuje wam błyskawicę dla strachu i nadziei On powoduje, iż powstają ciężkie chmury.{12}I grzmot głosi Jego chwałę, i aniołowie - z obawy przed Nim. On posyła pioruny i razi nimi, kogo chce, podczas gdy oni dyskutują o Bogu. A On jest straszny w swojej mocy.{13}</string>
    <string name="aya10_11" >On jest Tym, który zesłał z nieba wodę: ona wam służy do picia; dzięki niej rosną krzewy, które stanowią paszę.{10}Przez nią Bóg sprawia, iż rosną dla was zasiewy, drzewa oliwne, palmy i winna latorośl oraz wszelkiego rodzaju owoce. Zaprawdę, w tym jest znak dla ludzi, którzy się zastanawiają!{11}On podporządkował dla was: noc i dzień, słońce i księżyc; i gwiazdy są podporządkowane Jego rozkazowi. Zaprawdę, w tym są znaki dla ludzi, którzy są rozumni!{12}I to, co rozsiał dla was po ziemi, w rozmaitych kolorach; zaprawdę, w tym. jest znak dla ludzi, którzy sobie przypominają!{13}To On podporządkował morze, abyście jedli z niego świeże mięso i abyście wydobywali z niego ozdoby, które nosicie. I widzisz okręty prujące fale, abyście mogli poszukiwać Jego dobroci. Być może, będziecie wdzięczni!{14}I rzucił na ziemię solidnie stojące - ażeby ona nie kołysała się z wami - i rzeki, i drogi; - być może, pójdziecie drogą prostą! -{15}I znaki rozpoznawcze, a według gwiazd oni znajdują drogę.{16}Czy ten, kto stwarza, jest taki jak ten, kto nie stwarza? Czy wy się nie opamiętacie?{17}A jeślibyście chcieli zliczyć dobrodziejstwa Boga, to zliczyć ich nie zdołacie. Zaprawdę, Bóg. jest przebaczający, litościwy!{18}</string>
    <string name="aya1_12" >Wysławia Boga to, co jest w niebiosach, i to, co jest na ziemi. On jest Potężny, Mądry!{1}Do Niego należy królestwo niebios i ziemi. On daje życie i On powoduje śmierć. On jest nad każdą rzeczą wszechwładny!{2}On jest Pierwszym i Ostatnim, On jest Jawnym i Ukrytym. On jest o każdej rzeczy wszechwiedzący!{3}On jest Tym, który stworzył niebiosa i ziemię w ciągu sześciu dni; następnie zasiadł na tronie. On wie, co przenika do ziemi i co z niej wychodzi; i co schodzi z nieba, i co się tam wznosi. On jest z wami, gdziekolwiek byście byli. Bóg widzi jasno, co czynicie!{4}Do Niego należy królestwo niebios i ziemi i do Boga zostaną sprowadzone wszystkie sprawy.{5}On sprawia, iż noc przechodzi w dzień, On sprawia, iż dzień przechodzi w noc. On wie dobrze, co kryje się w sercach.{6}</string>
    <string name="aya52_13" >Oto przyszliśmy do nich z Księgą, którą przedstawiliśmy wyraźnie; opierając się na wiedzy, jako drogę prostą i miłosierdzie dla ludzi, którzy wierzą.{52}Czy oni oczekują czegoś innego aniżeli jej wyjaśnienia? W Dniu, kiedy nadejdzie jej wyjaśnienie, ci, którzy o niej zapomnieli poprzednio, powiedzą: "Posłańcy naszego Pana przychodzili z prawdą. A czy my mamy orędowników, którzy by orędowali za nami? Albo też, czy my będziemy mogli powrócić, by czynić co innego niż to, co czyniliśmy?" Oni stracili swoje dusze i odsunęło się od nich to, co oni wymyślali.{53}Zaprawdę, wasz Pan to Bóg, który stworzył niebiosa i ziemię w ciągu sześciu dni; następnie zasiadł na tronie. On pokrywa nocą dzień, który pospiesznie za nią podąża. Słońce, księżyc i gwiazdy są podporządkowane Jego rozkazowi. Czyż nie do Niego należy stworzenie i rozkaz? Błogosławiony niech będzie Bóg, Pan światów!{54}Wzywajcie waszego Pana w pokorze i w skrytości! Zaprawdę, On nie miłuje ludzi, którzy przekraczają granice!{55}Nie szerzcie zepsucia na ziemi po jej udoskonaleniu! Wzywajcie Go z obawą i nadzieją! Zaprawdę, miłosierdzie Boga jest bliskie dla ludzi czyniących dobro!{56}On jest Tym, który posyła wiatry jako radosną wieść poprzedzającą Jego miłosierdzie. A kiedy one niosą ciężkie chmury, My pędzimy je na ziemię martwą i spuszczamy przez nie wodę, dzięki której powodujemy wzrost wszelkich owoców. Podobnie My wyprowadzamy martwych. Być może, wy sobie przypomnicie!{57}W dobrym kraju rośliny wyrastają za pozwoleniem Jego Pana; a w tym, który jest zły, wyrastają skąpo. W ten sposób My wyjaśniamy Nasze znaki ludziom, którzy są wdzięczni:{58}</string>
    <string name="aya1_14" >Alif. Lam. Mi. Ra. To są znaki Księgi. To, co ci zostało zesłane od twego Pana, jest prawdą, lecz większość ludzi nie wierzy.{1}Bóg jest Tym, który wzniósł niebiosa bez dających się ujrzeć filarów; następnie umocnił się na tronie. On podporządkował słońce i księżyc, tak iż wszystko płynie do oznaczonego kresu. On zarządza każdą sprawą, On przedstawia jasno znaki. Być może, wy będziecie pewni, że spotkacie się z waszym Panem!{2}On jest Tym, który rozpostarł ziemię i umieścił na niej solidnie stojące i rzeki; a ze wszystkich owoców umieścił na niej pary, po dwoje. On okrywa nocą dzień. Zaprawdę, w tym są znaki dla ludzi, którzy się zastanawiają!{3}I są na ziemi działki sąsiadujące ze sobą, ogrody winnej latorośli i pola zasiane, i palmy rosnące w kępach lub osobno. Są one skrapiane tą samą wodą, lecz My dajemy wyższość jednym nad innymi, jeśli chodzi o owoce do jedzenia. Zaprawdę, w tym są znaki dla ludzi, którzy są rozumni!{4}</string>
    <string name="aya32_15" >Bóg jest Tym, który stworzył niebiosa i ziemię i spuścił z nieba wodę; i wyprowadził dzięki niej owoce jako zaopatrzenie dla was. On podporządkował wam okręty, aby pływały po morzu na Jego rozkaz. On podporządkował wam rzeki.{32}On podporządkował wam słońce i księżyc, trudzące się nieustannie; a także noc i dzień.{33}On dał wam wszystko, o co prosiliście. Jeślibyście chcieli zliczyć dobrodziejstwa Boga, to zliczyć ich nie zdołacie. Zaprawdę, człowiek jest bardzo niesprawiedliwy i niewdzięczny!{34}</string>
    <string name="aya9_16" >Bóg jest Tym, który posyła wiatry i one wzburzają chmury; wtedy pędzimy je ku martwej krainie i ożywiamy przez to ziemię po jej śmierci. Takie jest zmartwychwstanie!{9}Kto pragnie potęgi - to potęga jest w całości u Boga. Do Niego wznosi się dobre słowo i czyn pobożny; On je wywyższa. A tych, którzy knują podstępnie złe czyny, czeka kara straszna, a podstęp ich spełznie na niczym.{10}Bóg stworzył was z prochu, potem z kropli nasienia; następnie uczynił was parami. I żadna istota żeńska nie nosi i nie wydaje na świat, jak tylko za Jego wiedzą. I nie przedłuża się życia długowiecznemu, i nic się z niego nie skraca wbrew temu, co jest w Księdze. Zaprawdę, to dla Boga jest łatwe!{11}I nie są jednakowe dwa morza: jedno - słodkie, o dobrym smaku, przyjemne do picia, drugie - słone, gorzkie. I z każdego żywicie się świeżym mięsem, i wydobywacie ozdoby, które nosicie. Widzisz tam statki prujące je, żebyście mogli poszukiwać Jego łaski. Być może, będziecie wdzięczni!{12}On wprowadza noc w dzień i On wprowadza dzień w noc. On podporządkował słońce i księżyc - wszystko płynie do wyznaczonego kresu. To jest Bóg - wasz Pan! Do Niego należy królestwo; a ci, których wzywacie poza Nim, nie posiadają nawet łuski pestki daktyla.{13}Jeśli ich wezwiecie, to oni wcale nie usłyszą waszej modlitwy; a jeśliby nawet usłyszeli, to by wam nie odpowiedzieli; a w Dniu Zmartwychwstania oni wyrzekną się współ towarzystwa. I nikt nie może ciebie powiadomić tak jak Ten, który jest doskonale świadomy.{14}</string>
    <string name="aya1_17" >Objawienie Księgi pochodzi od Boga, Potężnego, Mądrego!{1}Oto zesłaliśmy tobie Księgę z prawdą. Czcij więc Boga, szczerze wyznając Jego religię!{2}Czy szczera religia nie należy tylko do Boga? A ci, którzy sobie wzięli opiekunów poza nim: "My czcimy ich tylko dlatego, ażeby oni przybliżyli nas do Boga." Zaprawdę, Bóg rozstrzygnie między nimi to, w czym się różnią. Zaprawdę, Bóg nie prowadzi drogą prostą tego, kto jest kłamcą i niewdzięcznikiem!{3}Jeśliby Bóg chciał wziąć sobie syna, to wybrałby z tego, co stwarza. Niech Mu będzie chwała! On - Bóg Jeden, Zwyciężający!{4}On stworzył niebiosa i ziemię prawdziwie. On nawija noc na dzień i On nawija dzień na noc. On podporządkował słońce i księżyc - każde wędruje do naznaczonego kresu. Czyż On nie jest Potężny, Przebaczający?{5}On stworzył was z jednej duszy, potem uczynił z niej jej parę. On zesłał dla was, spośród trzód, osiem par. On was stwarza w łonach waszych matek, stworzenie po stworzeniu, w trzech ciemnościach. To jest Bóg, wasz Pan. Do Niego należy królestwo. Nie ma boga, jak tylko On! Jakże, więc jesteście odwróceni!{6}Jeśli jesteście niewdzięczni, to, zaprawdę, Bóg was nie potrzebuje, choć Jemu się nie podoba niewiara Jego sług. A jeśli jesteście wdzięczni, to On znajduje w was upodobanie. I żadna niosąca ciężar nie poniesie ciężaru drugiej. Potem do waszego Pana powrócicie. I On obwieści wam to, co czyniliście. On przecież wie dobrze, co znajduje się w piersiach.{7}</string>
    <string name="aya1_18" >Ha. Mim.{1}Objawienie Księgi pochodzi od Boga, Potężnego, Mądrego!{2}Zaprawdę, w niebiosach i na ziemi są znaki dla wierzących!{3}W stworzeniu was samych i w mnogości wszelkich zwierząt - są znaki dla ludzi, którzy są przekonani;{4}I w zmiennym następstwie nocy i dnia, i w tym darze, jaki Bóg zsyła z nieba dla ożywienia ziemi, po jej śmierci, i w zmianie kierunku wiatrów - są znaki dla ludzi rozumnych.{5}Takie są znaki Boga, które My tobie recytujemy w całej prawdzie. W jakie więc opowiadanie, jeśli nie o Bogu i Jego znakach, oni uwierzą?{6}Biada każdemu kłamcy, grzesznikowi!{7}On słucha znaków Boga, które mu są recytowane, a potem trwa w uporze, wbijając się w dumę, jak gdyby ich wcale nie słyszał. Obwieść mu więc karę bolesną!{8}A kiedy on pozna niektóre Nasze znaki, to bierze je sobie za przedmiot szyderstwa. Dla takich będzie kara poniżająca.{9}Za nimi będzie Gehenna. I nie pomoże im nic to, co zyskali; ani też opiekunowie, których wzięli sobie poza Bogiem. Dla nich kara będzie straszna.{10}To jest droga prosta! A dla tych, którzy odrzucili znaki swego Pana - kara gniewu będzie bolesna.{11}Bóg jest Tym, który poddał wam morze, aby płynął po nim statek, na Jego rozkaz, i abyście poszukiwali pilnie Jego łaski. Być może, będziecie wdzięczni!{12}On poddał wam to, co jest w niebiosach i co jest na ziemi - wszystko pochodzi od Niego. Zaprawdę, w tym są znaki dla ludzi, którzy się zastanawiają!{13}</string>
    <string name="aya53_19" >On jest Tym, który dał wolną drogę dwom morzom: temu słodkiemu, o przyjemnym smaku, i temu słonemu, gorzkiemu. Umieścił On między nimi przegrodę i barierę nie do przebycia.{53}On jest Tym, który stworzył człowieka z wody i uczynił dla niego związki krwi i małżeństwa. Twój Pan jest Wszechmocny!{54}Oni czczą, poza Bogiem, to, co im ani nie przynosi żadnej korzyści, ani też nie może im zaszkodzić. Niewierny jest zawsze przeciwko swemu Panu pomocnikiem.{55}</string>
    <string name="aya39_20" >On jest Tym, który uczynił was namiestnikami na ziemi. A kto nie wierzy, to jego niewiara zwróci się przeciw niemu. Niewiara tych, którzy nie wierzą, tylko powiększa nienawiść ich Pana; niewiara tych, którzy nie wierzą, tylko powiększa ich zgubę.{39}Powiedz: "Czy widzieliście waszych współtowarzyszy, których wzywacie poza Bogiem? Pokażcie mi, co oni stworzyli na ziemi? Albo czy oni mają uczestnictwo w niebiosach? Albo czy daliśmy im Księgę, aby mieli z niej jasny dowód?" Przeciwnie! To, co sobie wzajemnie przyrzekają, niesprawiedliwi, to tylko złuda!{40}Zaprawdę, Bóg podtrzymuje niebiosa i ziemię, aby nie ustały. A jeśliby one ustały, to nie utrzymałby ich nikt poza Nim. On jest Wspaniałomyślny, Przebaczający!{41}</string>
    <string name="aya60_21" >Tak jest! A kto karze tak, jak został ukarany, a potem znowu dozna ucisku, temu z pewnością pomoże Bóg. Zaprawdę, Bóg Odpuszczający, Przebaczający!{60}Tak jest! Albowiem Bóg sprawia, że noc przechodzi w dzień, a dzień przechodzi w noc. Zaprawdę, Bóg jest Słyszący; Widzący!{61}Tak jest, albowiem Bóg jest prawdą, a to, co oni wzywają poza Nim, jest fałszem. Zaprawdę, Bóg jest Wyniosły, Wielki!{62}Czyż, ty nie widziałeś, iż Bóg spuścił z nieba wodę i ziemia rankiem się zazieleniła? Zaprawdę, Bóg jest Przenikliwy, w pełni Świadomy!{63}Do Niego należy to, co jest w niebiosach, i to, co jest na ziemi. Zaprawdę, Bóg jest Bogaty, Godny Chwały!{64}Czyż ty nie widziałeś, że Bóg podporządkował wam to, co jest na ziemi, i podobnie okręt, który płynie po morzu za Jego rozkazem? On trzyma niebo, żeby nie upadło na ziemię, chyba że za Jego zezwoleniem. Zaprawdę, Bóg jest dla ludzi Dobrotliwy, Litościwy!{65}On jest Tym, który dal wam życie, potem spowoduje, iż pomrzecie, potem znowu da wam życie. Zaprawdę, człowiek jest niewdzięczny!{66}Dla każdego narodu ustanowiliśmy jakiś obrządek kultu, który oni odprawiają. Niech więc nie sprzeczają się z sobą w tej sprawie! Wzywaj ku twemu Panu, ty przecież jesteś na drodze prostej!{67}</string>
    <string name="aya1_22" >Chwała niech będzie Bogu, który stworzył niebiosa i ziemię i uczynił ciemności i światło! Jednak ci, którzy nie wierzą, dają swojemu Panu równych.{1}On jest Tym, który stworzył was z gliny; potem wyznaczył pewien termin, termin wyznaczony u Niego. Jednak wy powątpiewacie.{2}</string>
    <string name="aya59_23" >On posiada klucze do tego, co skryte; zna je tylko On sam. On zna to, co jest na lądzie i na morzu. I żaden liść nie spada, żeby On o tym nie wiedział. I nie ma ziarna w ciemnościach ziemi, i nie ma niczego, świeżego czy suchego, co nie byłoby zapisane w Księdze jasnej.{59}On jest Tym, który zabiera was podczas nocy. On wie, co wy zdobywacie w ciągu dnia; w dzień przywołuje was do życia, aby został wypełniony wyznaczony termin. Potem do Niego powrócicie. Wtedy On obwieści wam to, co czyniliście.{60}On jest przemożnym władcą nad Swoimi sługami. On posyła ku wam stróżów. A kiedy do któregokolwiek z was przychodzi śmierć, Nasi wysłannicy wzywają go, a oni nigdy nie zawodzą.{61}Następnie oni są oddawani Bogu, ich Władcy prawdziwemu. Czyż nie do Niego należy sąd? On jest najszybszy w rachunku!{62}</string>
    <string name="aya164_24" >Powiedz: "Czyż będę szukał jakiegoś innego Pana aniżeli Bóg?! On jest Panem wszelkiej rzeczy!" Każda dusza zarabia tylko dla siebie I me poniesie niosąca ciężar ciężaru drugiej. Potem do waszego Pana powrócicie! Wtedy On obwieści wam to, w czym wyście się różnili.{164}On jest Tym, który uczynił was namiestnikami na ziemi i wyniósł jednych z was ponad drugim, według stopni, aby doświadczyć was w tym, co On wam dał. Zaprawdę, twój Pan jest szybki w karaniu! Zaprawdę, On jest przebaczający, litościwy!{165}</string>
    <string name="aya187_25" >Będą ciebie pytać o Godzinę: kiedy ona przybije do przystani? Powiedz: " Wiedza o niej jest tylko u mego Pana! Nie ujawni jej, we właściwym czasie, nikt inny, jak tylko On! Ciąży ona na niebiosach i na ziemi; przyjdzie do was niespodziewanie." Oni będą ciebie pytać, jak gdybyś był o niej powiadomiony.{187}Powiedz: " Wiedza o niej jest tylko u Boga, lecz większość ludzi nie wie!" Powiedz: "Ja nie władam dla samego siebie ani korzyścią, ani szkodą, lecz tylko tym, co zechce Bóg. Gdybym znał to, co skryte, z pewnością, pomnożyłbym sobie dobro, a nie dotknęłoby mnie zło. I a jestem tylko ostrzegającym i zwiastunem dla ludzi, którzy wierzą! "{188}On jest Tym, który stworzył nas Z jednego istnienia, a z niego uczynił jej małżonkę, żeby mógł odpoczywać przy niej. A kiedy on pokrył ją, ona zaczęła nosić lekki ciężar, z którym swobodnie chodziła. A kiedy stała się ociężałą, oni zawołali do Boga, swego Pana: "Jeśli Ty nam dasz sprawiedliwego, to my, z pewnością, będziemy Ci wdzięczni!"{189}Kiedy On dał im sprawiedliwego, oni przygotowywali Mu współtowarzyszy spośród tego, czym On ich obdarzył. Lecz Bóg jest wyniosły ponad to, co oni J emu dodają jako współtowarzyszy!{190}Czy oni dodają za współtowarzyszy to, co niczego nie stwarza; lecz samo jest stwarzane,{191}I nie jest w stanie przyjść im z pomocą, ani też samemu sobie nie może pomóc?{192}A kiedy wy ich wzywacie ku drodze prostej, oni nie idą za wami. Będzie wam wszystko jedno, czy wy ich będziecie wzywać, czy wy będziecie milczeć.{193}Zaprawdę, ci, których wzywacie poza Bogiem - to sługi, podobnie jak wy. Wzywajcie ich więc! Niech oni was słuchają, jeśli jesteście prawdomówni!{194}</string>
    <string name="aya66_26" >Czyż nie tak?! Zaprawdę, do Boga należy ten, kto jest w niebiosach, i ten, kto jest na ziemi! A za czym idą ci, którzy wzywają współtowarzyszy poza Bogiem? Oni postępują tylko za domniemaniem i tylko snują przypuszczenia.{66}On jest Tym, który uczynił dla was noc, abyście podczas niej odpoczywali, i dzień, abyście jasno widzieli. \' Zaprawdę, w tym są znaki dla ludzi, którzy słuchają!{67}Oni powiedzieli: "Bóg wziął sobie syna!" Niech Mu będzie chwała! On sam Sobie wystarcza! Do Niego należy to, co jest w niebiosach, i to, co jest na ziemi. A wy nie macie żadnej władzy nad tym. Czy będziecie mówić o Bogu to, czego nie wiecie?{68}Powiedz: "Zaprawdę, ci, którzy wymyślają kłamstwo przeciwko Bogu, nie będą szczęśliwi!"{69}Używanie jest na tym świecie! Ale potem do Nas oni powrócą! Damy im wtedy zakosztować kary strasznej za to, iż nie wierzyli.{70}</string>
    <string name="aya78_27" >On jest Tym, który stworzył dla was słuch, wzrok i serce. Jakże mało jesteście wdzięczni!{78}On jest Tym, który rozsiał was po ziemi; i do Niego będziecie zebrani.{79}On jest Tym, który daje życie i powoduje śmierć. Do Niego należy następstwo nocy i dnia. Czy wy nie rozumiecie?{80}</string>
    <string name="aya43_28" >Czy ty widziałeś tego, który sobie wziął swoją namiętność za boga? Czy ty będziesz dla niego opiekunem?{43}Czy sądzisz, że większość z nich słyszy albo rozumie? Oni są jak bydło; nie, oni raczej zbłądzili z drogi!{44}Czy ty nie widziałeś, jak Twój Pan przesuwa cień? - A gdyby chciał, uczyniłby go spokojnym. - I uczyniliśmy słońce jego przewodnikiem.{45}Następnie sprowadzamy go ku Sobie z łatwością{46}On jest Tym, który uczynił dla was noc okryciem, sen odpoczynkiem, a dzień zmartwychwstaniem.{47}On jest Tym, który posyła wiatry jako radosną wieść zwiastującą Jego miłosierdzie. I My spuściliśmy z nieba wodę czystą,{48}Aby dzięki niej ożywić martwą krainę i napoić nią liczne trzody i istoty ludzkie, które stworzyliśmy.{49}I rozprowadziliśmy ją między nimi, aby pamiętali; lecz większość ludzi odrzuca wszystko, oprócz niewiary.{50}</string>
    <string name="aya58_29" >I zaufaj Żyjącemu, który nie umiera! I wysławiaj Jego chwałę! Wystarczy, iż On jest dobrze świadomy grzechów swoich sług!{58}On jest Tym, który stworzył niebiosa i ziemię, i to, co jest między nimi - w ciągu sześciu dni. Potem umocnił się na tronie - Miłosierny. Zapytaj o Niego dobrze wiedzącego﴾59﴿Kiedy im się powie: "Wybijajcie pokłony Miłosiernemu!", oni mówią: "Cóż to jest ten Miłosierny? Czy my mamy wybijać pokłony na twój rozkaz?" I to tylko powiększa ich niechęć.{60}Niech będzie błogosławiony Ten, który uczynił na niebie konstelacje i który umieścił na nim lampę i księżyc dający światło!{61}On jest Tym, który uczynił noc i dzień następującymi po sobie dla tych, którzy chcą pamiętać lub którzy chcą być wdzięczni.{62}</string>
    <string name="aya64_30" >Bóg jest Tym, który przygotował dla was ziemię jako stałe miejsce pobytu, a niebo jako budowlę. On ukształtował was harmonijnie; dał wam piękną postać i zaopatrzył was w dobre rzeczy. To jest Bóg - wasz Pan! Niech będzie błogosławiony Bóg - Pan światów!{64}On - Żyjący!. Nie ma boga, jak tylko On! Witajcie Go więc; wyznając szczerze Jego religię: Chwała Bogu - Panu światów!{65}Powiedz: "Zostało mi zakazane, abym czcił tych, których wy wzywacie poza Bogiem, kiedy przyszły do mnie jasne dowody od mojego Pana. I nakazano mi, abym się poddał całkowicie Panu światów."{66}On jest Tym, który stworzył was z prochu, potem z kropli spermy, potem z grudki krwi zakrzepłej, potem wyprowadził was jako dziecko; abyście następnie osiągnęli dojrzałość, a potem stali się starcami - choć wśród was są tacy, którzy umierają wcześniej - i abyście osiągnęli wyznaczony termin. Być może, będziecie rozumni!{67}On jest Tym, który daje życie i powoduje śmierć. A kiedy postanowi jakąś rzecz, to On mówi tylko: "Bądź!", i ona jest.{68}</string>
    <string name="aya64_31" >Posłaliśmy tobie Księgę tylko dlatego, abyś im wyjaśnił to, w czym oni się różnią, i jako drogę prostą i miłosierdzie dla ludzi, którzy wierzą.{64}Bóg zesłał z nieba wodę i ożywił przez nią ziemię po jej śmierci. Zaprawdę, w tym jest znak dla ludzi, którzy słuchają!{65}Zaprawdę, macie pouczający przykład w waszych trzodach! My poimy was tym, co jest w ich wnętrznościach, między pokarmem strawionym a krwią - mlekiem czystym, przyjemnym dla pijących.{66}A z owoców palm i winnej latorośli czerpiecie dla siebie napój oszałamiający i wyśmienite pożywienie. Zaprawdę, w tym jest znak dla ludzi, którzy są rozumni!{67}I objawił twój Pan pszczołom: "Wybierajcie sobie wasze mieszkania w górach, w drzewach i w tym, co ludzie budują;{68}Następnie jedzcie ze wszystkich owoców i chodźcie pokornie drogami swego Pana!" Z wnętrzności ich wychodzi napój różnego koloru, w którym ludzie znajdują uzdrowienie. Zaprawdę, w tym jest znak dla ludzi, którzy się zastanawiają!{69}Bóg stworzył was, potem was wezwie. Wśród was bywają tacy, którzy żyją do najnędzniejszej zgrzybiałości, tak iż niczego już nie wiedzą, choć przedtem wiedzieli. Zaprawdę, Bóg jest wszechwiedzący, wszechmocny!{70}Bóg wywyższył jednych z was nad drugimi w rozdziale swoich dóbr. Lecz ci, którym dano więcej, nie oddadzą swoich dóbr swoim niewolnikom, tak iżby byli równi. Czyżby zaprzeczali dobroci Boga?{71}Bóg dał wam żony spośród was samych. A z waszych żon dał wam synów i wnuków; i zaopatrzył was w dobre rzeczy. Czyżby więc wierzyli w fałsz, a nie w dobrodziejstwo Boga?{72}</string>
    <string name="aya1_32" >Błogosławiony niech będzie Ten, w którego ręku jest królestwo - On jest nad każdą rzeczą wszechwładny! -{1}Który stworzył śmierć i życie, aby was doświadczyć, aby wiedzieć, który z was jest lepszy w działaniu; - On jest Potężny, Przebaczający! -{2}Stworzył siedem niebios, ułożonych warstwami. Nie widzisz w stworzeniu Miłosiernego żadnej dysproporcji. Zwróć więc swoje spojrzenie: czy zobaczysz jakąś skazę?{3}Następnie zwróć swoje spojrzenie jeszcze dwa razy: powróci ono do ciebie upokorzone i utrudzone.{4}My ozdobiliśmy niebo najbliższe lampami i uczyniliśmy je pociskami do rażenia szatanów; i przygotowaliśmy dla nich cierpienie płomienia palącego.{5}A dla tych, którzy nie uwierzyli w swojego Pana - cierpienie Gehenny. Jakże to nieszczęsne miejsce przybycia!{6}</string>
    <string name="aya5_33" >Powiedział: "Panie mój! Wzywałem swój lud noc i dzień,{5}Lecz moje wezwanie zwiększyło tylko ich oddalenie.{6}Zaprawdę, za każdym razem, kiedy ich wzywałem, abyś Ty im przebaczył, oni wkładali palce do uszu, okrywali się szatami i trwali w uporze, i okazywali niezmierną dumę.{7}Następnie, wzywałem ich publicznie.{8}Następnie, obwieszczałem im jawnie i mówiłem im w wielkiej tajemnicy.{9}Powiedziałem: Proście o przebaczenie waszego Pana! Zaprawdę, On jest przebaczający!{10}On spowoduje, iż niebo ześle wam obfity deszcz.{11}On wspomoże was przez bogactwa i synów. On przygotuje dla was ogrody. On przygotuje dla was rzeki.{12}Dlaczego nie spodziewacie się od Boga wielkoduszności?{13}On stworzył was według pewnych stadiów.{14}Czyż nie widzieliście, jak Bóg stworzył siedem niebios, nałożonych warstwami?{15}I jak umieścił na nich księżyc jako światło, a słońce uczynił lampą?{16}I Bóg spowodował, iż wyrośliście z ziemi jak rośliny.{17}Ale On sprowadzi was do niej i wyprowadzi znowu niezawodnie.{18}I Bóg uczynił dla was ziemię jak kobierzec,{19}Abyście chodzili po niej szerokimi drogami. "{20}</string>
    <string name="aya17_34" >Czyż oni nie popatrzą na wielbłądy, jak one zostały stworzone?{17}I na niebo, jak ono zostało wzniesione?{18}I na góry, jak one zostały utwierdzone?{19}I na ziemię, jak ona została rozpostarta?{20}</string>
    <string name="arom_k1" >Alif. Lam. Mim.{1}Bizantyjczycy zostali zwyciężeni{2}W najbliższym kraju; lecz oni, po swojej klęsce, będą zwycięzcami{3}W ciągu kilku lat. Do Boga należy władza, tak przedtem, jak i potem. I tego Dnia będą się radować wierni,{4}Z pomocy Boga. On udziela pomocy, komu chce. On jest Potężny, Litościwy!{5}Obietnica Boga! Bóg nie łamie Swojej obietnicy, lecz większość ludzi nie wie.{6}Znają oni tylko zewnętrzny aspekt życia tego świata, a są niedbali o życie ostateczne.{7}Czyż oni się nie zastanowili nad sobą? Bóg stworzył niebiosa i ziemię, i to, co jest między nimi, w całej prawdzie i na pewien określony czas. Lecz, zaprawdę, wielu spośród ludzi nie wierzy w spotkanie ze swoim Panem!{8}Czyż oni nie wędrowali po ziemi i nie widzieli, jaki był ostateczny koniec tych, którzy byli przed nimi? Tamci byli silniejsi, uprawiali ziemię i zasiedlili ją, bardziej niż oni sami. I przyszli do nich ich posłańcy z jasnymi dowodami; i nie Bóg wyrządził im niesprawiedliwość, lecz oni sami ją sobie wyrządzili.{9}Ostatecznym końcem tych, którzy czynili zło, będzie jeszcze coś gorszego, ponieważ oni za kłamstwo uznali znaki Boga i wyśmiewali się z nich.{10}Bóg zaczyna stworzenie, i powtarza je; potem do Niego zostaniecie sprowadzeni.{11}Tego Dnia, kiedy nadejdzie Godzina, grzesznicy będą zrozpaczeni.{12}I nie będą mieli orędowników spośród tych, których uznali za współtowarzyszy; i oni wyrzekną się swoich współtowarzyszy;{13}Tego Dnia, kiedy nadejdzie Godzina, oni się rozdzielą między sobą.{14}Ci, którzy uwierzyli i pełnili dobre czyny, będą się radować w Ogrodzie kwitnącym.{15}A ci, którzy nie uwierzyli i którzy za kłamstwo uznali Nasze znaki, jak i spotkanie życia ostatecznego, będą skazani na karę.{16}Chwała niech będzie Bogu, kiedy zastaje was pora wieczorna i kiedy zastaje was pora poranna!{17}I chwała Jemu w niebiosach i na ziemi, kiedy się ściemnia i w porze południowej!{18}On wyprowadza żyjącego ze zmarłego; On wyprowadza zmarłego z żyjącego; On ożywia ziemię po jej śmierci - w ten sposób zostaniecie wyprowadzeni.{19}A z Jego znaków jest to, iż On stworzył was z prochu; następnie oto, wy ludzie, rozprzestrzeniliście się.{20}I z Jego znaków jest to, iż On stworzył dla was żony z was samych, abyście mogli odpocząć przy nich; i ustanowił między wami miłość i miłosierdzie.{21}I z Jego znaków jest stworzenie niebios i ziemi, różnorodność waszych języków i kolorów. Zaprawdę, w tym są znaki dla tych, którzy wiedzą!{22}I z Jego znaków jest - wasz sen w nocy i w dzień i wasze poszukiwanie Jego łaski. Zaprawdę, w tym są znaki dla ludzi, którzy słyszą!{23}I z Jego znaków jest to, iż On ukazuje wam błyskawicę, by wzbudzić strach i nadzieję, iż On zsyła z nieba wodę i ożywia przez nią ziemię po jej śmierci. Zaprawdę, w tym są znaki dla ludzi, którzy są rozumni!{24}I z Jego znaków jest to, iż stoją mocno na Jego rozkaz niebo i ziemia. Potem, kiedy On was wezwie jednym wezwaniem, wtedy z ziemi wyjdziecie.{25}Do Niego należą ci, którzy są w niebiosach i na ziemi; wszyscy są Jemu pobożnie posłuszni.{26}On jest Tym, który daje początek stworzeniu, potem je powtarza. To jest dla Niego łatwe! On jest najwznioślejszym wzorem w niebiosach i na ziemi. On jest Potężny, Mądry!{27}On przytoczył wam przykład z was samych. Czy macie z waszych niewolników współuczestników w tym, w co was zaopatrzyliśmy, i czy jesteście w tym z nimi równi? Czy wy się ich obawiacie, tak jak obawiacie się siebie nawzajem? Tak My wyjaśniamy znaki ludziom,, którzy są rozumni.{28}Ale ci, którzy są niesprawiedliwi, postępują za swoimi namiętnościami, bezwiednie. A kto poprowadzi drogą prostą tego, którego sprowadził z drogi Bóg? Oni nie będą mieli żadnych pomocników.{29}Przeto zwróć swoje oblicze ku religii, jak człowiek gorliwie pobożny, zgodnie z naturą, jaką Bóg obdarzył ludzi przy stworzeniu. - Nie ma żadnej odmiany w stworzeniu Boga! - To jest religia prawdziwa, lecz większość ludzi nie wie.{30}Nawracając się do Niego, bójcie się Go, odprawiajcie modlitwę i nie bądźcie z liczby tych, którzy Jemu dodają współtowarzyszy!{31}Ani też spośród tych, którzy podzielili swoją religię, tworząc sekty; przy czym każda frakcja odszczepieńcza cieszy się tym, co zachowuje.{32}A kiedy ludzi dotknie jakieś nieszczęście, to oni wzywają swego Pana, nawracając się do Niego. Potem jednak, kiedy On da im zakosztować Swojego miłosierdzia, niektórzy z nich dodają swemu Panu współtowarzyszy.{33}Czynią tak dlatego, żeby nie być wdzięczni za to, co im daliśmy. Używajcie więc, niebawem się dowiecie!{34}Czy, zesłaliśmy im jakąś władzę, która by im mówiła o tym, co oni Jemu przypisują jako współtowarzyszy?{35}A kiedy My dajemy ludziom zakosztować miłosierdzia, oni się nim cieszą; lecz kiedy dosięgnie ich jakieś zło, za to, co przygotowały ich ręce, wtedy oni są zrozpaczeni.{36}Czyż nie widzieli, że Bóg szeroko rozdaje zaopatrzenie, komu chce, i je wymierza? Zaprawdę, w tym są znaki dla ludzi, którzy wierzą!{37}Daj więc krewnemu, co mu się należy, i biednemu, i podróżnemu! To jest dobro dla tych, którzy chcą oblicza Boga. I tacy będą szczęśliwi.{38}A to, co dajecie na lichwę, by powiększyło się kosztem majątku innych ludzi, nie powiększy się u Boga. Lecz to, co dajecie jako jałmużnę, poszukując oblicza Boga - oni otrzymają to w dwójnasób.{39}Bóg jest Tym, który stworzył was i zaopatrzył; potem sprawi, że pomrzecie, a następnie przywróci was do życia. Czy wśród tych, których wy Mu dodajecie jako współtowarzyszy, jest taki, który zrobi coś podobnego? Niech Jemu będzie chwała! On jest wyniosły ponad to, co wy Mu dodajecie jako współtowarzyszy!{40}Pojawiło się zepsucie na lądzie i na morzu przez to, co zdziałały ręce ludzi, żeby On mógł im dać zakosztować część tego, co oni uczynili. Być może, oni się nawrócą!{41}Powiedz: "Wędrujcie po ziemi i popatrzcie, jaki był ostateczny koniec tych, którzy żyli poprzednio; większość z nich to bałwochwalcy."{42}Zwróć więc twarz ku prawdziwej religii, zanim nadejdzie Dzień od Boga, którego nie można odwrócić. Tego Dnia ludzie zostaną rozdzieleni:{43}Ten, który nie uwierzył, odczuje skutki swojej niewiary; a ci, którzy czynią dobro - to dla siebie samych ścielą łoże;{44}Tak jest, aby Bóg mógł zapłacić Swoją łaską tym, którzy uwierzyli i czynili dobre dzieła. Zaprawdę, On nie miłuje niewierzących!{45}A z Jego znaków jest to, iż posyła wiatry - radosnych zwiastunów, aby wam dać zakosztować Swego miłosierdzia; aby popłynęły statki według Jego rozkazu i abyście poszukiwali Jego łaski. Być może, będziecie wdzięczni!{46}Wysyłaliśmy już, przed tobą posłańców do ich ludu; i przybywali oni do nich z jasnymi dowodami. Wtedy zemściliśmy się na tych, którzy zgrzeszyli. Lecz obowiązkiem Naszym była pomoc wiernym.{47}Bóg jest Tym, który posyła wiatry, a one wzburzają chmury; On rozciąga je po niebie, jak chce, i czyni je płatami; i widzisz wtedy, jak obfity deszcz wylewa się spomiędzy nich. I kiedy On dosięga nim kogo chce ze Swoich sług, wtedy oni się radują,{48}Choć już byli zrozpaczeni, zanim on został im zesłany.{49}Spójrz więc na ślady miłosierdzia Boga, jak On ożywia ziemię po jej śmierci! Zaprawdę, On ożywia umarłych; On jest nad każdą rzeczą wszechwładny!{50}Ale, z pewnością, jeśli My wyślemy wiatr i oni zobaczą, że jest żółty, to po jego przejściu nadal zostają niewiernymi.{51}A ty przecież nie możesz dać usłyszeć umarłym ani głuchych zmusić do słyszenia tego wezwania, kiedy oni się odwracają plecami.{52}Ty nie możesz wprowadzić na drogę prostą ślepych z ich zabłądzenia. Lecz skłonisz do usłyszenia tylko tych, którzy wierzą w Nasze znaki i są całkowicie poddani.{53}Bóg jest Tym, który stworzył was słabymi; potem, po słabości, dał wam siłę; po okresie siły - słabość i siwiznę. On stwarza to, co chce. On jest Wszechwiedzący, Wszechpotężny!{54}W tym Dniu, kiedy nastanie Godzina, grzesznicy będą się zaklinać, iż oni nie przebywali nawet godziny. W ten sposób zostali oszukani.{55}A powiedzą ci, którzy otrzymali wiedzę i wiarę: "Wy znajdowaliście się w księdze Boga aż do Dnia Zmartwychwstania - a oto Dzień Zmartwychwstania, lecz wy nie wiedzieliście."{56}W tym Dniu nie pomoże tym, którzy byli niesprawiedliwi, ich usprawiedliwienie i nie zostaną oni wysłuchani.{57}Przytoczyliśmy ludziom w tym Koranie wszelkie przypowieści. Lecz jeśli ty przychodzisz do nich ze znakiem, to z pewnością ci, którzy nie uwierzyli, będą mówili: "Wy jesteście tylko głosicielami fałszu."{58}W ten sposób Bóg pieczętuje serca tych, którzy nie wiedzą.{59}Miej więc cierpliwość! Zaiste, obietnica Boga jest prawdą! I niech cię nie zachwieją ci, którzy nie są przekonani o prawdzie!{60}</string>

    <string name="an1biaa1_6" >Zbliża się do ludzi rozrachunek, lecz oni beztrosko się odwracają.{1}Nie przychodzi do nich żadne nowe napomnienie od ich Pana, żeby mu się nie przysłuchiwali, zabawiając się{2}Z lekkim sercem. Ci, którzy byli niesprawiedliwi, potajemnie rozprawiają: "Czy on nie jest tylko człowiekiem, podobnie jak wy? Czyż będziecie się oddawać czarom skoro jasno widzicie?"{3}Powiedz: "Mój Pan zna słowa w niebie i na ziemi. On jest Słyszący, Wszechwiedzący!"{4}Oni powiedzieli przeciwnie: "To mieszanina marzeń sennych! On to wymyślił! On jest poetą! Niechże on przyjdzie do nas z jakimś znakiem, tak jak byli wysyłani dawni posłańcy!"{5}Nie uwierzyło przed nimi żadne miasto, które zniszczyliśmy. Czyż oni uwierzą?{6}</string>
    <string name="an2biaa7_10" >I wysyłaliśmy przed tobą tylko ludzi, którym zostało dane objawienie. Zapytajcie więc ludzi posiadających napomnienie, jeśli wy sami nie wiecie!{7}My nie daliśmy im takiego ciała, żeby mogli się obejść bez pożywienia czy też byli nieśmiertelni.{8}Potem dotrzymaliśmy im obietnicy i uratowaliśmy ich oraz tych, których chcieliśmy, a wytraciliśmy ludzi występnych.{9}Zesłaliśmy wam Księgę, w której jest napomnienie dla was. Czyż wy nie rozumiecie?{10}</string>
    <string name="an3biaa11_15" >Ileż miast niesprawiedliwych obróciliśmy w gruzy i stworzyliśmy po nich inne ludy!{11}A kiedy oni poczuli Naszą srogość, pośpiesznie uciekli stamtąd.{12}"Nie uciekajcie i powróćcie do tego dobrobytu, z którego korzystaliście, i do waszych mieszkań! Być może, będziecie zapytani."{13}Powiedzieli: "O biada nam! Byliśmy niesprawiedliwi."{14}I nie ustało to ich wołanie, aż uczyniliśmy ich żniwem - bezwładnymi.{15}</string>
    <string name="an4biaa16_18" >I nie stworzyliśmy nieba i ziemi, i tego, co jest między nimi, dla zabawy.{16}A jeślibyśmy chcieli się zabawić, to znaleźlibyśmy rozrywkę u Nas, gdybyśmy w ogóle mieli działać.{17}Przeciwnie! My razimy prawdą fałsz; ona rozbija mu głowę i fałsz znika. Biada wam z powodu tego, co opisujecie!{18}</string>
    <string name="an5biaa19_20" >Do Niego należą ci, którzy są w niebiosach i na ziemi. A ci, którzy są przy Nim, nie wbijają się w pychę; tak by Jemu czci nie oddawać; i nie ustają.{19}Oni głoszą chwałę nocą i dniem i nie doznają zmęczenia.{20}</string>
    <string name="an6biaa21_23" >Czyż oni wzięli sobie bogów z ziemi, którzy mogliby wskrzeszać?{21}A gdyby na niebie i ziemi byli bogowie, poza Bogiem, to one uległyby zniszczeniu. Chwała Bogu, Panu Tronu! On jest ponad to, co Jemu przypisują!{22}On nie będzie zapytywany o to, co czyni, a oni będą zapytywani.{23}</string>
    <string name="an7biaa24_29" >Czy oni wzięli sobie innych bogów, poza Nim? Powiedz: "Dostarczcie wasze dowody! To jest napomnienie dla tych, którzy są ze mną, i napomnienie dla tych, którzy byli przede mną." Ale większość z nich nie zna prawdy i oni się odsuwają.{24}My nie wysłaliśmy przed tobą żadnego posłańca, któremu nie dalibyśmy objawienia: "Nie ma boga, jak tylko Ja! Przeto czcijcie Mnie!"{25}Oni powiedzieli: "Miłosierny wziął Sobie syna." Niech On będzie wysławiony! Ależ przeciwnie! To są tylko słudzy otoczeni szacunkiem!{26}Oni nie wyprzedzają Go w słowie; oni działają na Jego rozkaz.{27}On wie to, co jest przed nimi, i to, co jest za nimi; oni będą się wstawiać tylko za tymi, których On sobie upodobał; oni są przeniknięci obawą przed Nim.{28}A ktokolwiek z nich powie: "Ja jestem bogiem, poza Nim!" - to temu My zapłacimy Gehenną. W ten sposób My płacimy niesprawiedliwym!{29}</string>
    <string name="an8biaa30_33" >Czyż ci, którzy nie uwierzyli, nie widzieli, iż niebiosa i ziemia stanowiły jedną zwartą masę i My rozdzieliliśmy je, i stworzyliśmy z wody każdą żyjącą rzecz? Czyż oni nie uwierzą?{30}I umieściliśmy na ziemi solidnie stojące, aby się ona nie kołysała z ludźmi.{31}I uczyniliśmy na niej wąwozy jako drogi. Być może, oni pójdą drogą prostą! I uczyniliśmy niebo sklepieniem chroniącym~ lecz oni się odwracają od Naszych znaków.{32}On jest Tym, który stworzył: noc i dzień, słońce i księżyce: - Wszystko żegluje po orbicie.{33}</string>
    <string name="an9biaa34_35" >My nie daliśmy nieśmiertelności żadnemu człowiekowi przed tobą. Czyżbyś ty miał umrzeć, a oni mieliby być nieśmiertelni?{34}Każda dusza zakosztuje śmierci. My doświadczamy was złem i dobrem, dla wypróbowania, i wy do Nas będziecie sprowadzeni.{35}</string>
    <string name="an10biaa36_41" >Kiedy widzą cię ci, którzy nie wierzą, biorą cię jedynie za przedmiot szyderstwa: "Czy to ten, który tak lekceważąco wspomina waszych bogów?" Oni nie wierzą w napomnienie Miłosiernego.{36}Człowiek został stworzony z pośpiechu! Ja pokażę wam niebawem Moje znaki; nie żądajcie więc ode Mnie pośpiechu!{37}Oni mówią: "Kiedyż się spełni ta obietnica, jeśli jesteście prawdomówni?!"{38}O, gdyby ci, którzy nie uwierzyli, znali tę chwilę, kiedy nie będą mogli odwrócić ognia ani od swoich twarzy, ani od swoich pleców - i nie będą wspomożeni!{39}Tak! Przyjdzie ona do nich niespodzianie i wprawi ich w zdumienie; i nie będą w stanie jej odwrócić ani nie będzie im dana żadna zwłoka!{40}Wyśmiewano już posłańców przed tobą, lecz szyderców objęło to, z czego się wyśmiewali.{41}</string>
    <string name="an11biaa42_47" >Powiedz: "Kto uchroni was w ciągu nocy i dnia przed Miłosiernym?" Lecz oni, przeciwnie; odwracają się od napomnienia swego Pana.{42}Czy oni mają bogów, którzy ich obronią przed Nami? Oni nie potrafią pomóc sobie samym, ani też nie mogą mieć przeciwko nam sprzymierzeńca.{43}Pozwoliliśmy używać dóbr tego świata - im i ich ojcom - jak długo potrwa ich życie. Czy oni nie widzą, że My przychodzimy na ziemię, zmniejszając ją po krańcach? Mogą oni zatem być zwycięzcami?{44}Powiedz: "Ja was tylko ostrzegam przez objawienie. Lecz nie słyszą wezwania głusi, kiedy są ostrzegani."{45}A jeśli dosięgnie ich tchnienie kary twojego Pana, to z pewnością oni powiedzą: "Biada nam! Byliśmy niesprawiedliwi!"{46}My postawimy wagi sprawiedliwości w Dniu Zmartwychwstania. Żadna dusza nie dozna w niczym krzywdy, nawet na ciężar jednego tylko ziarnka gorczycy; My je przyniesiemy. My wystarczymy jako rozliczający!{47}</string>
    <string name="an12biaa48_50" >Daliśmy już Mojżeszowi i Aaronowi rozróżnienie i światłość, i napomnienie dla ludzi bogobojnych;{48}Dla tych, którzy się boją swego Pana w skrytości, którzy są niespokojni z powodu Godziny.{49}To jest błogosławione napomnienie, które zesłaliśmy. Czyż wy je odrzucicie?{50}</string>
    <string name="an13biaa51_73" >I daliśmy Abrahamowi jego prawość, i My znaliśmy jego.{51}Oto powiedział on swemu ojcu i swemu ludowi: "Cóż to są te posągi, którym się kłaniacie?"{52}Powiedzieli: "Zastaliśmy naszych ojców składających im cześć."{53}On powiedział: "Wy i wasi ojcowie byliście z pewnością w jawnym zabłądzeniu!"{54}Oni powiedzieli; "Czy ty przyszedłeś do nas z prawdą, czy też jesteś z liczby tych, którzy się zabawiają?"{55}Powiedział: "Tak! Wasz Pan jest Panem niebios i ziemi; On jest Tym, który je stworzył, a ja jestem z liczby tych, którzy są tego świadkami.{56}I przysięgam na Boga, iż przygotuję podstęp przeciw waszym bożkom, jak tylko odwrócicie się plecami."{57}I rozbił ich w kawałki, z wyjątkiem głównego z nich - być może, oni do niego powrócą.{58}Oni powiedzieli: "Kto postąpił tak z naszymi bogami? Zaprawdę, on jest z liczby niesprawiedliwych!"{59}Oni powiedzieli: "Słyszeliśmy młodzieńca, zwanego Abrahamem, który wspominał o nich."{60}Oni powiedzieli: "Przyprowadźcie go tu przed oczy ludzi, być może, oni zaświadczą!"{61}Oni powiedzieli: "Czy to ty, Abrahamie, postąpiłeś tak z naszymi bogami?"{62}On powiedział: "Ależ przeciwnie! To uczynił ten główny z nich. Zapytajcie ich więc, jeśli oni mogą mówić!"{63}Oni zwrócili się do samych siebie i powiedzieli: "Wy jesteście niesprawiedliwi."{64}Potem, zmieszani, zwiesili głowy: "Ty przecież wiesz, iż oni nie mówią."{65}On powiedział: "Czy wy więc czcicie, poza Bogiem, to, co nie jest wam ani w niczym pożyteczne, ani w niczym szkodliwe?{66}Wstyd dla was i dla tego, co wy czcicie poza Bogiem! Czy wy się nie zastanowicie?"{67}Oni powiedzieli: "Spalcie go! Pomóżcie waszym bogom, jeśli chcecie działać!"{68}Powiedzieliśmy: "O ogniu! Bądź chłodem i pokojem dla Abrahama!"{69}Oni chcieli przygotować jakiś podstęp, lecz My uczyniliśmy ich najbardziej stratnymi.{70}Uratowaliśmy jego i Lota, wprowadzając ich do ziemi, którą pobłogosławiliśmy dla światów.{71}I daliśmy jemu Izaaka i Jakuba jako podarunek, i wszystkich uczyniliśmy sprawiedliwymi.{72}I ustanowiliśmy ich przywódcami prowadzącymi drogą prostą, według Naszego rozkazu. I objawiliśmy im sposób czynienia dobrych dzieł i odprawiania modlitwy, i dawania jałmużny. Oni byli Naszymi czcicielami.{73}</string>
    <string name="an14biaa74_75" >A Lotowi daliśmy mądrość i wiedzę i uratowaliśmy go z miasta, które popełniało szpetne czyny; byli oni bowiem ludźmi zła, szerzącymi zgorszenie.{74}I wprowadzaliśmy go do Naszego miłosierdzia. Zaprawdę, on był z liczby sprawiedliwych!{75}</string>
    <string name="an15biaa76_77" >I Noego… Kiedy wzywał Nas dawniej, wysłuchaliśmy go. I wyratowaliśmy jego i jego
        rodzinę od strasznego nieszczęścia.{76}Obroniliśmy go przed ludźmi, którzy za kłamstwo uznali Nasze znaki.
        Zaprawdę, oni byli ludźmi zła, przeto potopiliśmy ich wszystkich razem.{77}</string>
    <string name="an16biaa78_82" >I Dawida, i Salomona… Kiedy oni obydwaj sądzili w sprawie pola uprawnego, które
        zniszczyła trzoda należąca do obcych ludzi, My byliśmy świadkami ich sądu.{78}I daliśmy to wszystko do
        zrozumienia Salomonowi, i obydwom daliśmy mądrość i wiedzę. I podporządkowaliśmy góry, by wraz z Dawidem głosiły
        chwałę, i ptaki - tak uczyniliśmy!{79}Nauczyliśmy go sporządzania dla was kolczugi, by ochraniała was przed
        waszą wzajemną gwałtownością. A czy wy jesteście wdzięczni?{80}A Salomonowi - wiatr gwałtownie wiejący, który
        płynie na Jego rozkaz ku ziemi, której pobłogosławiliśmy. My wiedzieliśmy o każdej rzeczy.{81}A spośród szatanów
        - tych, którzy się zanurzali w morzu dla niego, i oprócz tego pełnili jeszcze inne czynności, a My czuwaliśmy
        nad nimi.{82}</string>
    <string name="an17biaa83_84" >I Hioba… kiedy wzywał on swojego Pana: "Oto dotknęło mnie utrapienie, a Ty jesteś
        Najmiłosierniejszy z miłosiernych!"{83}I wysłuchaliśmy go, i odsunęliśmy od niego utrapienie, które go dręczyło;
        i daliśmy mu jego rodzinę dwakroć liczniejszą; przez Nasze miłosierdzie i jako napomnienie dla czcicieli.{84}</string>
    <string name="an18biaa85_86" >I Isma`ila, Idrisa i Zu\'I-Kifla… - wszyscy oni byli z liczby cierpliwych.{85}I
        wprowadziliśmy ich do Naszego miłosierdzia: oni przecież byli z liczby sprawiedliwych.{86}</string>
    <string name="an19biaa87_88" >I Jonasza… kiedy poszedł zagniewany, myśląc, że My nie mamy żadnej władzy nad nim. I
        zawołał w ciemnościach: "Nie ma boga, jak tylko Ty! Tobie niech będzie chwała! Zaprawdę, byłem wśród
        niesprawiedliwych!"{87}I wysłuchaliśmy go, i wyratowaliśmy go od utrapienia. W ten sposób ratujemy wiernych!{88}</string>
    <string name="an20biaa89_90" >I Zachariasza… kiedy wołał do swego Pana: "Panie mój! Nie pozostawiaj mnie samego! Ty
        jesteś najlepszy z dziedziców."{89}I wysłuchaliśmy go. Daliśmy mu Jana, gdyż uczyniliśmy zdolną do rodzenia jego
        żonę. Zaprawdę, oni byli gorliwi w czynieniu dobra; wzywali Nas z tęsknotą i z obawą; i byli pokorni przed
        Nami.{90}</string>
    <string name="an21biaa_91" >I tę, która zachowała swoją czystość.. My tchnęliśmy w nią nieco z Naszego Ducha. I uczyniliśmy ją i jej Syna znakiem dla światów!{91}</string>
    <string name="an22biaa92_94" >Zaprawdę, ten wasz naród - to naród jedyny! I Ja jestem waszym Panem, przeto czcijcie Mnie!{92}Lecz oni rozdzielili się między sobą, choć wszyscy do Nas powrócą.{93}A jeśli kto czyni dobre dzieła i jest wierzącym, jego gorliwość nie będzie odrzucona i My, z pewnością, mu to zapiszemy!{94}</string>
    <string name="an23biaa95_100" >Zakazano mieszkańcom. wszelkiego miasta, jakie zniszczyliśmy, - powrócić,{95}Dopóki Gog i Magog nie zostaną wypuszczeni; wtedy oni będą śpieszyć z każdego wzgórza.{96}I przybliżyła się obietnica prawdziwa; oto zastygły z przerażenia spojrzenia tych, którzy nie uwierzyli: Biada nam! My nie dbaliśmy o to. Przeciwnie, byliśmy niesprawiedliwi!"{97}Zaprawdę, wy i to, co czcicie poza Bogiem, będziecie drewnem dla Gehenny! Wy tam przybędziecie!{98}Gdyby oni byli naprawdę bogami, to by tutaj nie przybyli. Oni wszyscy pozostaną tam na wieki!{99}Tam będą oni wydawać jęki, ale nie będą niczego słyszeć.{100}</string>
    <string name="an24biaa101_103" >Zaprawdę, ci, którzy już wcześniej otrzymali od Nas najpiękniejszą nagrodę - będą od niej oddaleni!{101}Nie usłyszą nawet jej syczącego odgłosu; będą się znajdować wśród tego, czego pragnęły ich dusze - nieśmiertelni!{102}Nie zasmuci ich ogromne przerażenie i spotkają ich aniołowie: "To wasz Dzień, który wam został obiecany!"{103}</string>
    <string name="an25biaa104_106" >Tego Dnia My zwiniemy niebo, tak jak się zwija zwoje ksiąg. I tak jak zaczęliśmy pierwsze stworzenie, My je powtórzymy - według Naszej obietnicy. Zaprawdę, My tego dokonujemy!{104}I pisaliśmy już w Psalmach, po napomnieniu: "Moi słudzy sprawiedliwi odziedziczą ziemię."{105}Zaprawdę, w tym jest obwieszczenie dla ludzi, którzy są czcicielami!{106}</string>
    <string name="an26biaa107_112" >My posłaliśmy ciebie tylko jako miłosierdzie dla światów!{107}Powiedz: "Zostało mi tylko objawione, iż wasz Bóg jest Bogiem Jedynym. Czy jesteście więc całkowicie poddani?"{108}A jeśli oni się odwrócą, to powiedz: "Głosiłem wszystkim jednakowo. Nie wiem, czy jest blisko, czy daleko to, co wam zostało obiecane."{109}On wie, co jest jawnie powiedziane, i On wie, co wy ukrywacie.{110}Ja nie wiem; być może, to jest dla was próba i używanie do pewnego czasu.{111}Powiedz: "Panie mój! Rozsądź według prawdy! Nasz Pan jest Miłosierny. U Niego należy szukać pomocy przeciwko temu, co wy opisujecie."{112}</string>

    <string name="sourah13">Ar-Ra\'d(The Thunder)</string>
    <string name="sourah16">An-Nahl(The Bees)</string>
    <string name="sourah22">Al-Hajj(The Pilgrimage)</string>
    <string name="sourah24">An-Noor(The Light)</string>
    <string name="sourah35">Fatir(The Orignator)</string>
    <string name="sourah39">Az-Zumar(The Groups)</string>
    <string name="sourah45">Al-Jathiya(Crouching)</string>
    <string name="sourah57">Al-Hadid(The Iron)</string>
    <string name="sourah6">Al-An\'am(The Cattle)</string>
    <string name="sourah30">Ar-Room(The Romans)</string>
    <string name="sourah67">Al-Mulk(Dominion)</string>

    <string name="sourah88" >Al-Ghashiya(The Overwhelming)</string>
    <string name="h3535iiii">Jaka była recepta Raju i stworzył</string>
    <string name="h3535iii">Książka (początek tworzenia)</string>
    <string name="h3535">Powiedział: Lud Raju widzi ludzi w pokojach nad nimi, Gdy widzą daleką, świecącą planetę w zasięgu wzroku, od wschodu lub zachodu, aby rozróżniać między nimi</string>
    <string name="h3535i">Oni powiedzieli: „Wysłanniku Allaha, te domy proroków nie informują innych</string>
    <string name="h3535ii">Powiedział: Tak, i przysięgam na Boga, Także ludzie, którzy wierzą w Boga i wierzą posłannikom</string>
    <string name="btn_c">Usuń plik został odwołany</string>
    <string name="btn_cancell">Nazwa nie została zmodyfikowana</string>
    <string name="btn_cancelll">kończący się</string>
    <string name="btn_cc">Usuń</string>
    <string name="btn_ccc">Plik został pomyślnie usunięty</string>
    <string name="btn_cccc">Nieusunięte pliki</string>
    <string name="btn_ccccc">Wszystkie nagrania zostały pomyślnie usunięte</string>
    <string name="btn_savee">Nazwa została pomyślnie zmodyfikowana</string>
    <string name="card_aya1">Wiersz {33}</string>
    <string name="card_aya10">Wiersze od {12} do {13}</string>
    <string name="card_aya11">Wiersze od {10} do {18}</string>
    <string name="card_aya12">Wiersze od {1} do {6}</string>
    <string name="card_aya13">Wiersze od {52} do {58}</string>
    <string name="card_aya14">Wiersze od {1} do {4}</string>
    <string name="card_aya15">Wiersze od {32} do {34}</string>
    <string name="card_aya16">Wiersze od {9} do {14}</string>
    <string name="card_aya17">Wiersze od {1} do {7}</string>
    <string name="card_aya18">Wiersze od {1} do {13}</string>
    <string name="card_aya19">Wiersze od {53} do {55}</string>
    <string name="card_aya2">Wiersz {114}</string>
    <string name="card_aya20">Wiersze od {39} do {41}</string>
    <string name="card_aya21">Wiersze od {60} do {68}</string>
    <string name="card_aya22">Wiersze od {1} do {2}</string>
    <string name="card_aya23">Wiersze od {59} do {62}</string>
    <string name="card_aya24">Wiersze od {164} do {165}</string>
    <string name="card_aya25">Wiersze od {187} do {194}</string>
    <string name="card_aya26">Wiersze od {66} do {70}</string>
    <string name="card_aya27">Wiersze od {78} do {80}</string>
    <string name="card_aya28">Wiersze od {43} do {50}</string>
    <string name="card_aya29">Wiersze od {58} do {62}</string>
    <string name="card_aya3">Wiersze od {41} do {46}</string>
    <string name="card_aya30">Wiersze od {64} do {68}</string>
    <string name="card_aya31">Wiersze od {64} do {72}</string>
    <string name="card_aya33">Wiersze od {5} do {20}</string>
    <string name="card_aya34">Wiersze od {17} do {20}</string>
    <string name="card_aya35">Wiersz {60}</string>
    <string name="card_aya4">Wiersze od {28} do {29}</string>
    <string name="card_aya5">Wiersze od {163} do {164}</string>
    <string name="card_aya6">Wiersze od {71} do {73}</string>
    <string name="card_aya7">Wiersze od {95} do {101}</string>
    <string name="card_aya8">Wiersze od {1} do {6}</string>
    <string name="card_aya9">Wiersze od {6} do {7}</string>
    <string name="fantitl">Z wersetów Koranu</string>
    <string name="fantitl2">Niektóre wersety stworzenia Wszechmogącego stworzone w niebie i na ziemi</string>
    <string name="ask_to_rename">Wyświetl okno dialogowe zmiany nazwy po nagraniu zatrzymania</string>
    <string name="btn_allow">dopuszczać</string>
    <string name="btn_deny">zaprzeczać</string>
    <string name="btn_ok">dobrze</string>
    <string name="delete">usunąć</string>
    <string name="download">Ściągnij</string>
    <string name="email_clients_not_found">Nie znaleziono żadnego klienta poczty e-mail</string>
    <string name="error_process_waveform">Nie można narysować fali</string>
    <string name="info">Informacja</string>
    <string name="naming">Nazewnictwo:</string>
    <string name="need_write_permission">Aplikacja wymaga pozwolenia na dostęp do publicznej pamięci. Jeśli nie jest to dozwolone, rekordy będą przechowywane w prywatnym katalogu aplikacji</string>
    <string name="open_record_with">Otwórz %s za pomocą</string>
    <string name="open_with">otwierać z</string>
    <string name="rec_duration">Trwanie:</string>
    <string name="rec_format">Format:</string>
    <string name="rec_location">Lokalizacja pliku:</string>
    <string name="rec_name">Imię:</string>
    <string name="rec_size">Rozmiar:</string>
    <string name="record_deleted_successfully">rekord został pomyślnie usunięty</string>
    <string name="rename">Przemianować</string>
    <string name="request">Zapytanie lub informacje zwrotne</string>
    <string name="send_email">Wysłać e-mailem…</string>
    <string name="share">dzielić</string>
    <string name="delete_all2">Usuń wszystko</string>
    <string name="dont_ask_again_rename">Nie pytaj ponownie o zmianę nazwy</string>
    <string name="error_lost_records">Niektóre twoje rekordy zostały usunięte lub przeniesione</string>
    <string name="lost_records">Utracone rekordy</string>
    <string name="records_was_removed">Niektóre pliki akt nie zostały znalezione w katalogu akt.Być może zostały usunięte lub przeniesione.</string>
    <string name="btn_details">Szczegóły</string>
    <string name="cancel_rec">Rejestracja została anulowana</string>
    <string name="delete_record_forever">Usunąć ten rekord na zawsze %s?</string>
    <string name="empty">Pusty</string>
    <string name="rec_frequency">Częstotliwość:</string>
    <string name="error_no_available_space">Brak dostępnego miejsca!</string>
    <string name="record_moved_into_trash">Rekord został przeniesiony do kosza</string>
    <string name="record_restored_successfully">Rekord został pomyślnie przywrócony</string>
    <string name="restore_record">Przywrócić ten rekord?</string>
    <string name="trash_info">Rekordy przeniesione do kosza zostaną usunięte na zawsze za 60 dni.</string>
    <string name="trash">Tandeta</string>
    <string name="rec_created">Utworzony:</string>
    <string name="error_failed_access_to_storage" >Nieudany dostęp do pamięci plików</string>
    <string name="downloading_cancel" >Pobieranie anulowane</string>
    <string name="downloading_success" >%s pobrane do katalogu Pobierz</string>
    <string name="downloading_failed" >Nie udało się pobrać: %s</string>
    <string name="downloading" >Ściąganie: %s</string>
    <string name="by_date" >Według daty (najnowsza)</string>
    <string name="by_date_desc" >Według daty (najstarsze)</string>
    <string name="by_name" >Według nazwy (A-Z)</string>
    <string name="by_name_desc" >Według nazwy (Z-A)</string>
    <string name="by_duration" >Według czasu trwania (najdłuższy)</string>
    <string name="by_duration_desc" >Według czasu trwania (najkrótszy)</string>
    <string name="delete_this_record" >Usunąć ten rekord?</string>
    <string name="all_records_deleted_successfully" >Wszystkie rekordy zostały pomyślnie usunięte</string>
    <string name="about_play_store2">Nasze inne aplikacje</string>
    <string name="internet_satalite">Lista połączeń internetowych</string>
    <string name="quran_karem">Święty Koran</string>
    <string name="refresh">Odświeżać</string>
    <string name="find">Odnaleźć</string>
    <string name="share_via">Podziel się przez</string>
    <string name="copy_link">Kopiuj link</string>
    <string name="copied_to_clipboard">Skopiowane do schowka</string>
    <string name="site_quran">Strona Świętego Koranu</string>
    <string name="qna_maka">Mekka na żywo</string>
    <string name="qna_suna">Sunna Proroka na żywo</string>
    <string name="vidio_maka">Kanał Święty Koran nadawany na żywo z Mekki wewnątrz Wielkiego Meczetu w języku arabskim.</string>
    <string name="vidio_souna">Kanał Sunna nadawany na żywo z Medyny wewnątrz Meczetu Proroka w języku arabskim.</string>
</resources>